[
    {
        "schoolName": "北京大学",
        "title": "北京大学-普通高中学生综合素质评价",
        "question": "您好！请问贵校对考生在高中阶段的综合素质评价信息，即教育部《关于加强和改进普通高中学生综合素质评价的意见》（教基二〔2014〕11号）中规定的学生思想品德、学业水平、身心健康等情况（成绩）有无要求？",
        "answer": "您好！根据我校招生章程，要求考生思想品德审核合格。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "对于满足报考条件和服从专业调剂的考生提档不退档。\n\n       贵州直接投档到专业，不存在专业调剂的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-人大苏州校区",
        "question": "浙江省2024文科662，7500名是否有希望进入人大苏州校区？",
        "answer": "可与我校浙江招生组保持沟通：https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/57/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-咨询",
        "question": "请问下，学生由A专业成功转入B专业，转入B专业后的待遇和原B专业的学生待遇一样吗？主要是请问转入B专业的学生与B专业原有的学生，保研资格上、待遇要求上是一样的吗？",
        "answer": "相同学院，相同专业，相同培养方案，统一保研要求和规则。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-提前批",
        "question": "请问福建省历史组630分264名能报贵校的提前批马克思主义哲学专业吗？以及贵校在福建提前批的相关计划",
        "answer": "请与我校福建招生组保持联系：https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/55/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-江苏文科（历史）招生人数",
        "question": "请问江苏文科招生人数和去年一样吗？",
        "answer": "请登录小程序“相聚在人大”，查看招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-云南省文科381名有望报考吗",
        "question": "考虑边疆加分吗",
        "answer": "请与我校云南招生组保持联系：\nhttps://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/43/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-咨询",
        "question": "有没有空调，有没有暖气",
        "answer": "有，有！"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-招生",
        "question": "请问重庆理科生296有希望上贵校吗",
        "answer": "请与我校重庆招生组保持联系：\nhttps://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/46/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-北京外国语大学",
        "question": "您这个学校是进档不退档吗？",
        "answer": "平行批次，对于符合录取要求且服从专业调剂的考生进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-人大，人大苏州校区",
        "question": "您这两所学校都是进档不退档吗？",
        "answer": "平行批次，对于符合录取要求且服从专业调剂的考生进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项录取",
        "question": "我是重庆考生，分数634排名342，想问一下提前批b段里的社会科学实验班（数据管理与新媒体运营双主学位项目）（国家专项）能不能上，以及这个的学习内容和就业方向是什么。",
        "answer": "可拨打我校专项咨询热线：云南、甘肃、安徽、重庆、青海、湖南：13521927692"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-提前批",
        "question": "老师好。请问，提前批如果不服从调剂，会不会影响本科普通批的录取呢？谢谢",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-中国人民大学 江西美术",
        "question": "江西美术综合分480.59 被该校录取概率大吗",
        "answer": "中国人民大学2024年艺术类（美术）咨询热线开通公告\n      https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2079.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-人大录取问题",
        "question": "今年四川理科668能进吗？",
        "answer": "请问排名多少？"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "如果国家专项录取，入学后可以休第二学位考研吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-江西想报人大国家专项？？",
        "question": "江西物理类，565分，排名28454，请问我报考人大的国家专项， 理科实验班类专业有没有希望录取，有单科成绩限制么🌹",
        "answer": "没有单科限制，看同科类报考人数是否多了。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-广东历史省排213，想在提前批冲人大，有可行性吗",
        "question": "人大提前批的外国语言文学专业去年广东最低录取排位为184，如果我在提前批投档该专业，万一冲进人大，再转到心仪的中国文史相关专业，有可行性吗？ 顺便想请问人大转专业限制条件？还是说申请即可转",
        "answer": "我校提前批外语类专业（不含国家专项及安排在提前批录取的其他类型招生项目）及中法学院各专业录取的新生，入学后转专业范围限定为招生专业所在学院。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-苏州校区",
        "question": "苏州校区的录取分数线与人民大学的录取分数线一样吗？",
        "answer": "不一样，略低。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-江西招生电话",
        "question": "老师可以提供一下江西的招生电话吗",
        "answer": "没问题：\nhttps://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/54/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-江西美术报考",
        "question": "统考249.67文化337 综合成绩480 排名9118 可以报考该校吗 什么专业",
        "answer": "我校在江西未投放美术招收计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取",
        "question": "湖南历史类648分被贵校新闻专业录取概率大吗",
        "answer": "来，找招生组聊聊\nhttps://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/50/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-福建艺术生",
        "question": "高考分531 专业分271报咱们学校的艺术生绘画专业有希望吗",
        "answer": "福建、湖北、广东"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-人大苏州校区，",
        "question": "毕业证注明校区或中外合作办学吗",
        "answer": "考生你好，中法学院是下设于中国人民大学的一个学院，与中国人民大学其他招收本科生的学院性质相同，非民办性质。学生完成本科阶段培养方案，可获得中国人民大学本科毕业证书和学位证书，以及法国国家本科文凭。硕士选择赴法方合作院校读研的，合格者可获法国国家硕士文凭。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-湖北，普通批，首选历史，全省排名129-143，录取概率？",
        "question": "请问： 1、按该考生成绩有希望录取吗？ 2、招生的专业组有无特殊条件限制（从招生章程上看，没有发现有关限制）？ 3、平行志愿投档的批次原则上不超过105%，多提档的考生退档风险高吗？ 谢谢！",
        "answer": "考生你好，建议填报。具体详情请咨询我校湖北招生组，联系电话：18210856551。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "广西国家专项排在三百位左右，少数民族贫困县，服从调剂，可以上人大吗？",
        "answer": "考生你好，很有希望，建议联系我校广西招生组咨询详情，联系电话：13717762512"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取咨询",
        "question": "湖南男生，史地政，605分，排名1566，报考贵校提前批A01专业组052党史和053马克思主义理论专业，服从调剂，请问录取希望大吗？专业保研率怎么样？谢谢",
        "answer": "考生你好，根据往年情况，我校党史和马克思主义理论专业在湖南的录取位次为80~86名和119~128名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-高校专项计划",
        "question": "今年招青海的高校专项吗？",
        "answer": "考生你好，请查看我校发布的2024年青海招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-贵校有专科吗？",
        "question": "请问贵校有专科吗？如果有可以专升本吗？湖北考生文化311专业250.28 综合分549.136可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "考生你好，我校没有专科。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗？可以修双学士吗？",
        "answer": "考生你好，入校后可以申请转专业或者修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "考生你好，我校有中外合作办学-中国人民大学中法学院，详细介绍请参考https://mp.weixin.qq.com/s/f9L0kpNFCUOek8Mi3o4BcA"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-音乐表演专业",
        "question": "贵校有专科吗？如果有可以专升本吗？湖北考生文化311 专业250.28 综合549.136可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "考生你好，我校没有专科。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-数学类",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学类 数学与应用数学专业吗",
        "answer": "考生你好，我校去年数学类在安徽的录取最低分位次为817~877，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-关于人大苏州校区",
        "question": "请问若是报考人大苏州校区，毕业证书和人大本部的有区别吗？河北招生组老师的联系方式是？",
        "answer": "考生你好，我校苏州校区为我校中法学院，毕业证和人大本部只有学院名称不同。中国人民大学河北招生组联系方式请查询：https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/65/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-西藏文科590分30名有希望被录取",
        "question": "录取",
        "answer": "考生你好，很有希望，建议填报。具体详情咨询我校西藏招生组：https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/42/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-提前批能否转专业",
        "question": "老师好，如果被提前批专业录取，到学校以后能不能申请转到其他非提前批类的专业。",
        "answer": "考生你好，我校今年在陕西投放的提前批计划中外国语言文学类不能转专业、中国共产党历史入校后可转到马克思主义理论。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取河北历史科目考生",
        "question": "老师好，省排名300，有希望被录取的专业么？",
        "answer": "考生你好，我校去年历史类科目在河北的最低录取位次为68-78名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-甘肃，644分，896位次，物理类，填报贵校希望如何？",
        "question": "希望如何？",
        "answer": "考生你好，如果有国家专项资格，建议报考我校国家专项计划招生专业，具体咨询电话13521927692。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-今年法学录取分数线是多少",
        "question": "最低和最高",
        "answer": "考生你好，建议湖北省历史类前80名考虑报考我校法学专业，具体专业信息可咨询我校湖北招生组，咨询电话18210856551,13581591703。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-西藏574分能上贵校的财政或金融吗？",
        "question": "西藏574分能上贵校的财政或金融吗？",
        "answer": "考生你好，有希望，欢迎报考中国人民大学，具体专业信息可联系我校西藏招生组，联系方式13581683742,15300079326。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-退档",
        "question": "今年平行志愿提档后是否有退档风险",
        "answer": "考生你好，如果是平行志愿的话，所填专业志愿都无法满足的考生，如果服从专业调剂，将调剂到招生计划尚未完成的专业。不会跨专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-中国人民大学近几年的国家专项计划的录取分数线",
        "question": "中国人民大学近几年的国家专项计划的录取分数线是多少？服从调剂是不是一定不会被退档？通过国家专项计划录取的考生能不能转专业？",
        "answer": "考生你好，近几年的录取分数线可在我校阳光高考招生信息网查询，网址https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/admission/indexcms/。如果是平行志愿的话，所填专业志愿都无法满足的考生，如果服从专业调剂，将调剂到招生计划尚未完成的专业。不会跨专业组调剂。国家专项录取的考生入校后可以转专业。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-报考咨询",
        "question": "老师 河南省 文科637 排名246 本科一批报咱学校有可能被录取嘛",
        "answer": "考生你好，有希望，欢迎报考中国人民大学，具体专业信息可联系我校河南招生组，咨询电话17801378957、18210165693、18310278967。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-艺术类",
        "question": "浙江考生 艺术类 美术 综合分639分 省排名60名 ，想问一下能不能报考人大美术学专业",
        "answer": "考生你好，可以登录我校阳光高考信息平台进行咨询，链接为https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2079.html，浙江省咨询电话19801237083。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-报考",
        "question": "内蒙文科614，排名109 有希望冲一下贵校的法学专业吗？",
        "answer": "考生你好，如果是平行志愿多个院校志愿的话，可以考虑冲一下，具体专业信息可以联系我校内蒙古招生组，联系方式15201145706。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-能否报考",
        "question": "山东纯文 653 能否报考人大？能报考什么专业？",
        "answer": "考生你好，可以报考，非常欢迎你报考中国人民大学，可以查一下贵省一分一段表对应排名，具体专业信息可联系我校山东招生组，咨询电话13521575250、15611311797、15210022627、13661356890。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-河南",
        "question": "方便问一下今年河南提前批分数线大概在哪个区间吗 排名区间也ok的",
        "answer": "考生你好，根据去年提前批录取情况，名次如果在350名以内建议报考我校本校区提前批专业，1500名以内建议报考我校苏州校区提前批专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-河南文科612分国家专项能报不？",
        "question": "你好！河南文科612分，国家专项能冲一下贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可以对应贵省一分一段表，查一下具体排名，建议考虑我校本科一批（苏州）招生计划，具体专业信息可联系我校河南招生组，咨询电话17801378957、18210165693、18310278967。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取",
        "question": "您好 我是河南考生文科633分省排名321名想要进入人大 接受调剂 如何才能转到法学院",
        "answer": "考生你好，欢迎报考中国人民大学，如果有国家专项资格，也可以考虑国家专项招生计划，具体专业相关信息可联系我校河南招生组，咨询电话17801378957、18210165693、18310278967。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-音乐类",
        "question": "请问学校音乐类专业（声乐）招生是要求考生省专业统考成绩在240分以上才能报考吗",
        "answer": "考生你好，2024年贵省未投放音乐类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取",
        "question": "您好！我是江西省物理类考生，高考分数657分，省排名554名，是否能被人大录取？",
        "answer": "考生你好，非常欢迎报考中国人民大学，您可以考虑工商管理类、数学类、理科试验班类等专业，具体专业情况您可以联系我校江西招生组，咨询电话13718260961、15116987915、13683018017。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-退档",
        "question": "请问贵校今年對平行志愿的政策是“服从调剂不退档”吗？在身体等不受限情况下。",
        "answer": "考生你好，如果是平行志愿的话，所填专业志愿都无法满足的考生，如果服从专业调剂，将调剂到招生计划尚未完成的专业。不会跨专业组调剂。欢迎咨询吉林招生组，联系电话15727135481,17200395313。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-提前批",
        "question": "今年提前批c中的中国共产党历史录取有什么要求吗，如果录上了还需要考试、面试吗？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考中国人民大学，中国共产党历史专业入校后没有考试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-退档",
        "question": "吉林理科考生，请问贵校，提档后，且服从调剂，有可能被退档吗？",
        "answer": "考生你好，如果是平行志愿的话，所填专业志愿都无法满足的考生，如果服从专业调剂，将调剂到招生计划尚未完成的专业。不会跨专业组调剂。欢迎咨询吉林招生组，联系电话15727135481,17200395313。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-文科",
        "question": "陕西省文科270名左右是否可以通过国家专项去选择人大的人文科学试验班？如果可以进入人大能转专业嘛？转专业的要求是什么？",
        "answer": "考生你好，国家专项如果是平行志愿多个院校志愿的话，可以考虑冲一下，如果进入人大后可以转专业，如果想要咨询国家专项报考，可以联系13718707912，了解具体转专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取",
        "question": "河南508能上您学校的新能源汽车专业吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国人民大学，我校目前还未开设新能源汽车专业，建议看看其他学校相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-强基",
        "question": "请问贵州省历史类643分能入围强基计划吗？",
        "answer": "同学你好，强基入围分数线近两天将陆续发布，考生可登录我校强基计划报名平台https://bm.chsi.com.cn/jcxkzs/sch/10002 查询结果。也可关注中国人民大学关于2024年强基计划入围校考名单的公告https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2084.html。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-报考资询",
        "question": "请问贵州历史类643分225名有机会报考中国人大吗，有国家专项的，如果能，应该是什么专业？",
        "answer": "有希望，国家专项如果是平行志愿多个院校志愿的话，可以考虑冲一下，如果想要咨询国家专项报考，可以联系13718707912，2024年中国人民大学专项计划咨询专线https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2078.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-人大北京强基的入围标准什么时间公布",
        "question": "强基的入围分数是多少？什么时间能确定，谢谢！",
        "answer": "同学你好，强基入围分数线近两天将陆续发布，考生可登录我校强基计划报名平台https://bm.chsi.com.cn/jcxkzs/sch/10002 查询结果。也可关注中国人民大学关于2024年强基计划入围校考名单的公告https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2084.html。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-人大的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校是否有希望？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "同学你好，有希望，欢迎踊跃报考中国人民大学，具体专业情况可以联系安徽招生组，安徽历史类方向招生咨询电话15727339261。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-提前批的马克思主义理论",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校提前批的马克思主义理论这几年在河南的招生分数线和位次，和培养计划以及是否能够转专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年马克思主义理论提前批在河南录取位最低位次大概160名左右，本专业转专业只能转到中国共产党历史专业，欢迎拨打我校河南招生组咨询热线15727387320,17812157163,17812753207，为您提供详细报考建议、培养计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-退档",
        "question": "我是安徽文科考生；545分能报你们学校吗，能上我想上的专业吗、",
        "answer": "考生你好，我校去年文史类校本部录取最低位次大约在140名左右。建议可以考虑看看其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-提前批",
        "question": "请问提前批报小语种，入校后是否可以辅修其他学位？",
        "answer": "同学好，可以辅修的"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-报考资格",
        "question": "请问安徽理科排名1304能报贵校什么专业？",
        "answer": "很有希望，欢迎踊跃报考，具体专业情况可以联系安徽招生组，安徽理科招生咨询电话：13521963253"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-安徽省历史方向录取分数线",
        "question": "历史方向安徽省位次1703有希望被人大法学院录取吗？",
        "answer": "同学你好，历史类位次1703可以冲一下我校的苏州校区中法学院专业，校本部法学专业希望不大。如需了解中法学院招生情况，可拨打中法学院招生组咨询电话13451988971。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取",
        "question": "您好，请问河北文科省排名500左右有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年历史类普通本科批校本部录取最低位次大约在100位左右，国家专项批次录取最低位次大约在320位左右，苏州校区录取位次大约在1000名左右。如需咨询相关招生录取政策，可拨打我校河北招生组电话，招生组咨询方式链接如下https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/65/vie...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-苏州校区中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "不会标注，毕业证及学位证与其他院系是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-录取",
        "question": "四川文科裸分608加分后618有没有希望报考人大",
        "answer": "考生你好，成绩需要结合省排名信息才能给出较为准确的建议。根据去年情况，618分有希望通过国家专项或者苏州校区就读人大。具体请咨询我校四川招生组，联系电话18610929162或13121339699。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-四川文科省排名100上下五位能报考吗",
        "question": "四川文科省排名在98到109，总分630语文130数学143英语141文综216，能报考吗，能报考什么专业？",
        "answer": "考生你好，根据往年情况，你的成绩很有希望被我校录取。请尽快联系我校四川招生组，联系电话18610929162或13121339699。招生组老师将会提供更加精准全面的志愿填报指导，帮助你圆梦人大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校公共外语课程只有英语。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-2024年法学院福建招生计划",
        "question": "高考分数638语文133省排名131且父母双方均为农村户口，不知上人大法学概率有多大",
        "answer": "考生你好，省排名131名有希望冲击法学专业。建议与我校福建招生组咨询老师保持联系，获得更精准的志愿填报指导。联系电话：15980254160、15980254173."
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-2024年法学院福建招生计划",
        "question": "排名省131，想上人大的法学",
        "answer": "考生你好，省排名131名有希望冲击法学专业。建议与我校福建招生组咨询老师保持联系，获得更精准的志愿填报指导。联系电话：15980254160、15980254173."
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-咨询",
        "question": "老师好，想问一下高校专项进去转专业有什么限制吗？转专业难易怎么样？",
        "answer": "我校2024年新路引航专项计划学生入校后转专业没有限制，转专业政策与其他在校生保持一致。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-强基工程怎样查",
        "question": "我是福建的考生今年报了强基药怎样查可以入取情况",
        "answer": "强基计划按照高考成绩入围。等高考成绩出来后，我校会根据高考成绩确定入围名单并进行公示。届时可登录报名系统查询入围情况以及测试指南。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-关于中法学院提前批法语专业招生的问题",
        "question": "老师好！请问中法学院提前批法语专业招生，在浙江需要提前测试什么吗？还是直接就可以报考？",
        "answer": "报考我校外语类专业的考生，如所在省级招生考试机构组织外语口试，考生须参加口试且成绩合格。如果浙江省有外语口试，考生必须要参加口试且合格，报考中法学院提前批法语专业后才有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-法学专业视力问题",
        "question": "高考体检视力详情如下，裸眼：左4.4，右4.0，矫正视力：左5.0，右5.0，矫正度数：左-600，右-（没有写度数），请问会影响法学专业的录取吗？",
        "answer": "我校执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-高考报名咨询",
        "question": "中国人民大学苏州校区2023年内蒙古录取位次？专业有哪些？毕业证是否与本部相同？",
        "answer": "苏州校区2023年录取分数线：国民经济管理（中外合作办学）文科588，理科608，金融学（中外合作办学）文科596，理科609。具体位次可对照2023年一分一段表进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-招生章程第二十六条说对新生进行统一复查，不合格的会怎么样",
        "question": "中国人大",
        "answer": "新生复查不通过将按照《中国人民大学新生入学资格复查管理办法（试行）》（2022—2023学年校办字28号）进行处理，最严重的将取消入学资格。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-提前批",
        "question": "强基计划如何入选",
        "answer": "请参考我校2024年强基计划招生简章（中国人民大学阳光招生信息平台 (ruc.edu.cn)），进一步咨询可在工作时间拨打我校招生咨询热线400-012-3517。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-国家专项",
        "question": "河北考生，物生政642分，排名2437，国家专项能冲贵校的社会科学实验班吗",
        "answer": "为了更好地服务考生，我校开通了专项咨询电话，相关信息如下："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-心仪的人大",
        "question": "你好，我是甘肃考生，本次高考预过分610位次300左右，请问报考该校有没有希望？另外，有没有该校在甘肃招生组老师的联系电话？",
        "answer": "请问考生是物理类还是历史类；我校甘肃招生组联系方式详见链接：中国人民大学阳光招生信息平台 (ruc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-苏州校区毕业证书同本部吗",
        "question": "请问人大苏州校区毕业证书同本部吗，会不会注明苏州校区",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-来自贵州考生（物化生）的咨询",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "考生你好，建议联系贵州招生组，有针对性地了解部分专业的相关信息。我校贵州招生组咨询方式及驻地信息已发布。网址 https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/44/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-绘画能转设计么",
        "question": "如果被绘画专业录取，能转设计吗，什么时间段转，有什么要求，如果不能转，能辅修设计么，有什么要求，",
        "answer": "考生你好，自6月21日起至志愿填报结束，有意向报考我校的艺术类（美术）考生可于每日8:30-11:30、14:30-17:00直接拨打生源省份咨询专线，网址https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2079.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-高校专项计划降分政策是怎样的？",
        "question": "高校专项计划的降分政策是怎样的？在哪里查询？",
        "answer": "我校高校专项即“新路引航专项计划”，具体政策可查询招生简章：https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2051.html；资格生名单已于近日公示，宁夏高校专项咨询专线将于23日开通，号码为：13718578721。欢迎24年资格生电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-转专业",
        "question": "转专业的政策是什么样的",
        "answer": "我校提前批外语类专业（不含国家专项及安排在提前批录取的其他类型招生项目）及中法学院各专业录取的新生，入学后转专业范围限定为招生专业所在学院。我校提前批马克思主义理论和中国共产党历史专业录取的新生，入学后转专业范围限定为上述两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-退档",
        "question": "院校平行志愿的调档比例是105%以内，若我未被所选专业组中专业录取，选择服从调剂，是会被退档还是被调剂到其他专业组中专业？",
        "answer": "考生你好，所填专业志愿都无法满足的考生，如果服从专业调剂，将调剂到招生计划尚未完成的专业。不会跨专业组调剂。欢迎咨询江西招生组，qq群号：152225127"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-关于2024年对于四川省音乐类考生的录取",
        "question": "1.大概多少分有希望进入本学校学习呢？",
        "answer": "考生你好，建议先查询考试院公布的各高校招生专业投放情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-“法学＋”双学位",
        "question": "“法学＋”双学位所属专业是什么？填报志愿时填报哪个专业？",
        "answer": "考生你好，建议联系招生组咨询专业填报。我校重庆招生组联络方式及驻地信息已发布。https://rdzs.ruc.edu.cn/inquiry/enrollgroup/46/viewcms/"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民大学",
        "title": "中国人民大学-test",
        "question": "test",
        "answer": "欢迎考生家长咨询中国人民大学招考政策！"
    },
    {
        "schoolName": "清华大学",
        "title": "清华大学-南海区大沥高级中学有没有学生被贵校录取？",
        "question": "南海区大沥高级中学有没有学生被贵校录取？",
        "answer": "同学可以咨询清华大学招生办公室咨话010-62770334，62782051，若是想以今年的高考情况等咨询能否报考我校，可结合自己的具体情况详请咨询清华老师，咨询联系方式可请查看https://mp.weixin.qq.com/s/pnJLFf4cUsSQlg2Zu0lvXA。"
    },
    {
        "schoolName": "清华大学",
        "title": "清华大学-清华大学招生网站上信息不全",
        "question": "2024年贵校在四川省招生计划中有工科试验班（笃实书院）（包含专业：交叉工程），但查询贵校招生网站时，未查到该书院任何相关信息，因此也无法了解该书交叉工程所学学课内容，请明确告知，谢谢！",
        "answer": "同学好，清华大学本科招生网上，《清华大学本科招生报考指南》中P92等有具体介绍，欢迎同学查询了解https://join-tsinghua.edu.cn/qinghuadaxue2024nianbenkezhaoshengbaokaozhinanF.pdf，其中。笃实书院咨询电话：010-62770736、62780147。填报志愿若有咨询，同学也可结合自己的具体情况详情...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "清华大学",
        "title": "清华大学-院校录取",
        "question": "如何查询自己会被分配到哪个校区",
        "answer": "清华大学本科招生章程中，明确：“第二条 学校名称：清华大学。地址：北京市海淀区清华园”，都在本部的校园，没有分配校区的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "清华大学",
        "title": "清华大学-老师，您好！想咨询报考专业和一些大类招生的有关问题",
        "question": "1.今后想学人工智能的话，本科阶段最好报贵校哪些专业？ 2.今年招生计划电子信息大类里面包含哪些专业？ 3.理科实验班（数理类）里面的数理基础科学和未央书院培养方式有何不同？ 4.工科试验班分流时间和规则是什么？ 谢谢您",
        "answer": "同学好，相关的专业类比较多，清华大学本科招生报考指南中也有详细介绍，欢迎同学查询了解https://join-tsinghua.edu.cn/qinghuadaxue2024nianbenkezhaoshengbaokaozhinanF.pdf，各招生计划可查看各省发到每位同学手里的志愿填报指南大本，也可结合自己的具体情况及专业兴趣详细咨询清华老师...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "清华大学",
        "title": "清华大学-交叉工程",
        "question": "老师，交叉工程是什么？",
        "answer": "交叉工程侧重于工科学科，是工科的相关学科与其他专业学科的交叉融合。如果想了解笃实书院或相关学科的信息，可以看看相关访谈信息https://www.sohu.com/a/786956331_484992，清华大学本科招生报考指南中也有详细介绍，欢迎同学查询https://join-tsinghua.edu.cn/qinghuadaxue2024nianbenkez...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "清华大学",
        "title": "清华大学-计算机类",
        "question": "老师，要是被计算机类录取了怎么知道分到哪个系呢？涉及的院系包括计算机科学与技术系、交叉信息研究院、网络科学与网络空间研究院。",
        "answer": "同学好，清华大学本科招生报考指南中有详细介绍，欢迎同学查询了解https://join-tsinghua.edu.cn/qinghuadaxue2024nianbenkezhaoshengbaokaozhinanF.pdf，如果是想询问高考填报志愿的咨询建议，可结合自己的具体情况及专业兴趣详细咨询清华老师，咨询联系方式可请查看https://mp.weixin.qq.c...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "清华大学",
        "title": "清华大学-计算机类",
        "question": "老师好！本校计算机类专业方向是哪些",
        "answer": "清华大学本科招生报考指南中也有详细介绍，欢迎同学查询了解https://join-tsinghua.edu.cn/qinghuadaxue2024nianbenkezhaoshengbaokaozhinanF.pdf，"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取问题",
        "question": "我是贵州考生 物化地 624分 位次4092被贵州校录取的可能性大么，什么专业大些，是女生。若贵校投档比为百分之105，假比计划录取100人，提了105人的档，若105人都审核通过是都给予录取么，还是会有5个位次较低的人被退档",
        "answer": "咱们按照100%提档，正常情况下不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "2024江苏文科考生只能报考贵校的建筑学与法学吗？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/36.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-请我填报志愿专业1到6顺序不同会影响录取吗",
        "question": "无",
        "answer": "会，建议越想上的往前放"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京交通",
        "question": "山东省美术生综合分498位次9414可以报吗？专业推荐",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-色弱",
        "question": "色弱能报贵校的系统科学与工程吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-黑龙江历史类567分2840排名",
        "question": "有希望被贵校的新闻传播学类录取吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "湖北史政地考生586，排名3508～3616，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "按往年有希望；"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-南疆",
        "question": "我是新疆单列类考生，高分数469位次828，报北京交通大学能否被录取？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-四川文科2884位次有可能被录取吗",
        "question": "四川文科2884位次可能被录取吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "江西理科610，7600-7900名次，最差的一次给了高考，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "有一定希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "您好老师，甘肃考生物化地535分排名20630，有把握被贵校录取吗？",
        "answer": "您可以先参考一下我校网站上甘肃省的往年录取情况，做一下参考。咱也有甘肃省招生组老师的电话可以联系一下https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/2185/cid/35.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-退档",
        "question": "服从调剂是否会退档？",
        "answer": "满足录取条件，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-河南文科生600分省1985名",
        "question": "能否上本校？选汉语言文学专业是否会被调剂？",
        "answer": "提档希望很大，建议服从调剂，避免退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-色弱",
        "question": "色弱能学智能交通工程吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北交威",
        "question": "我看了北交威招生资料 上面的毕业证上没有标h 但是网上有毕业生说专业后面会标h作区分唉 想请问一下到底是怎么样的 有点害怕🥹😢",
        "answer": "您说的那个是我们编班用的班级后面会有一个“H”，毕业证上面不会有"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-湖南物理方向录取",
        "question": "湖南629分，位次5504能进贵校吗？如果可以，能进什么专业？",
        "answer": "希望很大，物化组："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "您好，安徽641（7384） 想咨询一下贵校报六保一政策 因为相关政策内有一句“满足考生填报的专业志愿之一，不调剂”，是否是指不满足6中之一，仍会被调剂？ 如果这样的话，和其他院校似乎没太大区别？",
        "answer": "不会调剂，只要达到专业组提档线就报六保一"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北交威",
        "question": "毕业证专业后是否标有h字样以作和本部的区分？ 学信网中是否也标有h字样 ？威海校区是否只有中外合办专业？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/2178.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-学费",
        "question": "威海校区建档立卡户减免学费吗，",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-高考",
        "question": "您好，上海考生只有6200位次理科生有机会上到贵校02组吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-位次3473，005的08，只招四个，如果进不去，会退档吗",
        "question": "安徽物化生，",
        "answer": "不会，过了提档线，报三保一"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-詹天佑试点班中保研基本条件",
        "question": "录取詹天佑试点班（信息类）就一定能获得直博机会吗",
        "answer": "直博条件：符合学校基本保研条件者，不设成绩排名比例要求，直接取得直博本校资格。基本条件："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "调档比例一般为100%，视生源情况适当调整。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "江苏历史类考生 588分，能不能录取中外合办项目？",
        "answer": "威海中外希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-统招与单招",
        "question": "请问计划外单招 需要多少分才能被录取？单招与统招学生是在一起上课吗？",
        "answer": "我校都是计划内招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专项",
        "question": "有建档立卡专项吗",
        "answer": "010-62905445 咨询一下这个电话"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-单列专业能不能和非单列专业兼报",
        "question": "河南，如果我报了詹天佑班，能不能继续兼报其他专业",
        "answer": "可以，但占用两个院校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-转专业",
        "question": "如果冲进不限选考组，入学后能转到物化组里的专业吗？有什么条件限制？",
        "answer": "按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "河南631分理工8444，詹天佑本博，电子信息类、电气类、交通运输类、经管类，有录取的希望吗，服从调剂的话，转专业时候有限制吗",
        "answer": "詹天佑希望比较小，其他希望都挺大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "631分河南理工考生，服从调剂，进校转专业有限制吗",
        "answer": "按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-转专业",
        "question": "请问如果考入04专业组的经济管理试验班，入学后能不能转到05专业组里的专业",
        "answer": "按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-601分在国家专项计划中填报北京交大学同意调剂会不会被退档？",
        "question": "601分在国家专项计划中填报北京交通大学同意调剂会不会被退档？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生简章",
        "question": "请问贵校调档比例是多少？招生简章上写的是100%，招生章程上写的是105%",
        "answer": "100%，章程上是控制比例不超过105%，我校符合要求"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-投档比",
        "question": "美术专业投档比是1:1吗",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "安徽文科606，位次2796，有录取机会吗？",
        "answer": "机会较小，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京交通大学中外合作项目纳米材料与技术专业情况",
        "question": "请问老师：北京交通大学中外合作项目（纳米材料与技术，合作方加拿大滑铁卢大学）是3+1，还是4+0？升学情况能介绍一下吗？是否有保研资格，保有率多少呢？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/data/upload/ueditor/20240612/6669572d074a7.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-贵校有没有专科专业",
        "question": "想了解贵校有没有专科专业",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询北京交通大学中外合作办学情况",
        "question": "请问老师：北京交通大学中外合作项目（机械电子工程，合作方澳大利亚伍伦贡大学）是3+1，还是4+0？全英语教学吗？另是否有保研资格，保有率多少呢？",
        "answer": "3+1"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "黑龙江，史地政，595分，位次1396，第001组，请问是否有希望被录取？谢谢！ （提问及回答不对外展示）",
        "answer": "608分左右，900名左右，希望很大；"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京交通大学 江西艺术",
        "question": "收江西美术生吗？ 综合分480.59 有希望录取吗",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html，您可以参考我校艺术类报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我到了会计学（中外合作办学）投档线，满足专业、体检等限制条件，且服从调剂，是否存在退档风险。",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京交通大学 江西美术",
        "question": "收江西学生吗 综合分480.59有希望被录取吗",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，机械类录取概率大吗？",
        "answer": "提档希望很大，建议服从调剂，避免退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询威海校区中外合作办学",
        "question": "请问就读贵校威海校区中外合作办学专业，学信网是否会标注“中外合作”字样？请问贵校与兰卡斯特大学中外合作办学专业的转专业具体要求如何？能否提供一下转专业细则的相关链接与相关升学去向？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-关于外国语言文学类分流",
        "question": "你好，请问贵校的外国语言文学类如何分流，是完全依据个人意愿，还是依据高考成绩或分流考试成绩？在什么时候分流呢？",
        "answer": "入学后考试，根据考试成绩进行分流，具体详情请咨询具体学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业",
        "question": "系统科学学院包含哪些专业？",
        "answer": "这个大类不分流"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "分数534，位次2909，与一本分数线线差144分，请问贵校的自动化专业和机械类专业是否对新疆招生，如果招生这个成绩是否能考入贵校的这两个专业的其中一个？谢谢！",
        "answer": "这两个专业在新疆都招生，您这个分数提档的可能性比较大，这两个专业可能分数比提档线要高一些，建议服从调剂，避免退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师好我是广西的纯文考生省排大概在1300，想冲一下贵校，如果被成功提档了并服从调剂还有退档的可能吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-理科试验班（智能光电）和理科试验班（詹天佑信息类）的政策？",
        "question": "理科试验班（智能光电）和理科试验班（詹天佑信息类）的政策是什么？比如学习内容，分流方式等。",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html，您可以到以上网址询问具体学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-语种",
        "question": "江苏美术 不是英语可以吗",
        "answer": "可以，但学校基础外语教学均为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-请问贵校威海中外合作学校之间可以转专业吗？中外毕业证、学位证",
        "question": "请问贵校威海中外合作学校之间可以转专业吗，转专业的机率是多少？中外毕业证、学位证一样吗？保研率多少",
        "answer": "按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "贵校05专业组里的专业，59 软件工程 18人 (第一、二学年 学费 5500 元/年，第三、四学年为 16000元/年) 5A 环境工程(智慧环境与低碳技术) 59后面是5A怎么回事",
        "answer": "A这里可以理解成10"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-填报志愿",
        "question": "山东省文科生617分能报考该校那个专业",
        "answer": "新闻传播学类、外国语言文学类、建筑类(建筑与规划)这三个希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "今年法学在吉林省招生较去年总体范围会升高吗，历史组1100名以内机会大吗？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html，您可以到以上网址询问具体学院，同时可以直接电话联系招生组老师。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-退档",
        "question": "老师您好，请问如果只有专业组里面只有一个专业，而贵校的投档是105%，那么那5%的同学是被调剂到其他专业组还是退档？",
        "answer": "我校目前还没有出现退档的情况"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "广西3846报电子信息被录取可能性大吗（上一年最低3914，而且近三年位次一直大幅度上升）",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html，您可以到以上网址询问具体学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-山东物化组7000名有希望录取贵校吗，詹天佑班大概预估什么位",
        "question": "山东物化组7000名有希望录取贵校吗，詹天佑班大概预估什么位次",
        "answer": "土木类(智慧建造与智能工程)，交通运输类、理科试验班(智能光电与纳米技术)、机械类(智能制造与智能装备).电气类、理科试验班(数学与统计)，电子信息类、自动化类，希望比较大，詹天佑约5000位次左右希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-电气",
        "question": "请问贵校电气类专业有机会进入国家电网等国企吗、是不是电力部直属院校呢？",
        "answer": "有机会，https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html，您可以到以上网址询问具体学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-深圳艺术生排位167，总分573，能否被贵校艺术设计类专业录",
        "question": "广东深圳的艺术生，高考排位167，总分573，能否被贵校艺术设计类专业录取？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生",
        "question": "上海考生，539，物化历，排位10069.报考贵校中外合作的机械和纳米材料专业，录取概率大吗？谢谢！",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html，您可以到以上网址询问具体学院，有一定希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-转专业政策",
        "question": "老师，您好，我想请问贵校在大学期间能有几次转专业的机会，相关政策是什么，概率有多少？",
        "answer": "按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取率",
        "question": "广东省排7315名想报你校204专业组录取率多高",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-文",
        "question": "江苏文科美术 高考文化课占比60%是指综合投档分的占比 还是指纯文化不加专业分的占比",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html，参考这个网址"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "北京物化地考生位次5307，能不能被贵校录取，大概率什么专业组？",
        "answer": "物化组有一定希望，物理组希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "请问黄昆班是全校选拔还是只限于物工学院的学生进行选拔?",
        "answer": "仅限本大类招生的学生"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "安徽考生，位次11815名，报考贵校录取的希望的大吗",
        "answer": "11815吗还是1815，前者几乎没有希望，后者希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-被贵校录取概率",
        "question": "本人江西考生，物化生，分数为620，位次为5226，请问被贵校的实验班录取概率大吗？普通班呢？",
        "answer": "有一定希望，可以冲一下，普通类物化组希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的条件是什么，是否允许跨学科转专业，以及经济管理实验班中的那些专业什么时候区分开来",
        "answer": "按艺术类专业录取的考生，入学后不得转入非艺术类专业。录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "山西文科位次1080，报考本校有希望吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "甘肃历史类，全省位次958，想询问录取概率",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京考生",
        "question": "排名10300，报考贵校威海校区有希望吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": " c.历史组满足第一专业：报考首选科目要求为“历史”的普通类专业组（不含中外合作办学专业和其他特殊类型招生）， 如考生符合录取要求，提档不退档，满足考生填报的第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999名，请问能不能被贵校录取?如果能的话，能报名哪些专业?",
        "answer": "可以试着冲一下，我校面对安徽考生有以下政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-关于冲威海校区的提问",
        "question": "老师您好，我选科是物化地组合 576分，位次15428，加上物+化作为筛选条件是 100074，不知道 是否有机会冲中外合办的工科类专业？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "山东美术考生1060名，报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999，请问能不能被贵校录取?如果能的话，哪些专业能录取?",
        "answer": "可以试着冲一下，我校面对安徽考生有以下政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-能否被录取",
        "question": "贵州考生，539分，排名29531能不能录取",
        "answer": "希望非常小"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-六保一政策",
        "question": "北京考生 请问：在【05】专业组（物理化学必选）中，若未选择6个专业，（比如只选了2个），若能够提档但2个专业均未录取，请问如何调剂",
        "answer": "同学，北京物化组是报三保一，没有调剂的说法了。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-各专业保研率，实验班保研率，学校平均保研率",
        "question": "如果不能全部列出的话请列一下“计算机类”的和“数学与统计理科实验班类”的保研率 谢谢老师",
        "answer": "平均保研率约为28%，各专业的请打电话咨询各学院，电话信息在以下链接：https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-计算机专业有无实验班",
        "question": "北京考生 贵校计算机专业有无实验班？若有，是高考成绩决定录取还是其他分班方式？",
        "answer": "无实验班，但是有理科试验班类（詹天佑试点班 信息类）包括本科专业：通信工程、计算机科学与技术、信息安全；这是我校本博培养的特色专业，您可以了解一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-yy云南咨询录取",
        "question": "请问：云南理科9102，威海校区的通信工程、计算机科学与技术有机会吗？我不想被调剂到其他专业。",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "你好！我是云南理科，今年位次8872,595分，威海校区的通信工程、计算机科学与技术可以报吗？我不希望被调剂到其他专业。",
        "answer": "希望非常大，但是建议服从调剂，否则，我校提档后对不服从调剂又无法满足志愿的只好退档。而且威海同一院校下可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取与调剂",
        "question": "广东考生，想问一下贵校录取是按专业清还是分数清啊?调剂的话是只在本专业组调剂吗？大类招生进去后选专业的规则是怎样的啊?",
        "answer": "广东没有调剂的说法了，我校面对广东考生有以下政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "请问美术统考275文化397可以上这个学校吗",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-美术生咨询",
        "question": "河北美术生，按照去年综合分609和位次，正好能够分报考贵校的视觉传达专业，今年改成5比5之后综合分成了564.75.位次494了，想请问老师，报考贵校还有希望吗！",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "山东考生物化地594分省排位26308，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "本部普通类希望较小，可以试一下威海分校或者本部中外，这两个都有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师你好 我们是安徽的男考生，选科是物生地，全省排名4046位，想报考贵校的偏理工类专业请问有合适的吗？例如大数据管理与应用，信息管理与信息系统，金融科技，经济统计学之类的，还有贵校的转专业条件是怎样的？是否能保研？比例多少？ 以上，谢谢！",
        "answer": "由于您没有选课化学，所以只能报考我校物理组专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "贵州没有设置调剂选项，105%的投档率会不会影响很大？本人历史类1832报考贵校汉语言文学类希望大吗？",
        "answer": "贵州按专业投档，没有调剂的说法了，有一定希望可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "我是湖北应届历史类考生，分数594，排名2644~2740，如果报考贵校法学专业录取的概率大吗",
        "answer": "按往年希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师您好！我是福建考生物化生634分，省排5469，高考外语考德语，想报贵校能录取的有哪些专业？录取机会大吗？",
        "answer": "本部普通类物化组希望很大（我校不限语种报考），而且我校对于福建考生有优惠政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-保研率",
        "question": "北京交通大学的保研率是多少",
        "answer": "全校平均保研率约28-31%"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "河南省602分，22000名左右，有国家专项和地方专项，可以被贵校录取吗",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.htmln"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "广东历史类考生 595 排位3677 有希望吗",
        "answer": "有一定希望，可以试一下，对广东历史组考生，我校有如下政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-理科詹天佑录取概率",
        "question": "河南理科640分，5855位，理科试验班詹天佑的信息类或智能类，录取概率大吗？",
        "answer": "智能类希望很大，信息类可能稍微难一点，但也有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "江苏美术历史类 综合分502 位次5800能上吗",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-是否有机会被贵校录取",
        "question": "我是河北考生文科635，是否有机会被贵校法学专业录取",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师我想请问几个问题 云南省文科619分1336名 1.投档进学校的概率大吗？ 2.如果服从调剂，还会不会被退档？ 3.文科能否进行转专业？具体有哪些要求？",
        "answer": "希望很大，服从调剂不会被退档，文科可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-投档北交大",
        "question": "北京美术生综合550，录取概率多大？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取问题",
        "question": "江西省物理方向（物化生）排名6400录取贵校的概率多大。",
        "answer": "希望很大，可以报普通类物化组，我校有优惠政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "老师好！河北物理考生628分，一志愿报考贵校被录取的几率大不大？谢谢！",
        "answer": "仅选了物理还是选了物化，可以具体在招生资讯网上找到咱们往年的录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "重庆考生报考民族班会被退档吗 如若比最低线下40分还低报考会造成退档的情况吗",
        "answer": "您这种情况，本省的考试院都可能不会给您投档，如果真的给您投档了，我们也不会因为这个而退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京美术生综合分459有希望吗？",
        "question": "联考225，文化课355，综合分北京市排名2319，有希望上贵校嘛？",
        "answer": "参考以下链接：https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "新疆理工单列类438 位次1466 录取概率多大",
        "answer": "本部理工普通类希望很大，您可以试着冲一下我校的詹天佑类"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-广西物化生考生 616分 位次4112",
        "question": "有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生",
        "question": "2023年贵校 新闻传播学 新疆录取分数线突低 是征集志愿未招满 还是代表一种趋势",
        "answer": "因为新疆招生计划较少，所以浮动较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-绿色通道",
        "question": "贵校威海校区有绿色通道吗，时间多长",
        "answer": "电话咨询：0631-3806000"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-调剂相关",
        "question": "今年黑龙江省实行以专业组为单位填报志愿，如果部分院校某专业组内只有一个专业，依照专业组内调剂原则，如果分数超过该院校的投档分数但是未满组该专业分数，高校将如何处理？",
        "answer": "是按照院校专业组来提档的，专业组内只有一个专业的话，这个专业的最低分就是这个专业组的最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-江苏考生，文科，咨询威海中外合作",
        "question": "文科史地政，男，579，位次8300+，中外合作，有哪些专业，进档概率大吗？会不会有退档的可能？有江苏这边负责老师的联系电话吗？想咨询一些细节，谢谢！",
        "answer": "全省"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-高招咨询",
        "question": "北京物化634 5176名 第一志愿报考贵校希望大吗？",
        "answer": "可以报普通类物化组冲一下，且普通类物理化学组有优惠政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "甘肃物理类8416名报考贵校威海校区有希望吗",
        "answer": "希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "您好，我是新疆文科生，总分536，省排名564，请问进入该校的可能性大吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-理科试验班詹天佑那个还是本博直升吗",
        "question": "通信工程",
        "answer": "是的，本博贯通培养。目前优化升级，分为两个大类招生，专业都是本校热门专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "湖北历史类590分3000位左右，可以录取吗？有报6录1的政策吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一下，"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-云南文科619分1336名",
        "question": "请问投档进的概率大吗，服从调剂会退档吗",
        "answer": "有一定希望，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区",
        "question": "录取分会比北京分低吗",
        "answer": "会低，威海都是中外合办专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-文科实验班主要学什么",
        "question": "是培养科研方面人才吗",
        "answer": "详情咨询：010-51687045"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区",
        "question": "学费会比北京校区高吗",
        "answer": "威海校区都是中外，学费会比本部校区高，每年根据专业是8万或8万5千元一学年。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "新疆文史2000普通类有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大。",
        "answer": "对于广西物理组："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校只有中外合办，没有后者这个项目"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-新疆单列类",
        "question": "新疆单列类理科位次2170，报考贵校被录取的概率大不大？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京考生",
        "question": "632，报考贵校计算机类、电子信息类、自动化类、电气类、交通运输类、软件工程类有希望录取否？",
        "answer": "有一定希望，可以冲一下试试，我校有报三保一政策，您可以进群咨询：1094601998"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-能否进入贵校",
        "question": "老师您好，我是广西考生，分数616，全区排名4149，想知道能否有机会进入贵校就读",
        "answer": "物理组专业希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-调剂",
        "question": "老师您好，如果专业组里面只有一个专业，不够分的是被调剂到别的专业组还是被退档？",
        "answer": "不会退档，看下一个院校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-校园大小，环境，住宿条件",
        "question": "1，今年大一新生的住宿条件（宿舍类型等）是什么？宿舍是4人间还是6人间？每间宿舍是否有独立卫生间和浴室？ 2，学校一共有几个校区？校园面积多大？",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-湖北录取",
        "question": "你好，我是湖北考生，625分，物理方向，报考贵校计算机科学与技术、软件工程等方面专业，能录取吗？",
        "answer": "我校计算机这些专业要求选科物化"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-退档",
        "question": "如果选择了服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "满足录取条件的情况下不会退档，天津市有对应保专业的优惠政策的，可以到天津QQ群问一下：660621784"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生咨询",
        "question": "老师好，我是物理化学政治组合，然后全省排名6883，想报考你们学校的电子信息或者交通运输专业，请问录取的概率多大，然后我查看本校的招生章程，发现投档比是105%，那多余的5%的人是面临退档后果吗",
        "answer": "希望不是很大，咱们学校按照100%比例提档。目前我校还没有出现过退档的情况"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-我是江西的，请问报告贵校国家专项计划 需要达到特控线吗？",
        "question": "我是江西的，请问报告贵校国家专项计划 需要达到特控线吗？",
        "answer": "这个需要询问江西考试院"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "河北文科417可以进入本校嘛？",
        "answer": "希望非常小"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "老师好，麻烦问一下，贵校大类招生分流政策；转专业政策。24年招生政策变化。谢谢。",
        "answer": "转专业："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "可以试一下威海中外合作办学，希望很大，但是本部普通类希望不大，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-吉林省历史类法学系咨询",
        "question": "历史类排名1050到1080能考上法学系吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-中外合办",
        "question": "你好，中外合作办学都是3加1吗？有4加0吗",
        "answer": "本部两个都要出国一年，威海是4+0"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-调剂问题",
        "question": "老师好：本科一批调剂时，所报专业组没有录取，有没有可能会调剂到没有报考的专业组。比如，孩子不想学外语专业，没有报外语类专业，但是服从调剂，会不会调剂到外语类专业。",
        "answer": "调剂只会在专业组内部调剂，不会调剂到没有报考的专业组的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师好，辽宁省630分623名报考本校大学专业可能性有多大",
        "answer": "文科试验班类(经管学院工商类)、法学："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-高考志愿",
        "question": "新疆单列类文科生想考取贵校要读预科班吗",
        "answer": "我校今年没有预科班，您可以关注一下我校的民族班政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "电子商务有什么限制条件？",
        "answer": "我校没有这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-广东考生14070,614可以报哪些专业",
        "question": "调剂政策怎么样？",
        "answer": "广东物化组政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-湖北物化生632可冲计算机吗",
        "question": "实在不行电子信息类、自动化类、电气类、机械类都可",
        "answer": "我校对湖北物化组考生实行以下政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-本部中外合办",
        "question": "本部中外合办的机械电子工程的3+1模式，会不会对考研产生影响？",
        "answer": "考研不会受到出国的限制，培养方案可能会结合外方，跟国内有一些差别，但考研永远是个人因素占主要方面"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "黑龙江639 位次3126，能进贵校吗？",
        "answer": "如果是物理组的话，希望非常大，且对黑龙江物理组有如下政策"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-甘肃纯文科576，排名1604名，报考学校的文科专业有希望吗",
        "question": "甘肃纯文科576，排名1604名，报考学校的文科专业有希望吗",
        "answer": "您这个排名希望不是很大，但可以冲一下试试，我校今年面向甘肃历史组考生，有如下政策："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "机械类专业在山东大概录到多少位次",
        "answer": "9000名左右希望很大，10000名左右有一定希望可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-老师您好，北京考生，理科627，排名6200，录取的几率",
        "question": "请问录取的几率，谢谢",
        "answer": "如果是物理组专业，那么可以冲一下试试，物化组可能希望不大，中外合作的专业希望都很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "您好，请问北京考生，621分报威海校区中外合办的计算机科学与技术专业，能被录取吗？",
        "answer": "希望很大，您也可以冲一下本部的两个中外合作的专业都是有一定希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业",
        "question": "我们学校有专科专业吗？如果有今年在河北招生吗？",
        "answer": "没有，没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取率",
        "question": "老师您好，山西理科，位次6205，被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "希望还是很大的，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考概率大不大",
        "question": "河南省文化课成绩380统考成绩214报考贵校希望大吗？",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-理科621报考贵校希望大吗",
        "question": "河南考生并且具有贵校国家专项资格",
        "answer": "希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-高考理科621分报考贵校有希望吗",
        "question": "河南考生",
        "answer": "有希望，可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-你好老师，请问一下，吉林考生606分5546名能进咱们大学吗",
        "question": "你好老师，请问一下，吉林考生606分5546名能进咱们大学吗，可以上什么专业",
        "answer": "物理组还是有一定希望的，可以冲一下试试，可以电话联系招生组老师，具体咨询一下志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-艺考生",
        "question": "想报考设计学类，综合成绩527请问录取分数线多少",
        "answer": "https://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-投档比",
        "question": "想请问一下贵校在新疆的投档比是1：1吗？",
        "answer": "是的，我们按照100%提档，根据生源质量适当增加，原则上不超过5%\n776967131，您可以加新疆QQ群咨询一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专科",
        "question": "贵州理科363能报贵校专科吗",
        "answer": "咱们没有专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "河南理科626分，报考贵校有希望么？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-甘肃考生",
        "question": "587分，7121名，请问被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "您好 请问福建物化政617位次10000有机会被录取吗",
        "answer": "本部中外合作专业被录取的希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师您好，陕西考生，位次6900，报考贵校计算机类、自动化类或电子信息类有希望吗",
        "answer": "希望还是挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业",
        "question": "宁夏理科考生 554 位次1676 准备第一志愿报贵校 计算机 电子信息 交通运输 电气类 自动化 机械类和软件工程 大概率会被哪个专业录取 谢谢",
        "answer": "把最想上的专业往前放，这样被这个专业录取的可能性最大，您这个分数被我校录取的概率还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业",
        "question": "宁夏理科考生 554 位次1676 准备第一志愿报贵校 计算机 电子信息 交通运输 电气类 自动化 机械类和软件工程 大概率会被哪个专业录取 谢谢",
        "answer": "把最想上的专业往前放，这样被这个专业录取的可能性最大，您这个分数被我校录取的概率还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业",
        "question": "宁夏理科考生 准备第一志愿报贵校 计算机 电子信息 交通运输 电气类 自动化 机械类和软件工程 大概率会被哪个专业录取 谢谢",
        "answer": "咱们可以参考一下往年的分数排名，https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "按往年来看："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取提档调剂 请详细回复谢谢",
        "question": "宁夏理科考生 554位次1676 被贵校提档概率大吗 大概率会被调剂到哪个专业 希望回复的详细一点谢谢 想把北交大当作第一志愿 计算机 电子信息 软件工程 电气类 自动化 交通运输 这六个专业哪个概率大一些 还是都不太可能会被调剂到其他专业",
        "answer": "提档希望很大，至于调剂到哪个专业都是随机的，主要取决于今年的报考人数以及生源质量。具体您可以参考去年的分数：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-今年新增的理科实验班",
        "question": "北京考生637，物化生排位4789，报考今年新增的理科实验班或是系统科学与工程，录取几率大吗",
        "answer": "647分左右，3500名左右希望很大；"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "甘肃文史类665名有希望吗？",
        "answer": "希望很大，对于甘肃文史类考生如符合录取要求，提档后满足第一专业志愿。欢迎报考北京交通大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "河南考生理科587威海校区有希望吗",
        "answer": "585分左右，35000名左右，有希望，可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-天津物化生考生2310名能录到詹天佑试点班吗？",
        "question": "天津物化生考生2310名能录到詹天佑试点班吗？",
        "answer": "智能类希望很大，信息类分数可能稍高一点，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-问",
        "question": "云南省6700有希望报考贵校吗？",
        "answer": "威海校区没什么问题，本部的话，有一定希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-黑龙江考生文科1600名能去文科实验班吗",
        "question": "黑龙江考生文科1600名能去文科实验班吗",
        "answer": "有一定的希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办工商管理转会计的要求",
        "question": "威海校区中外合办工商管理转会计的要求是什么？",
        "answer": "具体可去问威海校区0631-3806000"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-试点班",
        "question": "詹天佑试点班什么意思，为什么是两个院校代码",
        "answer": "詹天佑学院实施两个大类招生，高考招生专业名称为：理科试验班类（詹天佑试点班 信息类）、理科试验班类（詹天佑试点班 智能类）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-文科试验班",
        "question": "您好，我想问一下文科试验班的意思？它有没有报考的一些条件？",
        "answer": "这里的试验班仅代表一个专业大类，而不是高中意义上的实验班。高考考生符合科目要求，体检要求的均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京文科考生610分",
        "question": "请问北京文科610分，9022位，报考威海校区有机会吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "广西理科，592分，排名9344，被贵校录取概率大吗？希望您可以回复详细一点。",
        "answer": "按往年的情况看，位次5000-6000名都有希望录取，您现在这个位次，录取的希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "广西理科，贵校招生主要看的是分数还是排名？",
        "answer": "两者都会参考，等分的情况下一般按照当地考试院的规则进行排序"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文考生，美术224,文化376，综合468分，报贵校有机会吗？",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-校园环境",
        "question": "校园环境怎么样？住宿条件怎么样？",
        "answer": "您好，北京交通大学主校区在北京二环西直门，在山东省威海市南海新区建有威海校区。校园环境优美，绿化覆盖率高，学术氛围浓厚，宿舍类型多样，生活便利，网络全覆盖。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-中外合办校本部",
        "question": "在贵校学习中外合办的专业的同时，如果有额外精力，是否可以再修一个其他专业呢",
        "answer": "您可以添加威海校区的招生qq群：952421005"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "请问青海理工563分，位次491，报考贵校计算机和电子信息类能被录取吗",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区与本校区的毕业证是否不同",
        "question": "威海校区毕业证与本校区是否不同 新疆考生位次8644报考希望大吗",
        "answer": "您好，威海校区毕业证书不会标注威海校区和中外办学字样。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "宁夏理工考生 554 位次1676 能被录取吗 大概率会被哪个专业录取",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "河南文科2058名报考你校法学、文科试验班类、经济管理试验班可能性大吗？",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "广西物理类592，排名9344，报考贵校有希望吗？ 如果有希望，是相对不太好的专业吗？",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-调剂问题",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，想询问贵校报满五个专业，过最低分被提档，但达不到这五个专业分数线，会被调剂到这五个专业之外吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-湖北考生621，位次9357，报考本校希望大吗",
        "question": "如果能，有什么专业推荐？",
        "answer": "物理组专业希望很大，"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您可以参考以下网址：\nhttps://zsw.bjtu.edu.cn/article/index/id/1515.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-山西艺考生",
        "question": "您好山西播音主持243分 文化课396分 综合分501分 有机会报考贵校吗",
        "answer": "咱们的艺术类只招美术生哈"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "新疆省排2942可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北疆",
        "question": "您好 面对北疆招生吗",
        "answer": "我校仅有南疆单列计划，具体可到招生资讯网上查看我校今年的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-新疆普通类",
        "question": "老师我是文科生 位次3348有希望报考贵校吗 如果可以能够被哪个专业录取？",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-新疆单列类报考",
        "question": "1.您好，请问新疆单列类理工考生排名1815分数426可以报考贵校吗。2.贵校对新疆单列类考生的招生计划参考的是南疆单烈吗",
        "answer": "是的，我校仅有南疆单列的计划名额，https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "河北文科605（3484-3619），有希望被贵校录取吗",
        "answer": "外国语言文学类、新闻传播学类有一定希望，可以冲一下，法学专业希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京排名6546能上贵校吗全理",
        "question": "北京排名6546能上贵校吗",
        "answer": "可以试一下本部的中外，希望较大；本部普通类物理组和不限组可以尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业",
        "question": "老师好，我想问一下广西628分可以在贵校读什么专业啊？",
        "answer": "对于广西考试物化组："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "江苏考生620，位次16768，可以报考哪些专业？",
        "answer": "本部的专业希望均不大，可以报考威海校区的物理组专业，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-中外合作",
        "question": "请问想报考贵校中外合作的机械电子工程，伍伦贡大学QS排名不是很高， 1.贵校怎么保证教学质量？ 2.往届学生本科毕业后去向如何，重点想了解申请国外哪些学校，国内保研和考研比例及升到哪些学校。 3.介绍一下机械电子工程这个专业及学校开设哪些课程？",
        "answer": "机械电子工程是伍伦贡大学的优势特色专业，根据澳洲卓越研究机构ERA报告，机械与电子学科研究实力均名列前茅。伍伦贡大学以其卓越的教育质量获评为世界上最优秀的教学机构之一，在澳洲“优秀大学指南”（Good Universities Guide）中连续多年获得五星级评价，被誉为拥有“最佳本科教育”的五星...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专科",
        "question": "今年会招专科吗",
        "answer": "我校不招专科"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-报考",
        "question": "河南考生，622分位次11767，能报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "有一定希望的，尤其您可以关注一下我校的中外合办专业，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京4929名次，报计算机专业能进吗？",
        "question": "计算机类专业有哪些专业选择吗？",
        "answer": "进我校希望挺大的，但是因为有报三保一的政策，所以不一定录取您的专业是计算机，所以您可以把前三专业志愿放您感兴趣的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-中外合作",
        "question": "安徽考生580分，位次38838，能不能冲一冲你校中外合作项目",
        "answer": "希望不是很大，但可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海分校",
        "question": "山东考生报考威海分校的汉语言文学分数584位次34625",
        "answer": "我校威海没有这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-云南文科",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，省位次2165，请问有希望被贵校录取吗？谢谢老师！",
        "answer": "有一定希望的，但是不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生",
        "question": "贵校在云南招生吗？文科495有机会报考贵校吗？",
        "answer": "在云南招生的，这个分数的话希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-您好",
        "question": "湖北 物化生609能否上贵校",
        "answer": "普通类希望不大，您可以了解一下本部的中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-河南省报考你校需多少分",
        "question": "河南省报考你校需多少分",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业有机会",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "贵校的民族班有哪些专业，是否可以转专业，是否平行分班？",
        "answer": "您好。允许学生按照学校本科生学籍管理规定要求和程序参加转专业，不是平行分班。民族班计划只招收少数民族考生，根据有关文件，考生的投档成绩不得低于学校普通类专业（不含中外合作办学）提档线下40分。按照民族班计划录取的学生，入学后可迁转户口，允许学生按照学校本科生学籍管理规定要求和...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-老师您好，我是来自安徽的考生，省排名3万名左右，有机会报考贵",
        "question": "问题见标题",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-贵校2024录取",
        "question": "该校是否收专科生",
        "answer": "您好，我校不收专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-考生报考",
        "question": "甘肃考生 总分576 排名9204可以吗",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校有没有可能被录取？",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "老师您好，广西物化生考生，排名3220，是否能报考贵校？若能，是否有推荐专业？谢谢。",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-辅修",
        "question": "内地新疆班学生可以辅修第二门专业吗",
        "answer": "您好，可以的。按照民族班计划录取的学生，入学后可迁转户口，允许学生按照学校本科生学籍管理规定要求和程序参加转专业，与其他学生同等享受相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-内地新疆班专业",
        "question": "可供内地新疆班学生选择的专业有哪些",
        "answer": "咱们这个需要具体咨询一下新疆教育考试院了"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考威海校区有希望吗",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "2024河南理科16488名能否通过国家专项计划被贵校录取，如果可以，大概可以进入哪些专业？",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "你好，甘肃历史类，535，位次4475能报吗",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生",
        "question": "老师您好！我是陕西考生分数559省排2483，报考贵校有多大把握？",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-加分政策",
        "question": "请问贵校的詹天佑班承认少数民族地区的汉族的政策性加分吗？",
        "answer": "您好，民族班没有詹天佑的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-四川2024文科省排3540有希望上岸贵校吗",
        "question": "如上",
        "answer": "您可以到北交大招生咨询网上查看一下往年的分数，作为参考，以下为网址：https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-老师您好",
        "question": "河北省 635 位次3628 是否建议报考 如果可以报考 电子信息，计算机专业录取概率有多大",
        "answer": "您可以尝试一下，按往年的话机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生",
        "question": "请问老师，我是四川考生分数641省排7109，报贵校的自动化，电气类，计算机类概率大吗",
        "answer": "按往年来说，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "按往年情况来看，您的成绩希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办调剂",
        "question": "您好，威海校区02组中外合作办学里有色盲限报专业，请问如果色盲考生报考这个组有被调剂到限报专业从而导致退档的风险吗？",
        "answer": "考生如果色盲，不会调剂到限制色盲的专业，所以不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-转专业的特殊限定的学生",
        "question": "您好，对于贵校转专业学生，哪一类是有转专业限制的“特殊限定的学生”？这与学生高考所在省份是否有关？谢谢",
        "answer": "跟高考的省份无关，主要限制的是中外合作类型，例如本部两个中外合作专业不能转专业，威海的中外合作只能在同一合作院校下开设的专业进行互转。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区保研率",
        "question": "请问威海校区近三年会计专业保研率为多少？",
        "answer": "0631-3806000，具体您可以询问威海校区，威海校区平均保研率约为15%，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-云南录取政策",
        "question": "我是民族生想报贵校的民族班 请问在云南有什么招生政策 大概多少位次能报成功",
        "answer": "民族班计划只招收少数民族考生，根据有关文件，考生的投档成绩不得低于学校普通类专业（不含中外合作办学）提档线下40分。按照民族班计划录取的学生，入学后可迁转户口，允许学生按照学校本科生学籍管理规定要求和程序参加转专业，与其他学生同等享受相关政策。您可以参考去年的分数：https:...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取",
        "question": "云南615分，4662位有机会被录取吗？",
        "answer": "13552688725给您一个云南招生组老师的电话，您可以去问一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-保专业",
        "question": "你好！请问对江苏省考生有保专业政策吗？具体政策是什么？",
        "answer": "物理+化学组“报六保一”：报考首选科目要求为“物理”，再选科目为“化学”的普通类专业组（不含中外合作办学专业 和其他特殊类型招生）时，只要填满六个专业志愿且不重复，如考生符合录取要求，提档不退档，满足考生填报的专业 志愿之一，不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-中外合作（本校）",
        "question": "本校的中外合作的机械电子专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "本校中外合作专业均要出国，毕业后发三个证，分别是：北京交通大学毕业证、北京交通大学学位证、外方学位证。均不会标有“中外合办”字样。保研率约为20%。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-中外合作",
        "question": "威海分校中外合作的通信和计算机专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "威海分校的中外合办专业均为“4+0”模式，不出国，毕业发三个证，分别是：北京交通大学毕业证、北京交通大学学位证、外方学位证。均不会标有“中外合办”或者“威海校区”字样。保研率约为15%。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设的课程具体您可以咨询教务处，教务处电话：010-51685421"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-关于我们学校的有没有国家专项计划",
        "question": "如果有的话，土木工程，有没有国家专项？",
        "answer": "在河南有国家专项计划，专业是土木类（智慧建造与智能工程）和机械类（智能制造与智能装备）。详情点击https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/36.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-视力，保专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "我校专业对于视力无要求，仅有部分专业对色盲色弱有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询中外合作办学 机械电子工程",
        "question": "1、毕业证是否无中外办学标志 2、在校费用除学费还有什么与非中外的不一样（食宿等） 3、国内几年国外几年，若有国外，在外的费用都有什么 4、是否发合作方的毕业证 5、毕业后的保研率大约多少，与非中外的一样么 6、授课教学方向是否与国内的区别很大，会不会影响国内考研 7、授课全英文会不会不适...[详细]",
        "answer": "无“中外字样”"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-威海校区中外合办",
        "question": "请问贵校威海校区中外合办的会计学和工商管理，在入学后能否相互转专业？",
        "answer": "这两个专业可以互转，录取到中外合作办学专业的考生，入学后不得转入非中外合作办学专业。威海校区录取的学生不能转入北京本部校区。威海校区不同合作方所设专业之间不能互转。转专业具体政策按学校当年发布的相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-住宿条件",
        "question": "住宿条件怎么样",
        "answer": "本部四人间、五人间、六人间都有，都是上下铺；部分宿舍有独卫，女生的宿舍大多都有层浴，男生宿舍也有层卫，澡堂一般离得较近，绝大多数宿舍都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "调剂的专业是随机的，按照我校当年的计划数结合报考人数，转专业政策如下："
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-录取分数",
        "question": "河北物理组女生，报贵校多少分才有希望，谢谢",
        "answer": "我校去年的录取分数线https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-专业",
        "question": "本校，机电一体化技术，计算机应用技术是专科批吗",
        "answer": "本校没有这些专业，我们这里只负责本科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-咨询",
        "question": "南疆单列，电气类，（含电气工程及其自动化+经济学双学位项目）具体包括哪些专业，大类分流的政策是怎么样的。",
        "answer": "电气类专业： 电气工程及其自动化 电气工程及其自动化(轨道牵引电气化) 电气工程及其自动化(新能源国际班) 电气工程及其自动化(电气工程及其自动化+经济学双学位项目) "
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-城市规划专业",
        "question": "请问城市规划专业文科生可以填报吗",
        "answer": "您想咨询的是否是城乡规划专业，这个专业属于我校建筑类大类下的专业，湖南省的文科生是可以报考我校的建筑类的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-2024年甘肃省录取分数线",
        "question": "老师，您好，想问一下，今年甘肃省物化生组合，想报考贵校，建议分数，或者位次多少可以报考？",
        "answer": "具体可见招生咨询网录取分数https://zsw.bjtu.edu.cn/list/index/id/37.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-来自贵州考生（物化生）的咨询",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "各专业保研率具体问各学院，以下是网址https://zsw.bjtu.edu.cn/page/index/id/100.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京交通大学",
        "title": "北京交通大学-是否会退档",
        "question": "请问，如果我选502组(该专业组只有一个专业)，我被提档了，会有退档的风险吗？如果有，是什么风险呢？",
        "answer": "您好，没有退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-辽宁 物化生 626分",
        "question": "请问 辽宁 物化生 626分 能上贵校什么专业、",
        "answer": "考生您好，我校2023年在辽宁普通类（不含中外合作办学）的录取区间为587-637，其中电子信息类和计算机类的录取最低分为632分，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-关于专业录取和转专业的问题",
        "question": "我是北京考生 分数598 排名11157 我做如下问题的咨询 1.我被 能源动力类 新能源科学与工程 材料类 录取的概率如何，会不会有调剂风险，如果被调剂，我大概会被调剂到什么冷门专业 2.这些专业在贵校的师资力量、管理模式、就业前景如何 3.如果我被这些专业录取，那么我能否转入到计算机科学与技术专业，...[详细]",
        "answer": "考生您好，您要报的专业在03专业组，该专业组一共8个专业，您填好了六个志愿后，要调剂就是在剩下的两个志愿中了，建议您填好最后一条志愿防调剂。专业的具体情况您可以访问北京工业大学本科生招生网查看专业介绍或者拨打机械与能源工程学院电话010-67391502进行询问。学校转专业可在大一下学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-转专业",
        "question": "提前批B录取后可以转专业吗",
        "answer": "考生您好，双培生和外培生不允许转专业。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北京考生农村专项",
        "question": "想问一下北京考生选科物化生593，排名12095，想报贵校提前批B段的农村专项计划-能源动力类专业，可以大一申请转到计算机等热门专业吗？？需要签约就业方面的协议吗？？报考农村专项需要提交审查材料还是直接报志愿？",
        "answer": "考生您好，农村专项考生可以转专业，和普通类考生一致，不需要签定向协议。报考农村专项是否需要审查材料还需您向市教委或教育考试院来进行确认。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-关于专业的咨询",
        "question": "我就贵校 能源动力类和新能源科学与工程 两个专业做如下问题的咨询 1.这两个专业在贵校四年的学习内容大致是什么，在考研之后学习的内容是什么 2.这两个专业在贵校侧重的能源发展的方向或领域是什么 3.贵校在这两个专业的师资力量如何，在四年中能否讲述完整完备的知识体系 4.未来的就业方向和对口...[详细]",
        "answer": "考生您好，您可以访问我校本科生招生网的学科专业查看这两所学校的具体介绍，网址为https://admissions.bjut.edu.cn/xkzy.htm。您也可以访问云高招小程序，搜索北京工业大学，查看该专业直播宣讲回放。另外您可以拨打机械与能源工程学院的电话进行询问，电话为010-67391502，欢迎报考北京工业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "考生您好，根据学校招生章程，按照顺序志愿投档的批次，学校调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-美术报考",
        "question": "山东美术综合分568，能否报考贵校",
        "answer": "考生您好，我校在山东2023年设计学类综合成绩提档线为615.05分，美术学类综合成绩提档线为610.7分，供参考，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-分流",
        "question": "贵校专业代号04的工科试验班和代号21的工科试验班是如何分流的，是自愿选择的吗",
        "answer": "考生您好，我校没有工科试验班本科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-咨询",
        "question": "北京，美术生，综合分516位次1112，报考设计类专业能录取吗",
        "answer": "考生您好，我校在京2023年设计学类综合成绩提档线为532分，美术学类综合成绩提档线为529分，供参考，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-录取",
        "question": "老师好 想问一下610分可以报考计算机专业吗",
        "answer": "考生您好，我校信息类和计算机类专业23年录取分数较低的专业排位在9000左右，供参考，欢迎报考北京工业大学!"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北京考生",
        "question": "怀柔物化生610分报提前批b双培计划的航空发动制造工艺稳吗",
        "answer": "考生您好，双培计划在各区招生计划极少，怀柔只招生1人，分数受报名热度影响极大，只要出现1位高分考生被录取，分数就会很高，所以无法预测。从经验上来看，东西朝海的热度较高，远郊区县尚可。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-03专业组",
        "question": "老师，您好！请问03专业组中能源动力类、能源与动力工程、新能源科学与工程双学位的发展方向有什么不同，谢谢",
        "answer": "考生您好，能源动力类包含能源与动力工程和新能源科学与工程两个专业，考入能源动力类后还需要进行专业分流来选择专业，您可以访问我校本科生招生网查看该两个专业的具体介绍，网址：ttps://admissions.bjut.edu.cn/xkzy.htm。新能源科学与工程（新能源和环境科学双学士学位）专业为双学士学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列。新疆理工单列类379位次4114能上法学专业吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校内地新疆班法学专业的录取最低分为503分，供参考，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-调剂",
        "question": "您好，请问贵校06组的中外合作办学也会组内调剂吗，例如只报考了06组软件工程并服从调剂，可能被调剂到组内其他专业吗",
        "answer": "考生您好，如果您只报一个专业，但是录到您的时候该专业已满，会被调剂到其他两个专业。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "answer": "考生您好，我校平行志愿服从调剂且身体条件符合要求，提档不退档。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北京物化生599色弱，能报生物技术和生物医学工程吗",
        "question": "北京高中考生，选的物化生，分数599，体检色弱，能报生物技术和生物医学工程吗",
        "answer": "考生您好，该两个专业为色盲限报，不限色弱。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北京考生，物化生544，22278",
        "question": "您好，老师，北京考生，物化生544，22278，有希望冲一下咱们学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在北京普通批的录取最低分是592分，对应北京一分一段排名是11858，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-中午合作办学课程设置",
        "question": "请问三个中外合作办学的课程设置与普通批同专业的课程设置，差异会很大吗？如果想报考国内研究生，影响大吗？",
        "answer": "考生您好，中外合作办学培养方案培是双方共同制定，借鉴采用ucd的教学计划和方案，专业课由双方教授共同授课，会存在一定的可成差异，国内升学率依据不同专业基本上在7%-17%之间。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-山西理科考生",
        "question": "2024年山西587，位次一万左右有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山西普通批的录取最低分是577分，对应省排名是8700，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-河南 国家专项",
        "question": "河南省国家专项今年只收土木类。被录取后可以转专业到本科一批的专业中吗？",
        "answer": "考生您好，可以申请转专业。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-录取",
        "question": "山东考生物化地557分，位次64793，有希望报考吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山东普通批的录取最低分是598分，对应省排名是25600，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-合作办学",
        "question": "您好想问一下合作办学的奖学金设置是怎样，申请条件是什么？ 合作办学是4+0的模式，在大三英语水平合格后是否可以申请出国，出国一年生活费学费大约为多少？是否是发三个证",
        "answer": "我校中外合作办学采用4+0模式，在大四可以选择3+1但要经过考核，毕业发三证。具体的奖学金和出国费用您可以拨打都柏林国际学院的电话010-67396942询问，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北工中外合作办学",
        "question": "您好，想问一下1北京工业大学合作办学的转专业要求 2上学地点是否和非中外合作一致 3合作办学的保研率",
        "answer": "考生您好，我校中外合作办学专业都在都柏林学院，由于都柏林学院培养体系与其他学院不同，学院不支持院内学生转出。学院内部物联网工程、软件工程、电子信息工程三个专业之间可以进行互转，但需满足一定条件，具体请参考当年学院转专业文件；金融学专业如与其余三个专业进行互转，则需跟随下...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "考生您好，我校平行志愿服从调剂且身体符合要求提档不退档，我校只有中外合作办学专业要求外语不低于110分，外培计划专业外语不低于120分，英语专业要求英语考生外，无单科要求。我校部分专业对考生色觉有要求，具体要求您可以查看我校的招生章程。转专业可在大一下学期或大二下学期提出，大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-江西美术录取",
        "question": "综合分480.59有希望报考该校吗？",
        "answer": "考生您好，我校在江西没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-江西美术 双培计划",
        "question": "请问双培计划招收成绩是多少 我综合排名480.59 如果双培不行的话 请问其他专业可以有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校在江西没有艺术类招生计划，另双培计划只面向北京生源。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-关于报考、录取、在读的一些问题",
        "question": "我是今年北京考生，高考分数598 对应排名11157，打算报考贵校，我做如下方面问题咨询 1.我打算报考您们的03 04专业组，根据我的位次，我被调剂的可能性有多大；服从调剂之后，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，如果可以，每个班有几个名额，对应的有什么要求 3.在本大学能否双修学位，如果可...[详细]",
        "answer": "1、我校去年的录取最低位次为11858，您的位次擦边，建议选好托底专业防调剂，我校平行志愿服从调剂且身体条件满足要求的情况下提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-广西考生609位次5389，能上贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "question": "贵校投档比是多少？设有专业级差吗？计算机类是属于大类招生吗？服从调剂被调剂到其他专业，转专业要求是什么？计算机科学与技术有没有保研资格？保研率是多少？",
        "answer": "按照顺序志愿投档的批次，学校调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。没有专业级差。本科没有计算机类这个专业招生。调剂为专业组内调剂，只有您报的六个专业志愿都没有被录取才会调剂，建议找一个低热度专业作为第六志愿防调剂。转专业可在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北京文科录取咨询",
        "question": "您好，请问619位次7500左右报考贵校的法学专业，机会大么，是否会被调剂？请问贵校保研率是多少呢？相关企业招聘会给文科学生的机会多吗？",
        "answer": "考生您好，报法学专业的话只能报我校的01不限专业组，该组只有3个专业，您填志愿的时候都填上，不涉及调剂问题。我校2023年在北京普通批法学的录取最低分是610分，对应北京一分一段排名是8522，供参考。招聘就业的问题您可以拨打我校就创中心的电话进行询问010-67391768。欢迎报考北京工业大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-报北工大2个专业组+服从调剂的录取顺序问题请教",
        "question": "老师，我想这样报， 第一志愿报 {02}物理(必须选考) 专业组，选择服从调剂 第二志愿 {05}物理(必须选考)(中外合作办学)，服从调剂 我的问题是，第一志愿没录取，虽然选了服从调剂，但是还先录第二志愿，如果第2志愿也不够格，然后才在全北工大满足调剂的所有专业中调剂吗？",
        "answer": "考生您好，我建议您一定要通过一定渠道了解什么是平行志愿，这个很重要，平行志愿只有一次投档机会，只会投一次档，比如您被投档到我校的02专业组，那您其他专业组的志愿就与您无关了，另外调剂是在专业组内专业进行调剂的。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-录取",
        "question": "您好，北京市美术生，综合分527，排名924，请问被贵校录取的概率大么",
        "answer": "考生您好，我校在京2023年设计学类综合成绩提档线为532分，美术学类综合成绩提档线为529分，供参考，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-学校咨询电话总是没人接？",
        "question": "电话咨询没人接？学校有现场咨询吗",
        "answer": "考生您好，因为咨询的人太多了，每个咨询考生都有很多问题，占用热线很久，我们已经增设了热线分线还是会有占线情况，您可以通过qq群进行咨询，群号326269158。欢迎报考北京工业大学!"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-请问学校23年会计学录取名次?",
        "question": "北京今年8660名，会计学报第一志愿能否保证进？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在北京会计学专业的录取最低分是604分，对应北京一分一段排名是9574，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-提前批B段双培按户籍还是按学籍？",
        "question": "提前批B段双培很多区都有名额，我家孩子户口和学籍不在一个区，请问是按学籍还是按户籍？",
        "answer": "考生您好，北京教育考试院官网上的2024年普通高等学校招生志愿填报须知上有一句话“双培计划”和“外培计划”分区（指考生报名所在区）投放计划”，从这里可以看出双外培的分区指的是考生高考报名是在哪个区报的，没有提到户籍，具体的您可以咨询教育考试院获得更权威的解读，欢迎报考北京工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-报考咨询",
        "question": "您好 我在黑龙江参加高考物化生， 高考分数590分 排名10643名 可以报考贵学校？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在黑龙江普通批的录取最低分是547分，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-录取",
        "question": "安徽理科生，612分，位次18683名可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在安徽普通批的录取最低分是605分，对应省排名是13600，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？是否能跨学院转专业，是否受高考选科限制？",
        "answer": "考生您好，转专业可在大一下学期或大二下学期提出，大二转专业的话需要重读大二，转出无限制，转入有条件，大部分专业可以跨专业转，艺术类和中外合作办学原则上只能在本学院内转，部分转入专业会看高考选科，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-投档",
        "question": "贵校的投档比是多少？如果服从调剂，是在相似的专业里调剂吗？",
        "answer": "考生您好，我校按照顺序志愿投档的批次，学校调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。服从调剂是在未录取满的专业里进行调剂。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-录取",
        "question": "广西理科，592分，排名9344，被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在广西普通批的录取最低分是592分，对应省排名是6500，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-提前批B段招生是按学籍还是按户籍呢？",
        "question": "提前批B段招生是按学籍还是按户籍呢？",
        "answer": "提前批b段包含双外培和农村专项，其中农村专项对学籍和户籍都有要求。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-北京大学医学部录取分数多少",
        "question": "北京大学医学部录取分数多少",
        "answer": "考生您好，您可以到该校的本科生招生网上进行查询。欢迎报考北京工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-可以转专业吗？保研可以外保吗？",
        "question": "研究生外保可以保到哪些学校？转专业具体是什么情况？谢谢",
        "answer": "推免可以到其他高校，大部分是和我校档次齐平或更好一些的学校。转专业可在大一下学期或大二下学期提出，大二转专业的话需要重读大二，转出无限制，转入有条件，大部分专业可以跨学院转，艺术类和中外合作办学原则上只能在本学院内转，转入成功与否要看转入专业的热门程度和能否达到该专业的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-吉林警察学院",
        "question": "湖南考生427能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在湖南普通批的录取最低分是614分，对应省排名是10060，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在青海的普通批录取分数线为424分，省排位是4200，供参考，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-山西考生",
        "question": "你好，我是山西理科考生，598分，有希望报考你校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年在山西的普通批录取分数线为577分，省排位是8700，供参考，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-在贵州计算机专业录取的最低名次",
        "question": "贵州计算机专业录取最低名次",
        "answer": "考生您好，我校2023年在贵州的录取分数线为556分，供参考，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-咨询2024年艺术类考生",
        "question": "北京市所在地考生，艺术类综合525，排名959，能否上北京工大",
        "answer": "考生您好，2023年我校在北京美术学类综合成绩最低分为529分，设计学类最低分为532分，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-天津报考",
        "question": "您好请问天津考619分 市排名7577 可以报考北工大吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校在天津普通类的提档线成绩为644，排名4300，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-请问双培的提前批一般需要多少位次就能上啊",
        "question": "提前批的北航双培，需要多少名位次",
        "answer": "考生您好，因双培为分区报考，且招生人数很少，分数线受报考热度影响很大，无法给您一个参考位次，一般来说东西朝海这种热门区分数会相对较高。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-志愿填报",
        "question": "北京考生，595分，物化生，能报什么专业",
        "answer": "考生您好，您的选考科目可以报我校所有的专业，我校2023年在北京普通批的录取最低分是592分，对应北京一分一段排名是11858，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-关于报考",
        "question": "您好请问北京美术考生，综合分556.5分 市排名494可以报考北工大吗",
        "answer": "考生您好，2023年我校在北京美术学类综合成绩最低分为529分，设计学类最低分为532分，供参考。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-有关色盲调剂问题",
        "question": "您好，如果报了六个不限色盲专业，选择了服从调剂，会调剂到色盲限报专业从而导致退档吗？",
        "answer": "考生您好，平行志愿服从调剂提档不退档，调剂会考虑到身体限制情况的，同时请有色盲色弱情况的考生慎重报考我校03专业组，该组大部分专业都对色觉有要求。欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-录取",
        "question": "贵校在山西的招生计划是什么",
        "answer": "考生您好，您可以访问我校本招网查看分省分专业计划情况，网址：https://admissions.bjut.edu.cn/2024-feigaigeshengfenjh.pdf。欢迎报考北京工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的软件和物联网专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "考生您好，我校中外合作办学专业采用的是4+0，毕业后发三个证，北京工业大学的学位证、学历证和UCD的学位证，证书与普通专业一样，标明了学院、专业及学位等信息。欢迎报考北京工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学",
        "title": "北京工业大学-专业介绍",
        "question": "老师您好，麻烦介绍一下风景园林和农林经济管理这两个专业的学习课程、就业去向，还有梁希实验班与其他专业比较的特点是什么。",
        "answer": "同学您好，您似乎问错了学校，我校本科没有这两个专业的招生，欢迎报考北京工业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-服从调剂一定不会被退档吗",
        "question": "服从调剂一定不会被退档吗",
        "answer": "平行志愿服从调剂提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取问题",
        "question": "北京考生649分选科史地政，有希望被贵校的人文科学实验班录取吗",
        "answer": "去年我校社会科学试验班录取排名为2700名左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-北京航空航天大学 江西美术",
        "question": "收江西美术生吗 综合分480.59 有希望被录取吗 服从调剂",
        "answer": "你好，我校在江西没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-招生录取",
        "question": "安徽675分，省965分能填报贵校理工类哪些专业？在安徽招生多少人？",
        "answer": "请咨询我校安徽招生组，电话查询：https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-辽宁美术生",
        "question": "综合分75.3能报考吗",
        "answer": "今年综合成绩较去年变化较大，不太好预估"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-保研率",
        "question": "您好！请问贵校文科相关专业保研率如何？",
        "answer": "你好，我校整体保研率接近50%"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-政策咨询",
        "question": "广西考生 平行志愿 服从调剂 如果过了所填报专业组最低投档线会被退档吗",
        "answer": "平行志愿达到我校提档线的考生服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-政策咨询",
        "question": "广西考生 平行志愿 服从调剂 如果过了所填报专业组最低投档线会被退档吗",
        "answer": "平行志愿，考生成绩达到提档线，服从调剂提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-西藏招生咨询",
        "question": "老师您好，我是西藏考生，高考分数676，省排名22 我能进贵校的工科的卓越人才班吗？",
        "answer": "你好，我校卓越人才班在西藏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-投档不退档",
        "question": "想知道北航的投档比，是否遵循投档不退档T",
        "answer": "平行志愿，考生成绩达到提档线，服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-北京航空航天大学 江西美术生省考",
        "question": "江西 综合分480.59 服从调剂 被录取概率大吗 在江西有艺术招生计划吗 大概招多少人",
        "answer": "我校在江西省没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-671能否录取",
        "question": "河南考生，考了671分，全省排名1180，无加分，无特殊招生计划，想知道能不能考上北航",
        "answer": "你好请于我校河南招生组老师联系，电话查询：https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-志愿咨询",
        "question": "广西国家专项排名158可以报读 501专业组 代码012航空航天类 吗",
        "answer": "你好，去年我校在广西国家专项录取最低分为621分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-转专业？",
        "question": "请问国家专项进入贵校，是否有限制？还是只能高转低？谢谢",
        "answer": "国家专项学生也可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "国家专项，四川理科3400名左右，请问进入贵校的机率大吗？",
        "answer": "去年我校在四川国家专项录取分数为655分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-国家专项",
        "question": "国家专项理科，位次在3400左右，请问进入贵校的机率大吗？",
        "answer": "我校去年在四川国家专项录取最低分为655分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-国家专项",
        "question": "国家专项进入贵校，转专业是否有限制，还是只能高转低？一共几次转专业机会呢？谢谢",
        "answer": "国家专项学生也可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-贵校的理科实验班（国家专项）具体包含那些专业方向？",
        "question": "贵校的理科实验班（国家专项）具体包含那些专业方向？",
        "answer": "具体专业方向可登录北航招生网，在报考指南招生专业专栏查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-贵校的理科实验班（国家专项）具体包含那些专业方向？",
        "question": "贵校的理科实验班（国家专项）具体包含那些专业方向？",
        "answer": "具体专业方向请在我校北航招生网报考指南招生专业专栏查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-02专业组多少分能进",
        "question": "请问我今年考664能被贵校02专业组，25工科实验班未来空天领军计划录取吗？",
        "answer": "你好，请您与我校北京招生组联系，电话查询：https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-未全部填报招生专业服从调剂，投档后学校如何调剂",
        "question": "我是西藏理工考生，排名22，如果系统投档你们学校，但我未全部填报你们学校在藏招生专业，且又选择了服从调剂。请问：投档后学校如何调剂。是不是可能调剂到在藏招生我未选择的专业；还是调剂到未在藏招生的专业上；或者其他可能。",
        "answer": "调剂只能在西藏有招生计划的专业间调剂"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-分流政策",
        "question": "贵校是不是完全根据学生意愿来分专业？如果专业不喜欢，可以转到转到其他学院吗？",
        "answer": "北航学生未来转专业的机会多。除部分特殊政策要求限制的学生外，其余学生在一年半以后可以申请转专业，可多次申请。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "河北 物化生组合 662分 排名602 1 可以报考北航吗 2 可以报考计算机专业吗 3 可以报工科的哪些专业",
        "answer": "你好，请于我校河北招生组老师联系，电话查询：https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-江西美术",
        "question": "江西美术综合分480 有希望被该校录取吗 服从调剂",
        "answer": "你好，我校在江西没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-青海文科人文实验班专业问题",
        "question": "人文实验班专业多个专业如何分，根据自己志愿自愿选择吗",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-色盲考生，若服从调剂，会不会被调剂到色盲受限专业",
        "question": "湖北考生，男生，物化生，色盲考生，若服从调剂，会不会被调剂到色盲受限专业",
        "answer": "考生好，我校有色觉限制的专业招生计划很少，录取分数较高，很少录取调剂考生，所以您说的情况一般不会出现"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-大一分流政策",
        "question": "请问工科试验班在大一末期分流具体情况是怎样的，根据学业成绩亦或是学生自己喜好？",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-视力",
        "question": "600度近视+200度散光，报北航的哪些专业会受限制？",
        "answer": "目前所有普通类专业对视力没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-想去北航",
        "question": "北京美术生综合550，录取概率大吗？",
        "answer": "去年我校艺术类专业北京录取综合成绩最低分为599分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "江苏理科664能稳贵校电子信息或者计算机吗",
        "answer": "有希望，但是不敢保证"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-工科实验班（中外合作办学，中法航空实验班 ）外教语言",
        "question": "工科实验班（中外合作办学，中法航空实验班 ）是英语还是法语教学？",
        "answer": "是中英法三语教学"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-广西考生647分，1000名",
        "question": "广西考生，瑶族，能否报考贵校民族班？",
        "answer": "有希望被录取，但是不敢保证"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-体检标准要求",
        "question": "请问北航本科招生体检标准要求是什么？有高度近视哪些专业不能报？",
        "answer": "你好，我校只有部分普通类专业对色觉有要求"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-新疆考生，新疆招办电话",
        "question": "新疆单列考生，民族班招多少人",
        "answer": "今年我校在新疆民族班招生计划为31人"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-招生",
        "question": "请问贵校在新疆的招生办电话是多少",
        "answer": "北航新疆招生组电话可登录https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-社会科学试验班",
        "question": "请问贵校社会科学试验班在第一年结束后选择具体专业的规则，是根据什么成绩？",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-文科生报考",
        "question": "老师您好！重庆文科排名八九百名 1、被贵校社会科学试验班的录取概率为多少 2、今年文科是否扩招 3、文科保研率为多少 4、是否是专业分流？如果是，请问分流的规则是怎样的 谢谢老师！",
        "answer": "您好，我校去年在重庆社会科学试验班录取最低分排名为578名，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-报贵校工科试验班类信息类机会大吗？",
        "question": "浙江678位次2908，报贵校工科试验班类信息类机会大吗？还有有没有单科或者其他要求？",
        "answer": "你好，你的分数被信息类录取有希望，没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-北航",
        "question": "您好，河南理科女生633，有望被贵校的工科实验班（杭州高收费）录取吗？",
        "answer": "有希望，但是不敢保证"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-620分，西藏省排名53，能上北航吗？",
        "question": "620分，西藏省排名53，能上北航吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-中法合办专业",
        "question": "中法航空硕士专业是不是只能选交通运输专业",
        "answer": "目前的培养方案是"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-江苏考生退档问题",
        "question": "1. 江苏的考生如果报考贵校，被贵校提档，所填志愿都未录取，但服从调剂且身体合格，会被退档吗？ 2. 在一个专业大类中，如果有个别专业对视力有要求（近视小于400度），这种专业大类近视超过400度的考生可以填报吗？",
        "answer": "你好，我校普通类平行志愿录取政策为服从调剂不退档，普通类专业对视力没有限制条件"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-飞行技术咨询",
        "question": "您好，问下咱们这个提前批中的飞行技术的体检是需要提前弄吗？可以后补吗？以及现在可以直接填报吗?",
        "answer": "你好，我校飞行技术专业需要在高考前一年10月通过民航招飞系统报名，并提前参加体检政审。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-山东录取位次概率",
        "question": "我是山东省物化生考生，分数658，全省位次2021大概能报考贵校什么专业？",
        "answer": "你好，您的名次只能尝试报考我校在杭州的中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-国家专项计划",
        "question": "您好，我是安徽考生，高考位次1734名，本科直接报考贵校名次稍差，但国家专项计划下，贵校去年最低为1498，前年为1657，我觉得希望较大，希望尝试一下。但贵校的国家专项计划可选专业仅有两个，想请问如果凭国家专项计划进入贵校，能否后来转专业？",
        "answer": "国家专项录取学生也可以申请转专业，需在入校后一年半以后申请"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-贵校在陕西提前批次飞行技术是执行一本线招生还是执行二本线招生",
        "question": "贵校在陕西提前批次飞行技术是执行一本线招生还是执行二本线招生",
        "answer": "你好，陕西提前批次飞行技术执行一本线"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-安徽招生办老师电话",
        "question": "安徽省招生办老师电话",
        "answer": "请登录https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA查询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-甘肃，644分，896位次，物理类，填报贵校希望如何？",
        "question": "希望大嘛？",
        "answer": "你好，我校去年甘肃理科专业录取省排名为481名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1. 中外合作办学不是必须出国，国外学习可以自愿申请，有半年、一年或者两年的"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-艺术类",
        "question": "浙江考生 艺术类 美术 综合分639分 省排名60名 ，想问一下能不能报考设计专业",
        "answer": "平行志愿，可以尝试填报，但不敢保证被录取"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-河南理科",
        "question": "河南理科664 1823名 走国家专项计划有机会去贵校吗 什么专业",
        "answer": "2023年河南国家专项录取分数线为660分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-安徽招生办的联系方式",
        "question": "请问安徽招生办的联系方式是什么呢",
        "answer": "你是指安徽考试院吗？如果是安徽考试院请您自行上网查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-转专业 大类招生分流怎么分",
        "question": "转专业具体要求是怎样的。工科实验班航空航天类分流如何分比例是什么",
        "answer": "北航学生未来转专业的机会多。除部分特殊政策要求限制的学生外，其余学生在一年半以后可以申请转专业，可多次申请。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-山东考生 647分 省排名3916 能上社会科学试验班吗吗",
        "question": "山东考生 647分 省排名3916 能上社会科学试验班吗吗",
        "answer": "您好，去年山东省社会科学试验班录取最低省排名为3983名，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-理科试验班",
        "question": "您好！请问贵校的理科试验班是怎么进行专业分配的？具体的专业方向是什么？",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "老师你好我是广西考生历史方向421位次42935能接受调剂入取吗",
        "answer": "您的分数与我校录取名次差距较大，请考虑其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-请问工科试验班类（信息类）专业分流是怎么的",
        "question": "因为大类里专业含计算机科学与技术、人工智能、 虚拟现实技术、智能感知工程等，专业分流时主要看什么",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-志愿填报",
        "question": "甘肃省排251能否报考计算机科学与技术",
        "answer": "请您与我校甘肃招生组联系，请登录https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-理科641",
        "question": "您好，我能进贵校吗？",
        "answer": "您的省排名与我校去年录取分数线省排名差距较大，请考虑其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-美术类专业报考咨询",
        "question": "老师好，我的高考所在地为北京，美术综合分为598.5分，想报考贵校的美术类专业，请问希望大吗？",
        "answer": "很难参考，平行志愿可以尝试报考，但是不保证被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-退档",
        "question": "吉林理科考生。请问2024年，北航在吉林省实行“服从调剂不退档，志愿之间无级差”政策吗？谢谢！",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-报考资格",
        "question": "贵校领导，你好！请问安徽理科排名1304可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "请咨询我校安徽招生组，电话可在https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA处查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-转专业",
        "question": "贵校转专业政策如何？能否自由转专业？是否只能转同一个招生代码内的专业？",
        "answer": "北航学生未来转专业的机会多。除部分特殊政策要求限制的学生外，其余学生在一年半以后可以申请转专业，可多次申请。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-调剂问题",
        "question": "服从调剂是否会调剂到中外合作办学专业",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "福建 物化生 650分 2688名 能否被该校录取",
        "answer": "你好，您的成绩与我校预估分数线相差较大，录取难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "老师好，山西理科男生，省排名833名，这个名次能报贵校吗",
        "answer": "你好，去年我校在山西理科排名为646名，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-工科试验班（航空航天类）？",
        "question": "高校专项计划中的工科实验班（航空航天类）在大学里学什么？",
        "answer": "请登录北航招生网，在报考指南专栏中查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-高校专项计划转专业？",
        "question": "通过高校专项计划录取的学生在大学里可以转专业吗？有什么限制吗？",
        "answer": "也可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-今年贵州招生扩招还是减招",
        "question": "今年贵州招生情况",
        "answer": "目前尚不确定"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-江苏历史",
        "question": "江苏历史类628可以考上文科实验班吗，之后高研院如何选拔的？",
        "answer": "你好，去年我校江苏历史类录取最低分数线为629分，省排名905名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-大类分流",
        "question": "请问贵校社会科学试验班大类分流是怎样分的",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-志愿填报",
        "question": "总分673陕西省排名595，具有国家专项，有报考专业的推荐或建议吗",
        "answer": "你好，我校今年在陕西国家专项招生专业为工科试验班类（航空航天类）和理科试验班类，涵盖学校大部分工科和理科专业，考生可根据兴趣爱好进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-保率研率、文科生毕业去向",
        "question": "老师，请问贵校文科生的保研率大概多少？文科毕业生的主要就业去向是什么行业？航空航天行业会在贵校招文科毕业生吗？",
        "answer": "你好，我校整体保研率在40-50%，文科毕业生就业形式多样，包含公务员、事业单位管理人员、教师、科研人员等"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-重庆 男 物化生 655 排位1941",
        "question": "能进贵校吗？适合什么专业？ 谢谢！",
        "answer": "你好，去年我校在重庆物理类录取最低分数线为658分，排名662名。您的分数报考我校难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-支援填报",
        "question": "我是河北考生，请问再被贵校调档后可能被退档吗？如果会，是在什么情况？退档后按平行志愿的原则还能被下一个志愿院校录取吗？",
        "answer": "你好，服从调剂，身体条件符合专业录取要求情况下，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-贵校在陕西提前批次飞行技术（南航）是执行一本线吗",
        "question": "贵校在陕西提前批次飞行技术（南航）是执行一本线吗，不是北航吗，为啥写南航",
        "answer": "括号内的“南航”表示“南方航空公司”"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-老师你好，想咨询下贵校2024民族班的招生计划",
        "question": "想咨询下内蒙古24年民族班招生计划：有哪些专业，招生人数；谢谢老师！",
        "answer": "我校内蒙古民族班招生专业为工科试验班类（航空航天类），计划数6人"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-贵校提前批飞行技术（南航）专业在陕西录取最低位次及视力要求",
        "question": "贵校提前批飞行技术（南航）专业在陕西录取最低位次是多少，及对裸眼或矫正视力要求是什么",
        "answer": "去年没有相关数据参考，对考生视力要求严格参照民航飞行员体检要求执行"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-在湖南有那些本硕博贯通班可以选择？",
        "question": "湖南物化生男生，省排446名，能确保上贵校的本硕博连读班吗？",
        "answer": "你好，具体请您咨询我校湖南招生组负责老师，可登录https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA查询咨询方式"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-志愿填报",
        "question": "物理类成绩676分，位次795，能被贵校录取吗？如果能录取该填报什么专业？",
        "answer": "你好，请与我校招生组老师联系，可登录https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA查询咨询电话"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-志愿填报",
        "question": "老师好！我是四川考生，今年677，省排位742-819.我真的非常非常非常想报考贵校工科实验班的信息类，我在网上查阅了一下，2023年贵校招收的最低位次是866名，您看我有多大可能能够被贵校的该类专业录取？",
        "answer": "你好，请与我校四川招生组老师联系，可登录https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA查询咨询电话"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-社会科学试验班",
        "question": "广东历史考生，请问社会科学试验班大类招生在什么时间，以什么形式分流？",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取概率",
        "question": "安徽物化生考生650分能走贵校的国家专项计划吗？",
        "answer": "去年安徽国家专项最低录取分数线为659分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-航天H航空类对视力要求",
        "question": "航天航空类对视力有要求吗",
        "answer": "你好，我校航空航天类专业录取时对视力没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-关于民族班",
        "question": "民族班跟其他普通班有什么区别？相同专业开课、选课课程和学业结束毕业证都一样吗？考研保研与其他学生一视同仁吗？我是湖南考生，考了649（含少数民族加分10分），能否被贵校录取？",
        "answer": "民族班和普通班共同学习，共同生活，培养方案相同。去年湖南民族班录取最低分为648分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "云南考生，少数民族，理科，位次682，想报考贵校的民族班，录取概率大吗？",
        "answer": "你好，2023年我校云南民族班录取最低分为651分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-咨询高考",
        "question": "陕西理科男675分，位次525，可以报考我校什么优势专业？",
        "answer": "你好，请您与我校陕西招生组负责老师联系，可登录https://mp.weixin.qq.com/s/_DCxsWEdR4rVecS1JKdumA查询联系方式，"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-政策性加分",
        "question": "假设考入贵校，专业分配时是看高考裸分还是看裸分加政策性加分的投档分。",
        "answer": "你好，我校在专业分配时也承认政策性加分，确定专业时，同一考生如符合多项增加分数投档条件的，只能取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-志愿填报",
        "question": "理工成绩671分，位次668，能被贵校录取吗？如果能录取该填报什么专业？",
        "answer": "我校2023年在陕西省理工类专业录取最低分为668分，排名658名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校入学后的公共外语课程均为英语教学，请您谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取概率",
        "question": "内蒙古文科排名670，有希望上到贵校的文科实验班吗",
        "answer": "我校2023年在内蒙古文科录取分数线为578分，省排名为420名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-专业要求",
        "question": "请问北航的工科和理科的相关专业需要外语口试成绩吗？",
        "answer": "我校普通类招生专业对外语口试成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-国家专项计划转专业？",
        "question": "通过国家专项计划录取的考生能转专业吗？在贵校转专业政策与正常考生相同吗，难度大吗？",
        "answer": "国家专项学生亦可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-强基",
        "question": "如果高考出分没有达到80%，是不是强基复试了也不被录取了？",
        "answer": "依据我校强基计划招生简章，高考成绩没有达到我校强基计划招生简章要求的考生，不能被我校强基计划录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-国家专项",
        "question": "我校在调档及确定专业时，除教育部及我校规定的部分特殊类型招生项目外，原则上承认各省（自治区、直辖市）招生主管部门根据教育部相关政策给予考生的政策性加分。我的问题是，1.国家专项是否属于特殊类招生？2.投档中地方政策性加分是否能用",
        "answer": "国家专项录取时承认政策性加分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-北航中外合作办学今年在山西招生吗？",
        "question": "从哪个批次报志愿？",
        "answer": "今年北航中外合作办学专业不在山西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-志愿填报",
        "question": "请问普通类特殊类型批的录取会影响到常规批的录取吗？如果特殊批次录取了，那普通批还会投档吗？如果特殊批次没有录取，那普通批还有效吗？",
        "answer": "你好，特殊类型录取的先后顺序参照各省招生考试机构制定的年度本科招生工作录取办法执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-毕业证是否一样",
        "question": "中法航空学院的毕业证和北京校区的毕业证一样吗",
        "answer": "中法航空学院为非独立法人，毕业证上院校名称相同"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-想咨询2024年有没有本硕博连续的班型",
        "question": "您好，我是北京十二中的学生，想要一个负责北京招生老师的电话，或微信群，想了解一下2024年招生有没有本硕博连读的班。",
        "answer": "我校北京市本博贯通培养专业为计算机科学与技术（拔尖学生培养计划）、物理学（拔尖学生培养计划）、工科试验班类（未来空天领军计划）、飞行器动力工程（卓越人才培养试验班）、网络空间安全（卓越人才培养试验班）、微电子科学与工程（卓越人才培养试验班）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-转专业",
        "question": "贵校转专业政策是怎样的?通过高校专项计划录取的考生在贵校转专业政策与正常考生相同吗？",
        "answer": "北航学生未来转专业的机会多。除部分特殊政策要求限制的学生外，其余学生在一年半以后可以申请转专业，可多次申请。高校专项计划转专业政策与普通考生相同。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-法学",
        "question": "云南文科法学录取分数线",
        "answer": "你好，我校去年在云南没有文科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工科，贵校近几年录取最低分是多少",
        "answer": "去年新疆内地班理工科录取最低分为600分"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-高校专项计划",
        "question": "我已报咱们学校的高校专项计划，也已经审核通过，估分635分，能被录取吗？",
        "answer": "可电话咨询18210883447 "
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-高校专项",
        "question": "不知贵校的高校专项资格审查是如何得分的？",
        "answer": "我校组织专家对报名资格审核通过考生进行材料评审，综合考查考生高中阶段学习成绩、学科水平、综合素质、自强精神和发展潜质，确定考生的评审成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-视力，专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "我校普通类招生专业均不对视力不设要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-1.会出现学习跟不上被劝退的情况吗？",
        "question": "2.大类学习一年之后怎么选具体专业？是可以自主选择还是得看成绩进行选择？ 3.服从调剂所选的专业是否在所选择的专业组内？ 4.什么时候会有转专业的机会？转入有条件的条件具体是什么？",
        "answer": "四个大类专业招收的学生，入校后先进入北航学院就读。除部分学院及专业外，其他学生经过第一年的大类培养之后，在充分尊重学生个人志愿和兴趣的基础上，依据学校专业选择政策在本大类内自主选择专业学院就读；在二年级结束时，学生在专业学院内进一步选择具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-本硕博连读",
        "question": "请问在云南招生的哪一个类别是本硕博连读培养",
        "answer": "物理学（拔尖学生培养计划）、工科试验班类（未来空天领军计划）和网络空间安全（卓越人才培养试验班）为本博贯通培养"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-贵州考生（物化生）",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "我校保研率为40-50%"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-北航中法航空学院专业及就业情况",
        "question": "北航本科四个专业任选，而硕士只有一个交通运输专业，两者有什么关联？交通运输的专业方向是什么？交通运输专硕的就业方向和就业情况如何？",
        "answer": "考生可拨打0571-28280088咨询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生 想问一下贵校的工科实验班（信息类）有哪些方向 如何分流？谢谢老师",
        "answer": "具体方向可以登录北航招生网，在“招生专业”专栏查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-有专业极差吗，部分特殊限制的学生指那些学生",
        "question": "陕西大慨多少位次",
        "answer": "我校录取时各专业不设极差"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-裸眼视力",
        "question": "裸眼视力一眼4.2一眼4.9可以报考北京航空航天大学吗?那些专业可以录取后去矫正的？",
        "answer": "我校普通类专业对视力均无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-0501中法航空实验班怎么查询相关资料",
        "question": "想了解专业，学制，学费等，培养地点？",
        "answer": "考生您好，相关材料可登录北航招生网（网址：http://zs.buaa.edu.cn），报考指南专栏查询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-单科成绩要求，身体要求，是否能转专业，转专业要求，服从调剂，",
        "question": "陕西多少位次能上",
        "answer": "考生您好，我校对单科成绩没有要求，部分专业对色盲、色弱有限制要求。具体可登录北航招生网，在报考指南招生专业处查询。北航学生未来转专业的机会多。除部分特殊政策要求限制的学生外，其余学生在一年半以后可以申请转专业，可多次申请。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-山东志愿填报",
        "question": "目前山东没有调剂，那么被专业录取后，如果调档105%且均符合要求，而我在最后的5%，那么我会被退档吗？",
        "answer": "你好，我校在山东省普通本科批次一般按照1:1比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京航空航天大学",
        "title": "北京航空航天大学-农村专项复审结果",
        "question": "请问北航的农村专项复审结果什么时候公示呢？",
        "answer": "很快将发布，请及时关注教育部阳光高考平台"
    },
    {
        "schoolName": "北京理工大学",
        "title": "北京理工大学-强基计划淘汰办法",
        "question": "请问老师智能无人系统技术专业强基计划的淘汰，是按比例还是按别的条件？",
        "answer": "综合评价考核合格即不会淘汰。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-请问 辽宁 物化生 626分 能上贵校什么专业",
        "question": "请问 辽宁 物化生 626分 能上贵校什么专业",
        "answer": "没有什么选专业的空间，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取与调剂",
        "question": "您好，安徽物化生考生640 排名7500，填报005专业组中的计算机类、机械类、自动化类被贵校录取的概率大吗？投档后被调剂的概率大吗？",
        "answer": "计算机类和自动化类需要冲一下，建议放前面。机械类比较稳。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-调剂",
        "question": "请问 ：如果我报的专业组中的专业都已达到计划数，我会被调剂到哪里",
        "answer": "我们有预留计划，会在专业组内调剂，不用担心。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-退档",
        "question": "甘肃文科，服从调剂是否会退档？近视会导致退档吗？",
        "answer": "考生服从调剂，高考体检合格，提档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-贵州考生",
        "question": "老师好，理科实验班实行3+X培养模式，第四学期全校范围内选专业，所以想咨询: 1、专业选择是否有限制，比如是否可以选材料或者自动化？ 2、第四学期选择专业，所选的专业对应的专业课程是否会落后于第一学期就学习本专业的同学？",
        "answer": "没有限制；"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-大类分流和转专业",
        "question": "辽宁文科612分进入贵校概率大吗？北京科技大学专业大类分流和转专业的政策，非常喜欢贵校的会计学专业。 谢谢",
        "answer": "由于每年的分数排名不一样，可以具体说一下排名吗？"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "山西文科586分901名能被工商管理录取吗",
        "answer": "这个分数排名报考本校的工商管理类（文史）有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-大类招生",
        "question": "工管类什么时候专业分流 标准",
        "answer": "大一第二学期末。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-报考",
        "question": "您好！我是贵州理科考生，报考了国家专项计划，排位是9757，可能被录取吗？",
        "answer": "国家专项的详细信息需要在招生官网上仔细查看，有录取计划说明"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "山西文史569分1790名录取希望大吗",
        "answer": "有希望，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-江苏考生物理类预估投档线",
        "question": "我对贵校很感兴趣，请问老师，我是江苏考生物理类 630分，位次 11630 - 12125 ，可以报贵校哪个专业？",
        "answer": "可以冲，但是选专业空间较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-转专业",
        "question": "转专业有什么条件，可以从不限选考转到物化组的专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-投档且服从调剂能保证不退档吗",
        "question": "投档且服从调剂能保证不退档吗",
        "answer": "高考体检合格且服从调剂，提档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "河南理科，排名9839，服从调剂，能否被录取？",
        "answer": "这个排名选专业的空间是很大的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-河南省627排名9839",
        "question": "能否被录取，能被录取的专业有哪些，希望大不大?",
        "answer": "这个名次如果是文史类的报考我们学校希望不大，建议不要把我们学校当作重点报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-北京科技大学 江西艺术类",
        "question": "江西美术 综合分480.59 服从调剂 有希望被该校录取吗？",
        "answer": "我们学校艺术类仅有一个专业：视觉传达设计，目前该专业是不面向江西招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-志愿填报",
        "question": "新疆考生，531分，3095位报贵校有希望吗？",
        "answer": "招生计划--北京科技大学本科招生网 (ustb.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，自动化录取概率大吗？",
        "answer": "招生计划--北京科技大学本科招生网 (ustb.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "山西 理科 618分，排名4434 希望报咱们学校计算机类的专业，能录取么",
        "answer": "这个排名报考我们学校计算机专业是有一定希望的，建议放在前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "天津考生 高考分数632 位次5144 选科政史地 报考贵校工商管理类专业希望大吗 谢谢",
        "answer": "这个排名报考我们学校工商管理类有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-大类分流",
        "question": "请问贵校外国语言文学类如何进行分流？是在入学后按照高考成绩进行分流吗?",
        "answer": "外国语学院在大一上学期末进行专业分流，根据80%大一成绩＋20%高考成绩以及结合考生个人意愿进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "甘肃理科生，位次六千多，有机会报考贵校吗",
        "answer": "有一点希望，可以考虑把北科大放在前面冲一冲，可以考虑土木类、矿业类等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-提档",
        "question": "请问我如果服从调剂，那么提档后就一定不会退档吗",
        "answer": "体检合格，服从调剂的情况下提档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-101的004工科与005理科实验班政策",
        "question": "101的004工科与005理科实验班，还有102的011理科实验班（纳米）政策是什么？比如学习内容，分流政策等。谢谢老师",
        "answer": "101是普通试验班，102是本博贯通试验班，工科试验班第二学期末在全校所有工科专业内进行专业选择，理科试验班第三学期末可在全校范围内任意选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "分数534，位次2909，与一本分数线线差144分，请问贵校的自动化专业和机械类专业是否对新疆招生，如果招生这个成绩是否能考入贵校的这两个专业的其中一个？谢谢！",
        "answer": "招生计划--北京科技大学本科招生网 (ustb.edu.cn)，没有往年位次，不好帮您判断"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "北京考生633分，5307名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-北京录取",
        "question": "北京考试选课物化生，分数647，总分排名3504，物化选课排名2712，报考03专业组的两个材料八年直博班有希望吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "我之前咨询过的同学，想问一下贵校的大数据管理与应用是不是中外合办的？因为我在优志愿看到贵校在安徽招生有两个专业组里面有这个专业，分别是004专业组，还有一个005专业组（显示中外合办），想了解清楚",
        "answer": "不是中外合办，您可能看错了或者优志愿错了"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "老师请问广西新高考590，排名一万名左右，报考贵校的少数民族预科班有希望吗？（本人壮族）",
        "answer": "不好判断，您可以对比近三年数据自行判断。但往年数据没什么参考价值。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "文科562四川能否报考贵校",
        "answer": "不知道您是多少名无法判断。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-报考",
        "question": "湖北物化生组622分能不能报考02,03组？谢谢",
        "answer": "不知道您是多少名无法判断"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的条件是什么",
        "answer": "高水平运动队，外语保送生，视觉传达设计专业的同学不可以转。其余专业我们转出不设限，转入需要看该专业报名人数和拟录取人数的关系。报名人数大于能接收人数时需要组织考核，未超过时不组织考核。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "您好，河北历史系617分2189名，请问有没有报考概率比较大的专业？",
        "answer": "外语可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-高校专项计划",
        "question": "河北571，位次35924，录取机率大吗",
        "answer": "高校专项计划因为每年在各个省份投放的名额和专业不一样，因此不好判断能否录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "山西理科男生624，位次3601，如果报考贵校，大概率会录取到哪个专业。谢谢。",
        "answer": "选专业空间较大，建议把想学的填前面。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-报考疑问",
        "question": "山西理科6396位次可能录取么 有什么专业呢",
        "answer": "录取希望有点，但选专业空间较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-志愿",
        "question": "重庆排名7167，想报考材料科学与工程（高精尖班）有希望吗，有单科要求吗",
        "answer": "希望不大，没有单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "甘肃文科，全省位次958，想询问录取概率",
        "answer": "您好，"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "请问一下四川文科556能报考贵校外语言类专业吗",
        "answer": "您好，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-学科问题",
        "question": "老师您好！我想问一下贵校的管理科学与工程类归属工科还是管理科？",
        "answer": "您好"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-报考疑问",
        "question": "广西新高考615 排名4290～4451 物化政 在贵校有什么可报专业?（个人希望填报材料科学与工程，不知道可不可以）",
        "answer": "报考材料录取希望非常大，建议把北京科技大学放在第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "您好，"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999名，请问能不能被贵校录取?如果能的话，能报名哪些专业?",
        "answer": "可以冲一冲土木类，其他专业有一点难度。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-填报志愿",
        "question": "河北省两万名报考贵校希望大吗",
        "answer": "按往年分数位次来说，希望是不大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-退档",
        "question": "请问平行志愿投档的批次，如果考生服从专业调剂，体检合格，学校是否提档不退档？如果有退档几率，这个几率大吗？",
        "answer": "服从调剂体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "请问天津，总位次3892-4056，物化位次3325，报贵校的计算机类录取利率大吗？",
        "answer": "有机会，可以放在前面冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-社会科学实验班",
        "question": "北京考生男，选科史地政，628分，位次6085，请问老师 报考贵校社会科学实验班的概率大吗？谢谢您",
        "answer": "希望不是很大，可以放在前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-湖北省634分排名5500-5700能录上吗",
        "question": "湖北省634分排名5500-5700能录上吗，不考虑中外合作办学。如果可以的话，有什么推荐的专业吗？感谢老师的回答",
        "answer": "选专业空间特别大"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-填报了会被退档吗",
        "question": "您好，想咨询一下广西物化生605，位次6403。有机会被录取吗？",
        "answer": "希望不是很大。填报志愿后不服从调剂或体检不合格，考生所填所有志愿无法被安排时会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-艺考生",
        "question": "请问艺考录取分数线综合分是多少可以有机会北京生",
        "answer": "不好判断"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-湖北省高考634分位次5500-5700可以报吗",
        "question": "湖北省高考634分位次5500-5700可以报吗，如果可以的话，哪些专业比较推荐的呢，不考虑中外合作办学",
        "answer": "选专业空间非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-艺考生",
        "question": "请问视觉传达设计专业综合分录取分数线",
        "answer": "往年分数线可登录北京科技大学本科招生网查询。历年分数--北京科技大学本科招生网 (ustb.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-黑龙江考生",
        "question": "老师好，黑龙江理科 位次5766，有机会能到咱们学校吗，谢谢",
        "answer": "希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-高校专项",
        "question": "老师 我通过了贵校的高校专项计划 但我省位次仅排6万 服从调剂 有希望进入贵校吗 进入之后可以转专业吗?",
        "answer": "希望不是很大，可以试一下。进入后可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到外国语言文学类专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "我们转出零门槛不设限，转入时若招生限额大于报名人数，可以基本全部录取，若招生限额小于报名人数，需要组织考核筛选。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-志愿",
        "question": "河南文科2188名能稳上社会科学试验班吗",
        "answer": "不一定，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-报考机率",
        "question": "江苏考生，历史类，成绩597，位次4359，可以报考吗",
        "answer": "有希望，可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-能否转专业?转专业的要求和标准是怎样的",
        "question": "能否转专业? 转专业的要求和标准是怎样的?",
        "answer": "可以。转出零门槛不设限，转入时需要看报名人数和招生限额的关系，招生限额大于报名人数可以基本全部录取，报名人数大于招生限额需要组织考核筛选。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-重庆考生",
        "question": "请问这个材料智能技术是新开的专业吧，大概重庆要收分多少啊，612分，9500名有机会么",
        "answer": "机会不大。新开专业没有往年数据，不好帮您判断收分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-老师 云南人 理科 529分 男 回族",
        "question": "有机会被贵校的预科录取吗",
        "answer": "预科每年的变动较大，往年参考分数及位次参考意义较小，没有办法帮您判断机会大不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-调剂",
        "question": "调剂专业是按照学生报考专业的相近专业调剂，还是随便调剂？ 如果调剂到我不喜欢的专业，转专业的机率大吗？",
        "answer": "在组内没招满的专业内调剂。转专业的成功率在80%左右。转出零门槛不设限，转入时需要看报名人数和招录人数的关系。报名人数多于能招录的人数时需要组织考核，报名人数少于能招录的人数时基本全部录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "请问甘肃物化603 位次4589 能上吗？专业有优势吗？谢谢",
        "answer": "被录取的机会较大。选专业的空间不是很大了。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-重庆考生录取",
        "question": "请问今年材料科学与工程在重庆新开招生，大概能录到什么位次啊，9500有机会么",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "我是四川文科考生，请问贵校社会科学实验班和工商管理类在2023年录取的最高分是多少",
        "answer": "历年分数--北京科技大学本科招生网 (ustb.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "河南考生，分数639，位次6120，报考本博贯通材料科学与工程专业，录取概率大吗？",
        "answer": "较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-北京排名6546能上贵校吗？全理",
        "question": "北京排名6546能上贵校吗",
        "answer": "可以试试冲一下，也可以报不限组，但是几率也不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "河北文科605（3484-3619），有录取可能吗",
        "answer": "希望不大，可以把我们学校放在前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-转专业",
        "question": "老师您好，想报考贵校法学类专业，但分数不太够，若报考贵校外语类专业后是否允许转专业到法学类专业？",
        "answer": "允许"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-八年贯通",
        "question": "北京考生637，选考物化生，排位4789报八年贯通录取几率大吗",
        "answer": "希望不是很大，可以放在前面冲一下，报上就是赚到。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-报考咨询",
        "question": "福建物化生省排7794，可以投档什么专业？",
        "answer": "基本选不了什么专业，可以把我们学校放在前面冲一下，报上就是赚上。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-陕西榆林考生女，理科，位次6973，考入贵校的概率大吗？",
        "question": "陕西榆林考生女，理科，位次6973，考入贵校的概率大吗？",
        "answer": "比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-专科",
        "question": "专科提前批什么时候报考",
        "answer": "建议问省招办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-北京考生，八年贯通制 ，选科物化生，物化选科排名3213录取",
        "question": "北京考生，八年贯通制 ，选科物化生，物化选科排名3213录取可能性大吗",
        "answer": "录取可能性较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "希望不是很大，可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-广东文科",
        "question": "552分，13929名，进入外语专业的可能性大吗？",
        "answer": "不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-专业级差",
        "question": "有没有专业级差啊",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-考生报考",
        "question": "甘肃考生 总分576 排名9204 想报考计算机或电子信息可以吗",
        "answer": "没什么希望，您可以试着冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-河南理工科男生643分",
        "question": "您好！河南理工科男生643分，位次4967-5177，报贵校的人工智能，有希望录取吗？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "福建考生633位次5625有希望报考吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-北京考生，八年贯通制 ，选科物化生，641分录取可能性大吗",
        "question": "北京考生，八年贯通制 ，选科物化生，641分录取可能性大吗",
        "answer": "您好，请说明在物化选科同学中的排名后再次提问，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-辅修",
        "question": "内地新疆班学生可以辅修第二门专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-四川文科",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生英语类，成绩545，省排12748，报贵校外国语言文学类专业有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "没希望。预计文科位次为2500左右"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-内地新疆班学生专业",
        "question": "可供内地新疆班学生选择的专业有哪些",
        "answer": "物理普通类可报考计算机类、自动化类。单列类可报考土木类、能源动力类、计算机类、自动化类、通信工程、矿业类、生物技术。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "2024河南理科16488名能否通过国家专项计划被贵校录取，如果可以，大概可以进入哪些专业？",
        "answer": "国家专项每年招生的名次浮动较大，无法预测提档线会在什么位次附近。具体招生专业请以省（自治区、直辖市）招办公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取和调剂",
        "question": "老师您好，福建物理组631分位次6058，报考贵校机械类专业录取几率大吗；服从调剂的话是在贵校在福建招生的专业中调剂还是在所有的专业中调剂",
        "answer": "有希望录取。是在福建物化组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-四川文科",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生英语类，成绩545，省排12748，报贵校外国语言文学类专业有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "希望特别小"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-河北省635 位次3628 是否建议报考",
        "question": "河北省635 位次3628 是否建议报考",
        "answer": "我们非常欢迎孩子报考北京科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-贵校2024年高水平运动队入围名单什么时候公布？",
        "question": "贵校2024年高水平运动队入围名单什么时候公布？云南考生27号就开始填报志愿，是否在这之前就公布了？",
        "answer": "27号之前公布"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-法学录取",
        "question": "北京考生，560，排名17000，录取有希望吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "学校根据生源情况确定提档比例，对于实行平行志愿投档的批次，提档比例原则上控制在105%以内；对于实行顺序志愿投档的批次，提档比例原则上控制在120%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-少数民族预科班",
        "question": "要求是什么？必须要少数民族地方或是少数民族吗？",
        "answer": "必须是少数民族。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "河北省考生，611分能上贵校的计算机类吗",
        "answer": "有些困难。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-河南报考",
        "question": "老师您好，请问贵校录取是否涉及政审问题，政审有什么要求呢？",
        "answer": "不涉及"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-大数据管理与应用专业需要看物理或数学的单科成绩吗",
        "question": "我是北京海淀区男生，我的选科是物地政，请问大数据管理与应用专业需要看单科成绩吗？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "不开设，但是每年开设的公选课中外语类课程会有变动，您可以入学后关注选课系统上的详细课程清单。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-老师！您好！请问贵校数学和物理专业对色弱有限制吗？假如所报专",
        "question": "老师！您好！我是色弱！我想报贵校数学和物理专业！请问会不会被调配到色弱限报专业",
        "answer": "数学类对色弱没有要求，物理专业要求色盲和全色盲不能报考。不会被调配到色弱限报专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-少数民族预科班志愿问题",
        "question": "贵校2024年有少数少数民族预科班招生759组下028和029两个预科班，如果填报，有退档和调剂的风险吗？谢谢！",
        "answer": "服从调剂体检合格的条件下提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "有一些困难"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-录取",
        "question": "请问四川文科563有望上贵校外国语言文学专业吗",
        "answer": "文科预计2500名左右是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-贵州考生，物理类",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "学校整体保研率30%左右，大类招生分流时，基本上会结合考生高考成绩20%+大一学年成绩80%和分流意愿进行分流，部分专业能100%满足学生分流意愿。转专业政策非常宽松，转出零门槛不设限，成功率在80%左右。进校后会进行计算机分级考试（计算机类和通信工程专业考生不用参加）和英语分级考试。大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-咨询",
        "question": "请问贵校今年在广西的各个专业的招生计划数，非常感谢",
        "answer": "北京科技大学2024年在广西招生计划详见https://zhaoshengyunzhi.ustb.edu.cn/zsw/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技大学",
        "title": "北京科技大学-提前批",
        "question": "24年提前批山东有哪些专业",
        "answer": "我校在山东没有提前批次招生。我校在山东投放的招生专业和计划详见北京科技大学本科招生网（https://zhaosheng.ustb.edu.cn/）。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "老师您好，北京考生518物理政治历史，选哪个专业有机会冲一下",
        "answer": "不限选考组冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "贵校宿舍洗浴是公共澡堂吗",
        "answer": " 是"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生，历史，政治，化学",
        "question": "507，排名30652，城乡规划，有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "老师您好！519分，排名27914，会计学（注册会计师）、法学、知识产权，哪个专业好冲一下呢？",
        "answer": "不限选考科目组的，服从调剂，冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-重庆报考",
        "question": "请问重庆史政生考生461分排名23818录取几率大吗",
        "answer": "重庆主要招收理工科相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-投档退档",
        "question": "请问贵学校105%提档后，如果体检合格服从调剂，还有被退档的风险吗？",
        "answer": "服从调剂提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-研究生点",
        "question": "请问贵校自动化可以报考的本校的研究生专业",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-提前批",
        "question": "如果提前批B录取是否可以转专业",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-甘肃考生理科582，8024，有机会报考贵校的电气类专业吗",
        "question": "甘肃考生理科582，8024，有机会报考贵校的电气类专业吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京",
        "question": "北京考生 女 538分 史地政 位次23607 想报贵校02专业组 法学 专业，是否会被调剂？咱们是否可以转专业？需要哪些条件？谢谢",
        "answer": "放前面冲一下，再把知识产权专业也报上，填满六个专业，服从调剂。大一下学期不挂科不违纪可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-陕西考生报考少数民族预科班第一年是在北方工业大学校区上课还是",
        "question": "陕西考生报考少数民族预科班第一年是在北方工业大学校区上课还是其他地方上课？",
        "answer": "在本校上课"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师您好！我是福建理科生，物化生，586，21750名，服从调剂，有把握录取吗？谢谢！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-山西",
        "question": "理科530位次32116，能否报考，微电子科学与工程这个专业能达到吗，如果调剂是在哪个组里调剂，投档比和保研率多少？",
        "answer": "可以冲一下，服从调剂是在组内调剂，服从调剂一般提档不退档，普通班保研率超9%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-安徽考生",
        "question": "589分全省32000名可否冲击一下学校电气工程及其自动化，或者在专业组内调剂",
        "answer": "可以冲一下，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京，考生 559分，物化政，想学电气工程及自动化，",
        "question": "提前b，丰台区，可以录电气工程及自动化吗",
        "answer": "可以报一下试试，去年丰台区电气双培575分"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生",
        "question": "物化地510想冲一下可以报考哪个专业，不选择中外合做",
        "answer": "那就冲一下比选物理、化学组的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京，考生 559分，物化政，想学电气工程及自动化，",
        "question": "丰台区的",
        "answer": "可以放在第一志愿，建议再根据去年分数及排名，按照由高到低的顺序填满6个志愿，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京考生530报考双培知识产权希望大吗？保研率多少",
        "answer": "可以试一下，普通班保研率超过9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京报考",
        "question": "524史政地考生报考贵校05提前批专业组是否有希望？双培计划",
        "answer": "可以报，希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京，考生 559分，物化政，提前b，电气工程自动化可以录吗",
        "question": "是和华北电力大学合作的那个，可以走吗",
        "answer": "哪个区的"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-外培计划，外培两年的学费和在国内一样吗？外培期间那些自费？",
        "question": "外培计划，外培两年的学费和在国内一样吗？外培期间那些自费（如交通费、住宿费等）？",
        "answer": "学费一样，住宿费生活费是自费，每年报销一次交通费"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北方工业大学收江西美术生吗",
        "question": "收江西美术生吗 综合分480.59 有希望被录取吗 服从调剂 什么专业都可以",
        "answer": "今年没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京男孩 物地生 511",
        "question": "老师您好，物、地、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？望您推荐专业组和专业，谢谢",
        "answer": "冲一下不限科目组吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北方工业大学报考",
        "question": "安徽理科560，位次五万四千多，002专业组有可报的专业吗",
        "answer": "考虑中外合作办学专业吗"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京考生495可以报贵学校的哪些专业 ，选考化学物理地理，可以保底吗",
        "answer": "没有保底"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生，物化生544，22278",
        "question": "北京考生，物化生544，22278，报考贵校希望大吗？各专业组如何排序更合理？谢谢老师！",
        "answer": "有希望，按照分数从高到低的顺序"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京考生 497 ， 名次 33000 ， 报考 机械设计制造及其自动化(中外合作办学) ，被录取到这个专业而且不被调剂到土木工程的概率大吗？",
        "answer": "服从调剂，冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京报考",
        "question": "524史政地考生报考贵校05提前批专业组是否有希望？",
        "answer": "是要报双外培计划还是农村专项？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-考研",
        "question": "咱们北方工业大学的英语专业去年的硕士录取比例是多少呢",
        "answer": "深造率30%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京考生495可以冲一下贵学校的哪些专业 ，选考化学物理地理",
        "answer": "中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生，物化生选科，507分，能冲击贵校吗？",
        "question": "北京考生，物化生选科，507分，能冲击贵校吗？",
        "answer": "考虑中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "老师您好！北京519分，排名27914，1.进咱们学校的会计学（注册会计师）需要调剂吗？2.如果需要调剂，转专业好转吗？3.转专业大一的课会不会落下？4.咱们学校可以修双学位吗？",
        "answer": "冲一下。没有双学位。大一不挂科不违纪可以转出，通过转入专业的考核要求就可以转入新的专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-考研",
        "question": "咱们北方工业大学去年会计专业的硕士录取比例是多少呢",
        "answer": "去年升学率30%左右"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业较理想？求推荐，谢谢！",
        "answer": "可以报考，参考去年分数排名，具体在“北方工业大学招生办”公众号2023年7月有公布"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京考生495可以冲一下贵学校的哪些专业",
        "answer": "考物理化学了吗"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-普通提前批B（双培计划）如果录取了，入学后可以申请转专业吗？",
        "question": "老师好",
        "answer": "你是要入学后转回本校的普通专业吗？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京报考",
        "question": "524分史政地选考生报考贵校02专业组或05专业组有希望吗？",
        "answer": "可以报考不限选考科目组"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生，物化生排名16481，报电气专业可以吗？",
        "question": "北京考生，物化生排名16481，报电气专业可以吗？",
        "answer": "可以，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-调剂",
        "question": "老师您好，北京525物化政，想报02专业组的建筑学，城市规划，风景园林，被调剂的可能性大吗？，谢谢！",
        "answer": "有希望，6个志愿填满"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "老师您好！北京519分，排名21914，1.进咱们学校的会计学（注册会计师）、知识产权、法学有希望吗？2.如果需要调剂，转专业好转吗？3.转专业大一的课会不会落下？4.咱们学校可以修双学位吗？",
        "answer": "冲一下。没有双学位。大一不挂科不违纪可以转出，通过转入专业的考核要求就可以转入新的专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询专业级差",
        "question": "老师好，请问贵校是否设置专业级差？未在招生简章上看到，谢谢您",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-关于报考",
        "question": "文科生刚过一本线是否有希望报考",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-陕西2024年文科考生省排名16571名480分报考少数民族",
        "question": "陕西2024年文科考生省排名16571名总分480分，报考贵校少数民族预科法学几率大吗？非常感谢。",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-冲一下专业",
        "question": "孩子478分能否冲本校什么专业",
        "answer": "中外合作办学的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-陕西2024年文科考生省排名16571名，报考贵校少数名族预",
        "question": "陕西2024年文科考生省排名16571名，报考贵校少数名族预科班法学希望大吗？",
        "answer": "多少分？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-浙江考生报考",
        "question": "老师你好，请问浙江考生553分，位次106835，报考数据科学与大数据技术希望大吗",
        "answer": "请参考同类型的北京高校分数"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京史地政552分有几率上贵校的法学吗？",
        "answer": "希望很大，建议把知识产权也一起报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "您好北京510物化地贵校有希望吗，那个专业机率大一点",
        "answer": "考虑中外合作组吗"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "老师好，北京考生，史地生525分，位次26546，报贵校法学会计学希望大吗？会被调剂到建筑学吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-转专业",
        "question": "在录取后，大二时想转专业可以吗？需要符合什么条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-考研",
        "question": "贵校考研成功率大嘛",
        "answer": "深造率30%以上，保研率普通班9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-陕西文科考生480分想报贵校少数民族预科班法学专业希望大吗？",
        "question": "陕西文科考生480分想报贵校少数民族预科班法学专业希望大吗？谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京学生报考",
        "question": "你好，请问北京考生534分，排名24493，能报考贵校的法学专业么？",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生526分 物化政，位次26285",
        "question": "老师您好 北京考生526分 物化政，位次26285，报考录取可能性大嘛？建议什么专业呢？谢谢！",
        "answer": "冲一下物化组吧，考虑中外合作办学组吗？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-安徽高考32390名可否上学",
        "question": "对于本省内招生是否采用1比1投档形式，以及我的分数是否足够被贵校录取并进入想要的专业",
        "answer": "参考去年分数及排名"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-提前批b段外培建筑学前景好吗？学费大概多少？",
        "question": "提前批b段外培建筑学前景好吗？学费大概多少？毕业率高吗？",
        "answer": "学费一年4600元。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报名",
        "question": "老师我想咨询几个问题1.北京 558 市排19150 选科是物化地。想要报名电气工程或是电子信息可吗2.普通班的话想转入实验班是看期末分数吗",
        "answer": "可以报考。想转入实验班要看绩点成绩"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-贵校今年在广东没有招生计划吗？",
        "question": "贵校今年在广东没有招生计划吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师好，北京考生，选的化生地，成绩525，位次26546，报考风景园林能录上吗",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-硕士点",
        "question": "法学有硕士点吗？哪些专业有硕士点",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-双培",
        "question": "有双培计划吗？@和哪个学校？",
        "answer": "可以登录我校招生网或关注“北方工业大学招生办”公众号了解"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-实验班",
        "question": "02专业组内有实验班吗？转专业是在同一专业组内转专业吗？转专业难度大吗？",
        "answer": "没有。大一下学期，学生可申请转专业（艺术类专业不可转至普通专业，中外合作办学专业不可转出）"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京史地政，536，什么专业能录上，法学可能性大吗有社会工作专业吗",
        "answer": "可以报考不限选考专业组。没有社会工作专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京 558 市排19150 想要报名电气工程或是电子信息可",
        "question": "北京 558 市排19150 想要报名电气工程或是电子信息可",
        "answer": "可以冲一下电气，电子信息工程希望大一些，参考去年排名报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-专业",
        "question": "531不限考科目有啥推荐的专业吗",
        "answer": "排名多少"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京考生成绩532，位次24796，有希望被贵校法学，知识产权录取吗？",
        "answer": "冲一下吧，放在前面，然后再填报其他专业，填满6个专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好！有两个问题想问 1.想问贵校的法考通过率是多少 2.贵校法学的考研率是多少",
        "answer": "考研率22%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京考生，史地生，542分，排名22695，会计学能考上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京录取",
        "question": "您好，今年北京考生，物地政545分，报会计专业可以吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "老师好，北京529分，位次25630，会计学能录上吗",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-您好，老师，我是天津女孩，物+生+政578分（17326位）",
        "question": "您好，老师，我是天津女孩，物+生+政578分（17326位），想报咱们学校的04智慧交通，有希望吗",
        "answer": "可以报在前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-能否辅修专业",
        "question": "能否辅修专业",
        "answer": "可以辅修"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取有希望吗",
        "question": "北京物地政 495排名33354 中外合作 有希望录取吗",
        "answer": "中外合作专业要求必选物理、化学"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "山西理科548分、24000名可以报考贵校吗，那些专业可能较大",
        "answer": "可以报考，专业可参考去年分数及排名，在“北方工业大学招生办”公众号可查"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-四川文科",
        "question": "请问贵校汉语言招收四川文科生吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考咨询",
        "question": "您好老师，北京女孩，史地政494分（02）专业组有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考咨询",
        "question": "您好老师，北京女孩，史地政494分（01）专业组有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-志愿填报",
        "question": "贵州文科558，排名5985，有希望报考该校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-艺术生",
        "question": "我是山东美术生，专业261文化337综合495，位次10094，能被贵校录取吗",
        "answer": "参考2023年，文化最低分421，专业最低分264，合成最低分605"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京历政生519有希望报考本校02组吗",
        "question": "北京历政生519有希望报考本校02组吗",
        "answer": "放前面冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "老师您好 北京考生527分 位次26065 纯文专业报考录取可能性大嘛 建议什么专业呢",
        "answer": "冲一下不限选考组吧"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "您好，我是新疆北疆单列类，过了单列类一本线（361）,有望冲贵校吗？",
        "answer": "你是内高班吗？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "黑龙江省理科一万九是否录取",
        "answer": "参考去年排名"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取概率",
        "question": "老师您好，青海考生分数382位次11690左右，想报考贵校的电子信息工程和自动化或者土木工程录取有多大呢?",
        "answer": "参考去年分数及排名，录取希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "贵州籍考生能报考本校的广告学专业吗",
        "answer": "没有该专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京考生 物化地 517 排名28417 有机会冲一下贵校的01专业组吗 如果考虑中外合办的话录取的概率大吗",
        "answer": "可以考虑"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "物化政518/28167可以报考本校吗",
        "answer": "考虑中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-专项",
        "question": "请问贵校提前B段里面的地方农村专项可以直接报取吗？还是需要在四月份申请？去年那个计划的分数大概在多少？",
        "answer": "参照北京报考政策，具体计划及分数在“北方工业大学招生办”公众号上有公布，请前往查看"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-新疆单列咨询",
        "question": "老师您好我是新疆南疆单列民族考生考了385列次3697有希望考试贵校吗",
        "answer": "你是预科还是内地新疆班？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报名",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236，有希望被录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-甘肃戏导",
        "question": "文化课352，专业232省排名为404，综合分数为466，能不能上你们贵校？",
        "answer": "你要报考什么专业？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师您好请问一下我是新疆南疆单列民族学生考了385列次3697有望考上贵校吗",
        "answer": "你是预科还是内地新疆班？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北方工业大学咨询",
        "question": "北京考生540 排名23122 02专业组园林城乡规划之类希望大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报名",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，有希望被录取吗？",
        "answer": "艺考成绩过200了吗"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-调剂",
        "question": "若我填报在专业组（如不限02）的六个专业均不符合贵校要求，且该专业组（如不限02）的其他专业有我符合要求的（如风景园林），那我的档案是会被提走调剂（如风景园林）还是不提走档案",
        "answer": "如果服从调剂，提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "排名28622有希望冲击贵校吗",
        "answer": "可以冲中外合作专业组"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京物化地，546，排名21881，能报贵校什么专业",
        "answer": "参考去年排名报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师，请问内蒙古理科男524能进入贵校吗，排名16131",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-专业",
        "question": "北京考生531选科史地生可以报考咱们学校吗，有专业推荐吗",
        "answer": "可以报考，不限选考组"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "近视800度可以报计算机专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京考生物化生501有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考虑中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生选化政史529分/25630位，可以报考会计学专业吗",
        "question": "不想录取到专业组其他专业",
        "answer": "如果只报会计学，选择服从调剂，被调剂的可能性比较大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师您好！565分物化地报咱学校双培有戏吗？如果没戏的话，那个普通批03专业组里的通信工程和微电子 科学与工程 有戏吗？",
        "answer": " 可以试一下，双培是提前批B段报考。普通批的话，通信工程和微电子，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "老师您好请问一下我是新疆南疆单列民族学生考了385列次3697有望考上贵校吗",
        "answer": "你是预科还是内地新疆班？"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考 文科537",
        "question": "老师您好，我537文科，能否报考02专业法学和建筑学",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "北京25414报贵校普通批法学、知识产权有希望吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "问题1 北京美术艺术生 493分 1610名 能被艺术B段的专业录取吗 问题2 需要校考吗、 问题3 投档分数按照北京市标准计算吗？",
        "answer": "冲一下吧，不需要校考，合成分数按照北京市标准计算"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "546化生政 报考贵校什么专业合适",
        "answer": "不限选考专业组"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-转专业",
        "question": "若被贵校经济或管理类录取，可否学习期间转法学专业，具体有哪些要求，比如对高考成绩有无要求等等，以及是否需要重读一年大一 转专业后能否参加法考",
        "answer": "转出要求：不违纪不挂科，转入法学专业要求：有面试考核。转入成功后按专业老师要求学习，可以参加法考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "安徽理科576，位次41209可以报考贵校吗？",
        "answer": "考虑中外合作办学专业吗"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "老师您好，北京考生540分，排名23122，选考化学生物政治，报考贵校法学专业，希望大吗？",
        "answer": "可以冲一下知识产权"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京房山25414报贵校提前批B知识产权有希望吗",
        "answer": "参考去年，559分"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-地区考生录取人数",
        "question": "广东考生录取人数多少",
        "answer": "广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-建筑交换生项目",
        "question": "建筑学交换生项目，需要出国多久，去哪个国家哪个学校？出国期间如何收费？学分可以互认吗？有没有国外的证书？",
        "answer": "交流项目是学生入学后，具体根据每年的通知要求来参考，三个月到一年都有，欧美国家多一些。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-机械设计制造及其自动化(中外合作办学)是4+0吗？",
        "question": "机械设计制造及其自动化(中外合作办学)是4+0吗？",
        "answer": "是的，四年都在国内"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京史地化考生532分25000名左右能被英语专业录取吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "511 物地生 报考该校希望大吗",
        "answer": "考虑中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取咨询",
        "question": "请问：北京男，物化地537，排名23824位，报物化3组，有进档希望吗？建议报考那些专业，谢谢！",
        "answer": "有希望，建议参考去年排名，报考普通专业把握较大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-物化地组合562",
        "question": "物化地组合562 可以报考咱们学校么",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生496物化地请能冲贵校吗",
        "question": "北京考生496物化地请能冲贵校吗",
        "answer": "可以冲一下中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-请问：贵州物化生组合568分，有希望吗？",
        "question": "请问：贵州物化生组合568分，有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "江西587位次165824报考贵校有机会吗",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京物化政512分能报贵校吗",
        "answer": "冲一下中外合作办学的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取咨询",
        "question": "北京考生 物化地 总分474 报考咱们学校 物理+化学 相关专业，能录取吗？",
        "answer": "建议报考其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-湖北省考生 物化政 590分 位次22473",
        "question": "湖北省考生 物化政 590分 位次22473 报读 02组是否可录取？为什么招生网上没有近两年的录取分数和排名",
        "answer": "可以报考，微信关注北方工业大学招生办的公众号，去年7月份的消息，有湖北省2023年的专业录取分数及排名"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-湖北省考生 物化政 590分 位次22473",
        "question": "湖北省考生 物化政 590分 位次22473 报读 02组是否可录取？为什么招生网上没有近两年的录取分数和排名",
        "answer": "微信关注北方工业大学招生办的公众号，有消息推送湖北2023年的专业录取分数和排名"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "513女选科物化生排名29200-29500有希望报考贵校吗",
        "answer": "考虑中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询",
        "question": "您好老师，我高考成绩537，文科史地政，想报考贵校01专业的会计学，或者网络与新媒体，是否可以，如果分数不够，如何调剂",
        "answer": "没有网络与新媒体这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-专业",
        "question": "山东考生历政地547位次80000报考贵校哪些专业录取概率大一点？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取1",
        "question": "史化生总分518，贵校能录取吗？",
        "answer": "报考其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "请问北京考生 523市排27000 选了物化 报考贵校成功的几率大吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京 564 17958",
        "question": "北京 564 17958位次 全理能进吗",
        "answer": "学物化了的话，可以报物化组，能进"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-预科",
        "question": "你好 贵校开设预科班吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京 564 17958",
        "question": "北京 564 17958位次 全理能进吗",
        "answer": "学物化了的话，可以报物化组，能进"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-老师您好！天津584物化生可以冲005001吗？",
        "question": "老师您好！天津584物化生可以冲005001吗？",
        "answer": "005001是哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-天津8600可以吗",
        "question": "天津8600可以吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "史化生 总分518 报考贵校能录取？",
        "answer": "报考其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "北京25414报贵校提前批B知识产权有希望吗",
        "answer": "学籍是哪个区"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师您好，北京考生，物化政536，24052，报贵校什么专业能被录取？谢谢",
        "answer": "报考普通专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "天津物化地考生，569分，排名19801，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考虑其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-专业资询",
        "question": "北京考生选考物化政524报考贵校",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "顺义男生排名28417能报考材料科学与工程吗",
        "answer": "如果选了物理化学，可以考虑中外合作办学专业组"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "您好，北京579 排名14812 物化 西城，有希望报考双培里的微电子科学与工程专业吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询专业",
        "question": "您好北京考生选考物化政524想报考贵校的通迅工程",
        "answer": "参考一下2023年通信工程分数区间549-580，平均排名19530."
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-甘肃省历史类489分，位次10423，",
        "question": "报考北方工业大学预科班有把握吗？想学会计学",
        "answer": "参考去年分数，预科班文史类去年分数为477-488。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "男全理525排名26000报考贵校03是否有机会",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取1",
        "question": "你好陕西省489排名52062可以上咱学校吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-会计学",
        "question": "高考数学成绩在及格边缘，理科一直不好，能学明白财会专业吗？考研会不会很困难？",
        "answer": "这要看个人情况了。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京558物化地有希望上贵校的电气工程及自动化吗",
        "answer": "可以冲一下，另外可以考虑通信、机械设计制造及其自动化、储能科学与工程这些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "河南考生，566，排名7718可以入贵校吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京物生历535分，位次24176",
        "question": "报考贵校经济金融专业有风险吗？",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-2024录取",
        "question": "北京考生，物化地，495分，有机会冲咱们学校吗？",
        "answer": "考虑一下其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京美术生",
        "question": "美术生综合分482、位次1882.文化课427.统考215，请问报考贵校有希望吗谢谢",
        "answer": "参考去年分数，艺术类最低分495。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "您好，请问一下云南理科生523分省排名36995~37023有机会进入贵校吗",
        "answer": "冲一下中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "湖北2024年考生物生地584排名2万5千多名 能否报考贵校",
        "answer": "优先考虑中外合作办学，冲一下普通专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师你好！我是陕西考生，总分563，省排名一万八千，请问能报考本校的计算机专业吗",
        "answer": "可以报考，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "贵州考生物化生，分数563，位次19441，报考贵校计算机科学与技术，录取可能性大吗？该专业有保研吗？保研率多少？",
        "answer": "可以报考，参考2023年计算机科学与技术最低排名20463，保研率9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-咨询报考",
        "question": "老师好，北京史政生521位次27493，有希望报考贵校园林专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-河北考生物生地561分（没学化学）",
        "question": "请问河北物生地561分能报咱们学校吗？能报什么专业？能转专业吗？谢谢",
        "answer": "可以关注北方工业大学招生办的公众号，查看河北招生计划及23年各专业分数级排名。可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "天津考生582 排名15966～16244 请问报考贵校的城乡规划或建筑学有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师好，北京考生，选考科目物化政，524，排名26772有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考咨询",
        "question": "老师好，2024北京542分（22695） 物化地，咱们学校的计算机（数字媒体技术）是否可以试一下？",
        "answer": "建议报考统计学、工业设计、智慧交通、智能建造、材料成型等其余专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-青海理工考生",
        "question": "老师您好，我是今年的考生，分数为423分，想问一下能进贵校的电气专业吗",
        "answer": "可以报考，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京美术生",
        "question": "北京综合分456，报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "老师您好 北京考生558分19195名可以报计算机科学与技术吗",
        "answer": "建议报考通信工程、机械设计制造及自动化、储能科学与工程"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-关于录取问题",
        "question": "甘肃省考生，高考分数550，排名全省15565，能不能被贵校国家专项录取（最好是计算机类）",
        "answer": "参考一下去年国家专项，微电子科学与工程最低分501，排名12755"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师你好，山东考生，组合生物政治历史，558分位次64402可以报贵校吗",
        "answer": "参考建筑学（海外交换）、中外合作办学的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-新疆考生",
        "question": "您好老师我是来自新疆的高考生今年考了361分理科全疆位次在5496超一本线31分，想填报你们学校，就想知道有没有机会，麻烦您了老师",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "广西排名48000左右 有机会吗",
        "answer": "考虑中外合作办学专业吗"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-贵州省文科465有机会被录取吗？",
        "question": "贵州省文科465有机会被录取吗？排名32288",
        "answer": "建议报考其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-青海383分11640名多大概率可以被贵校录取",
        "question": "想报电子信息工程或者通信工程或者电气工程及其自动化",
        "answer": "可以报考，志愿填报顺序可以参考去年分数，由高到低填报"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京考生526排名26285物理化学报考有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-了解学校",
        "question": "了解双培计划",
        "answer": "“双培计划”招生是指由北京市市属高校与在京中央高校共同培养优秀学生的一项举措。根据北京市教委部署，我校将招收142名北京籍新生输送至7所中央院校学习，采取“3+1”的模式，即前3年在中央院校学习，最后1年回到本校就读。具体涉及到我校的7个专业的8个方向，均为北京市社会发展紧缺专业、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "北京史地化考生532分25000名左右可以报考会计学吗？希望大吗？",
        "answer": "可以冲一下，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-2023年本校汉语言文学录取分数线是多少",
        "question": "2023年本校汉语言文学录取分数线是多少",
        "answer": "没有这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-陕西",
        "question": "陕西理科504分，43158可以报贵校的信息与计算机吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "陕西文科516 7813位次进贵校有希望吗 进校后转专业难度大吗",
        "answer": "有希望，大一不挂科不违纪就可以申请转出，转入要看你要转的专业老师要求"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是北京的一名美术生，我想报考贵校视觉传达专业，我的联考成绩是 251 分，综合分 498 分，我想请问一下，我被录取的几率大吗？谢谢老师们！[玫瑰]",
        "answer": "参考去年分数线，视觉传达设计502-523，平均分506，平均排名1059"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-河南理工563分",
        "question": "请问老师，河南理工563分有希望进吗，省次57281",
        "answer": "考虑冲一下中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机科学与技术？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "如果不能识别红绿，不建议报考计算机类的相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "你好陕西省489排名52062可以上吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师您好，请问北京学生高考分数517可以考虑报考贵校吗",
        "answer": "可以考虑报中外合作专业"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作都是4+0模式，毕业后发北方工业大学的学位证和毕业证，外方大学的学位证，证书跟普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-本科提前批B志愿",
        "question": "本科提前批B一个学校只能报一个专业怎么理解？如北方工业大学 信息工程；北京信息科技大学电气工程是这样理解么。还是北方工业大学 信息工程；北方工业大学 软件工程。谢谢！",
        "answer": "北方工业大学提前批B有美术艺考和双、外培计划。您如果想要报考北方工业大学，可以将我校的不同专业优先依次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "湖北选科物化生，620能被贵校录取吗？能录到电子信息专业吗？",
        "answer": "请参考2023年湖北电子信息工程专业最低分593分，最低排名22527。建议优先报考电子信息工程（创新实验班）。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-校内转专业政策",
        "question": "转专业有什么要求和条件？",
        "answer": "大一不挂科且不违纪，在大一下学期末可以申请转出。能否转入要根据转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生547报法学能稳吗？",
        "question": "谢谢🙏🏻",
        "answer": "有希望，建议把知识产权也报上"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！我是北京考生586，打算报考贵校的实验班，请问1.实验班与普通班相比具体有哪些方面的优势；2.贵校在生活配置上是否会有不同、倾斜，比如宿舍分配是否会把实验班的同学分在一起。 谢谢！",
        "answer": "可以报考，建议6个志愿填满。实验班是小班教学，学业导师制，参加竞赛和科研等多项活动，保研比率大，在25%左右。宿舍为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-报考",
        "question": "您好，北京物化生考生581分，排名14402，请问有希望去贵校电子信息工程的创新实验班吗？贵校有这个专业的硕士点吗？考研率是多少？保研率是多少？谢谢",
        "answer": "可以冲一下实验班，建议再填写普通班的电子信息工程及其他专业，填满6个志愿并服从调剂，所有专业都有硕士点，普通班保研率9%，实验班25%"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作",
        "question": "中外合作的数据科学与大数据专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "中外合作办学是4+0模式，毕业后发北方工业大学的毕业证和学位证，伦敦布鲁内尔大学的学位证，证书和普通专业一样，保研率为9%。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有开设俄语课。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-中外合作办学3个专业是一个专业组，在3个专业间也会调剂是吗？",
        "question": "贵校中外合作办学3个专业是一个专业组，在这个专业组内，即使有些专业不报，如果服从调剂，也会在3个专业间调剂是吗？",
        "answer": "是的。提档后，如果服从调剂，在组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "老师，你好，我是云南2024年理科考生，高考分数为566分，排名17839，贵校电气工程专业能被录取吗？",
        "answer": "请参考一下去年，电子工程及其自动化专业在云南录取最低分564，最低排名13735。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "正常参加普通高等学校招生全国统一考试，按照教育部关于2024年普通高等学校招生工作的各项要求，本着公平、公开、公正的原则，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-录取",
        "question": "请问今年河南一本线多一点，能上贵校吗",
        "answer": "请参考去年录取分数：2023年河南理工类最低分577，文史类最低分582，中外合作最低分551"
    },
    {
        "schoolName": "北方工业大学",
        "title": "北方工业大学-安徽考生分数预估482，可以报考本校吗",
        "question": "安徽考生分数预估482，可以报考本校吗",
        "answer": "参考去年分数和排名：普通批最低分563，排名34266；中外合作办学最低分532，排名55568"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-关于少数民族预科",
        "question": "你好，我是甘肃考生，请问达到多少分可以报贵校的预科班呢？",
        "answer": "您好，对于少数民族预科班考生，录取分数不低于我校在当地调档线下80分，择优录取，去年最低录取分为442分，对应排名30500左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-山东600分物化生位次22221可以报什么专业",
        "question": "山东600分物化生位次22221可以报什么专业",
        "answer": "您好，工科试验班（绿色化工与生物医药）、工科试验班（先进材料）、理科试验班（绿色化学）、工商管理类（新文科经管法）等均可考虑，欢迎报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京化工大学",
        "question": "您好！我是贵州理科生，高考排位9757，统招报考该校录取机会大吗？那如果有国家专项计划呢？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-老师您好！广西考生，527分有希望上贵校吗？",
        "question": "老师您好！广西考生，527分有希望上贵校吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "您好，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师您好，福建考生，选物化生，分数624，排名7845有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "我是一名云南考生，高考分数为536分，有意向报考该学校，请问我的录取概率大吗",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-江西美术",
        "question": "我是江西的美术生，综合分555.41，请问能有机会录取吗？能录取什么专业",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "我是重庆的考生，请问一下贵校中外合作办学化工与制药类专业是否只在国内就读呢",
        "answer": "您好，该专业是\"4+0\"的培养模式，四年在国内就读的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-转专业",
        "question": "北京化工大学转专业有什么要求",
        "answer": "学校提供多次转专业机会，一般是在大一、大二、大三春季学期，在符合转专业条件的基础上，学生在规定时间内向所在院（系）提交转专业申请，由拟转入专业所在院（系）组织考核，考核通过者择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "甘肃考生一万名左右有机会冲击贵校吗",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-色盲限报",
        "question": "您好，请问北京考生报考04组，色盲II 度，有专业限制吗？621分，录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，我校部分专业对色盲是有限制的，具体情况您可参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》中的体检要求，我校专业限制完全遵循该意见。http://www.moe.gov.cn/srcsite/A15/moe_776/s3258/200303/t20030303_79883.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-设计学",
        "question": "老师您好 ！ 河北美术生综合分564.75，位次494，报考贵校的设计学几率大吗？谢谢",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "广西物化地592分，排名9344，报考贵校自动化专业概率大吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "吉林文史类位次1887,想报会计专业,能不能被录取呢？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "云南7895名国家专项能不能被贵校录取",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考",
        "question": "河北省609分11565名报考贵校理科实验班（绿色化学）有希望吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "广东考生，不考虑中外合办，585分，33000名，有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-是否录取",
        "question": "请问安徽物化生622分位次14469，可以报考贵校什么专业呢？",
        "answer": "您好，按照您的位次您可以考虑报考材料科学与工程（材料、大数据双学士学位）、工科试验班（绿色化工与生物医药）和工科试验班（先进材料与绿色化学）这几个专业，2023年的最低分排名与您的排名接近。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大；以及你校王牌专业有哪些；你校住宿条件如何；最后想问一下有什么推荐专业吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是很有机会的，被调剂的可能不大，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北美术生，综合分680，有机会录取贵校吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "甘肃省574分 9641名，报咱们学校化学基础拔尖班和化学生工双学位有希望吗？ 化学生工双学位这个能详细讲讲吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-江苏考生",
        "question": "江苏物化生605，位次27000，报名有希望吗，能报哪些专业",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-请问贵校中外合作学校之间可以转专业吗？中外毕业证、学位证",
        "question": "请问贵校中外合作学校之间可以转专业吗，机率是多少？中外毕业证、学位证与普通一样吗？保研率多少",
        "answer": "您好，中外合作办学专业之间是可以进行转专业的，我校转专业的成功率在60%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-保研率",
        "question": "保研率大概是多少？是否只能保本校？保外校的几率大概是多少？",
        "answer": "您好，我校保研率在21%左右，本校外校都可以，取得本校保研名额后，学生通过外校相应面试等考核即可保外校，所以保外校主要取决于学生个人情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-2024广东考生，物化生600分，排名21598位，",
        "question": "报考贵校机会大吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比大概是多少？",
        "answer": "您好，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-是否有进档且服从调剂而被退档的情况",
        "question": "是否有进档且服从调剂而被退档的情况",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物化政考生，578分，位次8821，想报考贵校有没有希望，如果可以的话，我们能选到什么专业里面？辛苦老师",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-2024年理科实验班专业分流",
        "question": "老师您好，我是上海考生，2024年理科试验班的专业有经管学院和数理学院的，请问这个具体专业怎么分配，还是说大一期末的时候根据考生的兴趣爱好选择分流专业？",
        "answer": "您好，根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，具体分流政策以教务处和各院（系）当年公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-天津考生咨询",
        "question": "您好！天津620分（7300位次）有没有机会被宏德书院录取？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-转专业",
        "question": "转专业是否有限制条件？有几次机会？是否需要降一级学习？",
        "answer": "您好，按照学业优秀类提出转专业的：当前正考平均学分绩点（GPA）达到3.0及以上的学生；"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-江西美术",
        "question": "江西综合分480.59 服从调剂 被录取概率大吗",
        "answer": "您好，根据您的分数，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-退档",
        "question": "提档后，专业组满额，服从调剂，符合各项规定，是否会退档？不退档的话，学校如何分配专业？",
        "answer": "您好，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。考生身体条件合格、且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-化工就业单位",
        "question": "你好，请问贵校的化工专业就业方向和企业单位有哪些",
        "answer": "您好，就业情况和企业单位是分专业的，详细参考我校2024年报考指南https://book.yunzhan365.com/mwof/ilmo/mobile/index.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师，您好！请问今年四川文科考生575分能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-被贵校录取概率",
        "question": "本人江西考生，物化生，分数为607，位次为8701，请问被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，并且今年在江西有增加计划，您还有一定的选择专业的空间。历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师，您好！请问今年四川文科考生575被贵校录取的机会有多大？",
        "answer": "您好，根据您的分数是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-本人山东物化生位次22221建议报考贵校吗",
        "question": "本人山东物化生位次22221建议报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-甘肃招生",
        "question": "甘肃省物理类排名8616录取概率大吗",
        "answer": "您好，有机会的，另外选科要求物理+化学，欢迎报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-安徽考生想问一下志愿填报",
        "question": "请问一下安徽物理方向考生619分排名15680冲贵校的自动化 稳贵校的工科试验班可以吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的理工科专业，概率是多少？",
        "answer": "您好，根据您的排名是很有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作",
        "question": "化学工程专业中外合作4年后，有保研资格吗？能考本校的研究生吗？研究生学费还是按中外合作标准算吗？",
        "answer": "中外合作办学学生可以参加北京化工大学国内考研保研，可以报考我校研究生，研究生学费按照研究生专业统一标准收取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "您好，根据您的排位，报考普通类专业有点小困难，不过可以尝试冲一下，我校还有中外合作办学的专业，您也可以考虑一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-山西考生咨询",
        "question": "山西考生女，理科563是否能报考贵校的中外合作，",
        "answer": "您好，有机会的，欢迎报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-收费标准",
        "question": "老师您好，我想咨询一下贵校的收费情况，有的是10000，有的是40000，有的是60000，有的是6000，我们怎么区分？",
        "answer": "您好，我校按照教育部有关规定及北京市发改委核定标准收取学费。2024年我校本科生各专业学费标准为：设计学类专业每学年10000元；化工与制药类（中法精英工程教育试验班）专业国内期间学费每学年40000元（不包含法国院校硕士文凭注册费）；机械设计制造及其自动化（中美合作办学）、生物工程...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问化学工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！需要出国吗",
        "answer": "您好，化工与制药类（中法精英工程教育试验班）毕业证、学位证与普通专业是一样的，无“中外合作”等字样，不需要出国，欢迎报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师，您好，上海物化史524分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，可以冲一下，今年在上海增加计划较多，欢迎报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-浙江省美术综合分录取线",
        "question": "浙江考生综合分595位次911文化519专业268请问能报该校吗",
        "answer": "您好，我校今年在浙江没有艺术生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-毕业生去向咨询",
        "question": "请问贵校文科学生的毕业去向如何，相关企业招聘会给文科学生的机会多吗？转专业可以跨文理科转吗？谢谢",
        "answer": "毕业去向具体内容您可在我校本科招生官网中的报考指南（https://book.yunzhan365.com/mwof/ilmo/mobile/index.html）找到相关内容。文科学生也会有专门的校招咨询会，机会较多。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-专业分流",
        "question": "您好，请问工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "一年级第三学期根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，二年级第一学期开始按专业培养（化工与制药类（中外合作办学）除外）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师您好！本人福建省2024级考生，高考分数614省排名10845，请问有望被贵校所录取吗？有推荐录取几率大的专业吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "您好，毕业相关情况您可咨询学校教务处（010-64435704）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-河南理科招生自诩",
        "question": "河南理科611大概一万七千名。想报考理科试验班或者工科试验班，有希望吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-宏德书院最后就业都去哪里了",
        "question": "在宏德书院的学生最后就业情况如何？",
        "answer": "您好，宏德书院的保研率较高，大部分学生选择保研，就业的具体情况您可咨询宏德书院（https://mp.weixin.qq.com/s/oEROsgZATheUzWn4UlrY4w）"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-保研是保研到本校还是可用到其他学校呢",
        "question": "该校保研是一定保研到本校还是可以保研到其他学校呢",
        "answer": "您好，获取我校保研资格的学生可以保研到本校或者其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-请问投档不退档吗",
        "question": "辽宁不存在服从调剂的选项，那么会有退档风险吗",
        "answer": "您好，我校对于平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后是不会退档。填报系统时的问题由当地省考试院负责，您可咨询相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考材料类有体检要求吗",
        "question": "登不上本校的招生网，想问问材料类报考有什么学科或者体检要求吗",
        "answer": "您好，辽宁省的选考要求是物理类，学校参照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定，结合学校各专业实际，制定各专业（类）的体检限制要求。详见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_cms/fr...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-辽宁投档比是多少",
        "question": "请问投档比多少，存在退档风险吗",
        "answer": "您好，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。考生身体条件合格、且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-调剂",
        "question": "孩子色弱，如果分数够中外项目，被提档，同意调剂 不会因为色弱而被退档吧",
        "answer": "您好，我校对于平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-甘肃考生录取咨询",
        "question": "您好我是物化生考生，成绩559省排13173，可否进入贵校学习？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "你好，请问安徽考生610分/19713名，有希望录取贵校的自动化专业吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京化工大学",
        "question": "请问中外合办的制度，一定要出国吗？如果要出国的，是否要精通当地的语言，比如法语或者意大利语？如果要学习，那就要达到一个精通的程度？",
        "answer": "中美合作办学的两个专业，3+1的培养模式，3年国内，1年国外，出国前会要求取得相应的英语成绩，原则上必须要出国，但不符合国外合作院校入学标准，或未获得留学签证，或因不可抗力等原因而不能赴国外合作院校学习者，可以在国际教育学院继续学习完成四年级课程。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-艺术类投档比",
        "question": "老师您好，请问艺术类投档比为多少，谢谢老师。",
        "answer": "您好，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！本人本次高考成绩为608，市排名9333，报考贵校法学实验班被录取的几率大么？选科为生政地，您建议报考哪个专业被录取几率大呢？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下工商管理类（新文科经管法）专业，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-河南文科录取",
        "question": "今年河南文科排名5082名 被录取的可能性大吗？可以自由选专业吗？可选专业有哪些？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-退档问题",
        "question": "服从调剂后，是否保障进档不退",
        "answer": "您好，我校对于平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后是不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-专业",
        "question": "贵校有法学专业吗，对辽宁省招生吗",
        "answer": "您好，我校是有法学专业的，且对辽宁省招生，具体情况您可在我校本科招生官网中的报考指南（https://book.yunzhan365.com/mwof/ilmo/mobile/index.html）找到相关内容，欢迎报考北京化工大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京考生623分6848名，报考贵校的法学或工商管理类录概率",
        "question": "北京考生623分6848名，报考贵校的法学或工商管理类概率大吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "湖南省物化生433分，排名17533名，能不能达到录取要求？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-甘肃考生，8416位次，有国家专项，物化生组合",
        "question": "请问报考贵校工科试验班有希望吗，工科试验班具体有什么挑战需要克服呢，以上是我的问题，谢谢解答！",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-24年报考咨询",
        "question": "老师您好！孩子今年高考606分，省排名26000左右，请问可以报考贵校物理化学类的专业吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "您好，我校在江苏省没有中外合作办学的招生计划，您可以报考普通类专业，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-咨询",
        "question": "您好请问贵校的工商管理大类下设的专业将来如何分流？",
        "answer": "您好，一年级不分专业，实施大类培养。一年级第三学期根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，二年级第一学期开始按专业培养（化工与制药类（中外合作办学）除外）。具体分流政策以教务处和各院（系）当年公布为准。工商管理类（新文科经管法）分类专业包括：财务管理、会计学、工商管理、国际经济与贸易、公共事业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京女文科",
        "question": "您好，北京女文科619排名在7500名左右，想要报考贵校的法学卓越实验班专业，请问希望大么？若不成功服从调剂到工商管理类录取的可能大么？另外，请问该贵校该类专业的保研率如何呢？毕业生的去向都是哪些方向，占比如何？谢谢，",
        "answer": "您好，根据您的排位，报考法学（卓越实验班）有点小困难，不过可以尝试冲一下，录取到工商管理类的可能还是比较大的。我校平均保研率在21%左右，专业的保研率和毕业生去向您可查阅我校本科招生官网的报考指南（https://book.yunzhan365.com/mwof/ilmo/mobile/index.html），欢迎报考北京化工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "您好，请问重庆市历史类总分570，排名3870，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "您好，可以的，欢迎您报考，历年录取分数可参考北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html。平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-美术类招生",
        "question": "安徽文科美术综合分566.66，省排名330报北化工设计学类录取概率大吗？谢谢老师。",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师您好！我是四川考生，文，585分，省位次2884，想报读贵校法学专业，请问录取概率有多大，贵校转专业的规则是什么？",
        "answer": "您好，根据您的排名是很有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-老师您好，甘肃考生582，8024，有机会报考贵校吗",
        "question": "老师您好，甘肃考生582，8024，有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京物化政考生",
        "question": "老师您好，物化政考生591分，有机会上北化吗？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-工商管理",
        "question": "贵校工商管理（新文科经管法）毕业授予什么学位",
        "answer": "您好，得看分流专业，"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-天津物化地632，位次5144",
        "question": "想报考贵校工科试验班和、理科实验班、电子信息工程专业，是否可以？实验班保研率是多少呢？请您受累解惑",
        "answer": "您好，可以的，欢迎您报考，历年录取分数可参考北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-咨询",
        "question": "江西美术生综合分538.16，排名1417，能否有机会上学校产品设计专业？",
        "answer": "您好，江西艺术类今年改革，美术与设计学类的综合分计算公式有变化，平行志愿下欢迎您报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-高校专项计划",
        "question": "您好，河南省理科589分，排名31888~31680之间，走高校专项计划不挑专业，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-设计类大类招生",
        "question": "请问设计类大类招生后，后续如何分专业，是在哪个时间分专业学习？",
        "answer": "您好，设计学类一年级不分专业，实施大类培养。一年级第三学期根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，二年级第一学期开始按专业培养。具体分流政策以教务处和各院（系）当年公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京考生，物化地组合，分数576，位次15428，请问是否有机会冲刺中外合办专业？",
        "answer": "您好，根据您的排位，有点小困难，不过可以尝试冲一下，欢迎报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "你好，请问福建物化政，612，省11371有机会上吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，并且我校今年在福建普通物理类增加了13个计划，录取机会增加，欢迎您报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-这个排名可以报考贵校吗？",
        "question": "合肥物理组 省排13880",
        "answer": "您好，可以的，欢迎您报考，历年录取分数可参考北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-美术生录取",
        "question": "江苏省美术生文科，专业249，文化516，综合559，位次746，专业服从调剂，录取概率如何",
        "answer": "您好，根据您分数有机会的，近些年的录取分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "您好 请问福建物化政617位次10000有机会被录制吗",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的，并且我校今年在福建普通物理类增加了13个计划，录取机会增加，欢迎您报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考中外合办专业",
        "question": "我家小孩高考成绩601分 北京考生，是否有机会报考中外合办专业",
        "answer": "您好，考生对应的整体排名区间应该在【10384-10585名】，是很有机会，欢迎您报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "我是今年宁夏考生高考534分2572名可以报考吗",
        "answer": "您好，根据您的排名，很有机会，欢迎您报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-专业录取",
        "question": "请问老师，工商管理类(新文科经管法)，含财务管理、会计学、工商管理、国际经济与贸易、公共事业管理、行政管理、法学专业 开学是怎么进行分流，标准是什么",
        "answer": "您好，一年级不分专业，实施大类培养。一年级第三学期根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，二年级第一学期开始按专业培养（化工与制药类（中外合作办学）除外）。具体分流政策以教务处和各院（系）当年公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-河北考生物生地561分（没学化学），能否报咱们的中外合作",
        "question": "河北考生物生地561分（没学化学），能否报咱们的中外合作，谢谢",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业今年选考科目要求物理加化学，很遗憾您选择不了该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "老师，您好!重庆考生609分排名是10464能够被理科实验班(数学，物理电子与管理）录取吗",
        "answer": "您好，按照您的排名以及该专业往年的录取分数，是有机会的，欢迎您报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考",
        "question": "老师您好，我是北京考生，总分590分，物+化排名在8517，请问能上贵校吗？",
        "answer": "您好，根据您的分数，对应的整体排名大概在12434-12614名，把咱们学校放前面冲一下，或者考虑下学校的中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-老师 我是云南人 回族 理科529有机会报贵校的预科吗",
        "question": "。",
        "answer": "您好，还是有一定机会的，同时录取分数不低于我校在当地调档线下80分。欢迎您报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-河南省高校专项和国家专项的录取位次",
        "question": "高考成绩604",
        "answer": "您好，我校2023年在河南国家专项录取最低位次在19300左右，高校专项录取最低位次在31300左右，供您参考，具体专业的位次有所不同，各专业历年录取分数见学校本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校对于少数民族预科生一年结业后，可选择专业广吗？",
        "answer": "您好，结业后进入工商管理类（新文科经管法）学习，大一结束后分流，包含工商管理、财务管理、会计学、国际经济与贸易、公共事业管理、行政管理、法学等7个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-关于转专业和外保研究生",
        "question": "老师好，请问可以转专业吗？具体是什么情况？保研可以外保吗？可以外保到哪些学校？谢谢您",
        "answer": "您好，学校提供多次转专业机会，一般是在大一、大二、大三春季学期，在符合转专业条件的基础上，学生在规定时间内向所在院（系）提交转专业申请，由拟转入专业所在院（系）组织考核，考核通过者择优录取。其中高水平运动队、体育类学生不得转专业，艺术类专业学生只能在艺术类专业内申请转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-高校专项",
        "question": "高校专项的问题查询上显示，暂无考试成绩是没有入围的意思吗？",
        "answer": "您好，入围名单可在阳光高考平台https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/gxzxlqzgmd--method-groupByYx,zslx=2.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-新疆考生",
        "question": "您好老师我是来自新疆的高考生今年考了361分理科全疆位次在5496超一本线31分，想填报你们学校，就想知道有没有机会，麻烦您了老师",
        "answer": "您好，根据您的排名可以冲一下咱们学校，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "理科试验班（绿色化学）是今年才开设吗？重庆排名13000有机会上吗",
        "answer": "您好，学校进一步优化招生专业结构，工科试验班（先进材料与绿色化学）招生大类拆开，按照工科试验班（先进材料）和理科试验班（绿色化学）2个大类分别招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-新疆招生",
        "question": "您好，请问贵校对新疆单列类考生有哪些招生计划，转专业的政策是什么，有哪些条件，有保研资格吗，每个班保研名额是多少",
        "answer": "您好，我校单列类有新疆协作计划、南疆单列计划、内地新疆班（单列类）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取政策",
        "question": "北京考生保专业政策是三保一吗",
        "answer": "您好，我校目前没有保专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取（北化）",
        "question": "老师，内蒙古考生，分数588 省批次5642 进入贵校的几率大吗？",
        "answer": "您好，根据您的排名是很有机会的，历年录取分数见北京化工大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-工商管理问题",
        "question": "请问工商管理是入学再分小类自己选择方向还是都学？",
        "answer": "您好，工商管理类（新文科经管法）招生专业 一年级不分专业，实施大类培养。一年级第三学期根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，二年级第一学期开始按专业培养。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考",
        "question": "没选物理分数596市排11548有可能上法学或工商管理吗",
        "answer": "您好，我校法学（卓越实验班）或工商管理类（新文科经管法）不限选考科目，根据您的排名，可以冲一下，欢迎您报考北京化工大学~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-河北高校专项计划",
        "question": "河北24年608（算少数民族10分）报考本校希望大吗？",
        "answer": "您好，根据您的分数及对应的排名【11566-12000名】，报考咱们学校很有机会，欢迎您报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-福建文科",
        "question": "你好，请问贵校工商管理类转专业有什么要求？福建大概多少位次能上？",
        "answer": "您好，学校提供多次转专业机会，一般是在大一、大二、大三春季学期，在符合转专业条件的基础上，学生在规定时间内向所在院（系）提交转专业申请，由拟转入专业所在院（系）组织考核，考核通过者择优录取。具体安排以学校教务处当年公布的最新政策为准。您也可在工作日咨询教务处（010-644357...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "河南599分24539位次走高校专项计划的概率大不大",
        "answer": "您好，根据您的排名，是有机会的，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校有没有可能被录取？",
        "answer": "您好，您的排名大概是多少，根据您的选科，报考我校的话只能选择法学（卓越实验班）和工商管理类（新文科经管法）这2个专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作",
        "question": "四个中外合作项目分别是与国外哪所大学合作呢？都是3+1嘛？",
        "answer": "您好，1、“机械设计制造及其自动化（中美合作办学）”专业是我校与美国底特律大学优势专业合作举办的经教育部批准的本科合作办学项目，采用“3+1”培养模式（国内3年，国外1年）。成绩合格者将获得我校“机械设计制造及其自动化”专业毕业证书和工学学士学位，以及外方大学学位。2、“生物工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-新疆单列类",
        "question": "新疆伊宁单列类理科女生要考多少可以考到贵校?可转专业吗？",
        "answer": "您好，是想报考什么招生类型的呢，不同招生类型的分数不一样。我校单列类有新疆协作计划、南疆单列计划、内地新疆班（单列类）。以上都可以转专业，学校提供多次转专业机会，一般是在大一、大二、大三春季学期，在符合转专业条件的基础上，学生在规定时间内向所在院（系）提交转专业申请，由...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我校2023年在北京艺术类综合最低分为540，供您参考，今年北京艺术类B段设置20个平行志愿，可以冲一下，欢迎您报考北京化工大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-福建考生，总分604分，化奥省二，录取机会大吗？",
        "question": "考前认为进贵校是比较有把握的，但是数学发挥失常，现在不知道冲一冲的机会有多大",
        "answer": "您好，物理类604分对应的排名应该在【14089-14435名】，我校2023年在福建普通物理类最低位次在12000左右，供您参考，今年在福建物理类增加13个计划，欢迎您积极报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-关于报考",
        "question": "您好请问北京美术考生，综合分556.5分 市排名494 可以报考咱们学校吗",
        "answer": "您好，我校2023年在北京艺术类综合最低分为540，今年北京艺术类B段设置20个平行志愿，欢迎您报考北京化工大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-河北省 635 位次3628 是否建议填报",
        "question": "河北省 635 位次3628 是否建议填报",
        "answer": "您好，根据您的位次进咱们学校没有问题并且基本能够任选专业，欢迎报考北京化工大学。不过您的选择还蛮多，可以认真琢磨一下志愿填报，这个还是十分重要的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "河南600分位次23638报考生物工程或生物医学工程录取概率大吗？",
        "answer": "您好，我校生物工程和生物医学工程按 工科试验班（绿色化工与生物医药） 大类招生，2023年该专业在河南最低位次在17600左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "今年湖南理科排名17700位进入本校不论专业的就读概率如何？",
        "answer": "您好，我校2023年在湖南普通物理类最低位次在13200左右，中外合作办学专业最低位次在25500左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考",
        "question": "您好老师，我是辽宁考生，高考位次为14352，请问有可能报考贵校的非中外合办专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年在辽宁普通物理类最低位次在11000左右，供您参考，根据您的排名，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-请问河北13500的位次能走高校专项吗？",
        "question": "请问河北13500的位次能走高校专项吗？",
        "answer": "您好，取得我校2024年高校专项计划入围资格的前提下，根据您的排名是有机会的，欢迎您报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生专业选科598排名14679，想选理工科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年在湖南普通物理类最低位次在13300左右，供您参考。今年物理类计划增量较大，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-请问贵校在转专业方面有什么要求",
        "question": "请问贵校在转专业方面有什么要求?",
        "answer": "您好，"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-北京化工大学近几年高校专项计划录取的名次是多少",
        "question": "近几年北京化工大学高校专项录取的情况",
        "answer": "您好，我校2023年再河南高校专项计划最低位次在31000左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "您好，云南理科600分，排名7650可以报考本校的工科试验班吗？如果，服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "您好，我校2023年普通理工类最低位次在7900左右，供您参考，学校有多个工科试验班，各专业历年录取分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "您好，云南理科600分，排名7650可以报考本校的工科试验班吗？如果，服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "您好，我校2023年普通理工类最低位次在7900左右，供您参考，学校有多个工科试验班，各专业历年录取分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "今年河北省的录取最低位次是多少",
        "answer": "您好，今年的录取位次得等到录取结束后才能有相关数据，2023年我校在河北普通物理类最低位次在15000名左右，历年分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-就读概率",
        "question": "陕西理科排名15100进入本校不论专业的就读概率如何",
        "answer": "您好，我校2023年在陕西普通理工类最低位次在13200左右，今年由于有增加计划，可以把我校放在前面的院校志愿冲一下，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，这个问题您可以咨询学校教务处（010-64435704）"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-工科试验班",
        "question": "请问工科试验班是按成绩分专业还是按个人意愿分专业？",
        "answer": "您好，一年级不分专业，实施大类培养，一年级第三学期根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，具体您可以咨询学校教务处（010-64435704）"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-云南考生615分报考贵校被录取的概率有多少？",
        "question": "询问录取机会",
        "answer": "您好，我校2023年在云南普通理工类的最低位次在7900左右，供您参考，历年录取分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-工商管理类",
        "question": "老师您好，请问贵校工商管理类何时确定专业方向？怎么确定？",
        "answer": "您好，一年级不分专业，实施大类培养。一年级第三学期根据个人意愿和择优考核原则进行专业分流，具体分流政策以教务处和各院（系）当年公布为准，详情您可以在工作日咨询学校教务处（010-64435704）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-志愿填报",
        "question": "宁夏今年什么排名可以被择优录取",
        "answer": "您好，2023年我校在宁夏普通理工类最低位次在3300左右，供您参考，历年录取分数见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-有关专业问题",
        "question": "2023年005工科试验班(先进材料与绿色化学)，今年2024分为两个专业了吗？018工科试验班(先进材料)和019理科试验班(绿色化学)",
        "answer": "您好，2024年学校进一步优化招生专业结构，工科试验班（先进材料与绿色化学）招生大类拆开，按照工科试验班（先进材料）和理科试验班（绿色化学）2个大类分别招生，分数可参考工科试验班(先进材料与绿色化学)，历年录取分数见北京化工大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作",
        "question": "中外合作的机械专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "您好，“机械设计制造及其自动化（中美合作办学）”专业是我校与美国底特律大学优势专业合作举办的经教育部批准的本科合作办学项目，采用“3+1”培养模式（国内3年，国外1年）。成绩合格者将获得我校“机械设计制造及其自动化”专业毕业证书和工学学士学位，以及外方大学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "宁夏文科536，位次1456，有望被贵校提档吗",
        "answer": "您好，2023年我校在宁夏文科最低位次在1100左右，您可以冲一下我们学校，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-请问今年四川什么省排名才能上贵校？",
        "question": "2024年四川理工科上贵校的最低省排名",
        "answer": "您好，2023年我校在四川普通理工类录取最低位次在17000左右，由于计划有增加，鼓励位次相近的考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考",
        "question": "2024年每个专业组的最低录取分数在哪里找？",
        "answer": "您好，每年的最低分得等到录取结束后才会有，今年安徽高考改革刚落地，暂无往年分组的录取情况，学校历年专业录取分可参考北京化工大学本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "上海排名12388有无机会录取",
        "answer": "您好，我校2023年在上海最低位次在12400左右，今年在沪计划增幅70%，欢迎您报考北京化工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-报考",
        "question": "老师您好，宁夏考生515分，位次3720，报考贵校的化学专业，录取几率有多大？",
        "answer": "您好，我校2023年工科试验班（先进材料与绿色化学）在宁夏的最低位次在3250左右，今年拆分为工科试验班（先进材料）和理科试验班（绿色化学）两个大类，您可以把我校放在前面志愿冲一下，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-咨询中外合作办学",
        "question": "贵校中外合作办学专业机械设计及其自动化就读模式是4+0吗，如果不是，可以不出国在国内就读4年吗？中外合办的专业调剂是怎么执行的。今年河南的31000名，就读这个专业位次够吗？",
        "answer": "您好，机械设计制造及其自动化（中外合作办学）专业 是我校与美国底特律大学优势专业合作举办的经教育部批准的本科合作办学项目，采用“3+1”培养模式（国内3年，国外1年）。原则上必须要出国，但不符合国外合作院校入学标准，或未获得留学签证，或因不可抗力等原因而不能赴国外合作院校学习者...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-巴黎居里工程师学院的毕业证书",
        "question": "老师好，该学院的毕业证书是否有单独标注学院名称",
        "answer": "您好，中外合作办学专业的毕业证书与普通专业一致，只标注专业名称，且无“中外合作办学”字样。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-咨询工业设计专业",
        "question": "老师，请问，中外合作的工业设计专业，往年在安徽的录取位次是多少？谢谢",
        "answer": "您好，2023年我校工业设计（中外合作办学）在安徽最低位次在28600左右，供您参考，近年录取分数见学校本科招生网（https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-贵校材料专业对身体有要求吗",
        "question": "贵校材料专业对身体有要求吗",
        "answer": "学校参照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定，结合学校各专业实际，制定各专业（类）的体检限制要求。详见北京化工大学本科招生网https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=63dd232b582743d894f0c...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-预科生",
        "question": "少数民族预科班工商管理类主要学习哪些内容？有没有具体的文件？可以在哪里查看呢？",
        "answer": "您好，预科阶段主要强化基础学科的知识，结业后本科新生入学按大类进行培养，大一结束进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-你好，我想要往年在广东的录取情况，不知道您有没有",
        "question": "你好，我想要往年在广东的录取情况，不知道您有没有",
        "answer": "您好，我校历年录取分数请参考（https://goto.buct.edu.cn/static/front/buct/basic/html_web/lnfs.html）"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问生物工程（中外合作办学）的毕业证、学位证与本校普通学生的是一样的吗？会不会特别注明“中外合作”？谢谢！",
        "answer": "您好，我校颁发的证书以及学信网中的信息与普通专业一致，无“中外合作办学”字样。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-招生制度",
        "question": "是否提档不退挡",
        "answer": "您好，平行志愿批次，考生身体条件合格且服从专业调剂，调档后不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-录取",
        "question": "辽宁，物化地，想报工科试验班或自动化，预计排位9000左右，不知有没有录取的可能？这两个专业保研率是多少？可以转专业吗？保研有条件吗？一般在什么时候申请？",
        "answer": "您好，根据您的排名是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-高校专项",
        "question": "高校专项是否可以自己选专业",
        "answer": "您好，我校各省高校专项计划的招生专业和计划已公布。在辽宁工科试验班（绿色化工与生物医药） 计划1人，工科试验班（先进材料）计划1人，理科试验班（绿色化学）计划1人，您可根据自身分数和兴趣选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京化工大学",
        "title": "北京化工大学-测试",
        "question": "测试",
        "answer": "您好，欢迎提问~"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-新闻传播学",
        "question": "浙江考生622分，有希望上新闻传播学专业吗？",
        "answer": "考生你好，可以进行尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京考生554物化政 报考计算机专业的录取的几率有多大",
        "question": "北京考生554物化政 报考计算机专业的录取的几率有多大",
        "answer": "考生你好，上一年我校计算机录取区间为552-574，可以报考所在专业组，建议选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "江西考生排名39000 拥有国家专项资格报考本校工商管理有希望吗",
        "answer": "考生您好，去年的理工类调档位次为23981，文史类为7100，请参考往年江西省录取状况进行考量。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-会计学",
        "question": "努力学了，高考数学成绩在及格边缘，理科一直不好，能学明白会计学吗？考研会不会很困难？",
        "answer": "考生您好，会计学等课程内包含数学等内容，可致电商学院：81353027进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京考生，597分 双培计划",
        "question": "老师您好！我想咨询一下关于双培法学知识产权相关的内容，以及我被录取的可能性有多大？",
        "answer": "考生您好，我校双培计划为3+1模式，前三年至中国政法大学学习，后一年回到北京工商大学，毕业证书由北京工商大学授予。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生物化地组合542分，可以报考本校吗？",
        "answer": "考生您好，该分数有一定难度，若考虑中外合作专业，则可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-陕西理科，分数578，位次13962，财务管理希望如何？",
        "question": "陕西理科，分数578，位次13962，如果排在平行志愿的后几位，被贵校财务管理录取的希望如何？",
        "answer": "考生您好，该分数报考我校很有希望！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-您好，请问贵校法学专业在浙江录取排名大概多少？",
        "question": "您好，请问贵校法学专业在浙江录取排名和分数大概多少？",
        "answer": "考生您好，我校在浙江省本年度暂无法学招录计划，可以考虑我校其他优秀专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-提档退档",
        "question": "在选科相符，身体条件符合的条件下，哪怕今年分数低于上午该专业的提档线，贵校提档后也不会退档吧？没有另外的特殊要求吧？谢谢",
        "answer": "考生您好，若体检合格并服从调剂，在提档后基本不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-投档",
        "question": "请问今年云南理科投档比是多少，如果擦线过的话退档概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校投档比约为105%以内，若投档并服从调剂，在体检合格的条件下基本不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京美术生",
        "question": "综合成绩482、文化课427、统考215分、排名1882. 冲一下贵校有希望吗？",
        "answer": "考生您好，去年北京设计学类录取分数范围在505-512。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-湖北文科",
        "question": "湖北文科532可以录吗",
        "answer": "考生您好，湖北文史类本年度暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-请问，我选的专业组中有10个专业，要是调剂是在10个专业吗？",
        "question": "请问，我选的专业组中有10个专业，要是调剂是在10个专业吗？还是在我填报志愿的6个里调剂？",
        "answer": "考生您好，调剂在专业组内进行，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-咨询报考",
        "question": "北京考生，京津冀职教改项目的参照分是多少",
        "answer": "考生您好，该项目属于我校第一年招生，故尚无历史数据可供参考。项目详情请致电64709690。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-文科生适合贵校的哪个专业？",
        "question": "高考成绩547，全文考生，数学95，英语134",
        "answer": "考生您好，可以考虑报考我校不限专业2组并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京高考，579分排位14812，被03专业组录取概率大吗?",
        "question": "老师您好，北京高考，历史政治生物，579分排位14812,被03专业组录取概率大吗?",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-24年北京考生，分数582，排名14100，想报会计学，稳吗",
        "question": "24年北京考生，分数582，排名14100，想报会计学，稳吗",
        "answer": "您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-想问一下本人是24届北京考生：582，报会计专业希望大吗",
        "question": "想问一下本人是24届北京考生：582，报会计专业希望大吗，稳吗",
        "answer": "考生您好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京考生546，排名21881，物化政",
        "question": "想学贵校经济学有希望吗",
        "answer": "考生您好，可以尝试报考所在组别，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "男525全理排名26000是否有机会报考贵校06",
        "answer": "考生您好，报考难度较大，请谨慎选择。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "老师您好，广东理科排名57653，报考贵校202专业组的004，录取几率大么？",
        "answer": "考生您好，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-江苏招生计划",
        "question": "贵校今年在江苏的招生计划，今年物化生561，省排名67048可以报考吗，可以报考哪些专业，谢谢",
        "answer": "考生您好，可参考往年分数录取情况，具体请点击北京工商大学招生网：（https://zsb.btbu.edu.cn/lqfs/lqfs2016/index.htm）查看详细信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "老师您好！北京美术生男，综合482，可以被咱们学校录取么？多谢多谢！",
        "answer": "考生您好，设计专业去年于北京市录取分数范围为505-512，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-河南文科考生579省排名4869能被会计学专业录取吗",
        "question": "河南文科考生579能被会计学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，该专业去年于河南省录取分数为582-589分，可以考虑尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-京津冀项目",
        "question": "老师您好：报考京津冀项目，学籍是在本校吗？是本校在册学生？授课是本校教师吗？毕业证上面是否标注北京经济管理职业学院？",
        "answer": "考生您好，京津冀项目问题可致电64709690进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-视力和听力",
        "question": "老师您好，请问贵校对视力和听力有要求吗",
        "answer": "考生您好，我校执行《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号）和《教育部办公厅卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》（教学厅〔2010〕2号）等有关规定。学校食品科学与工程类、食品科学与工程（中外合作办学）专业不招收色弱考生，酿酒工程...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-您好：北京535分考生报考经济统计专业可以吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "考生您好，该分数报考我校该专业难度较大，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-你好：专业组提档后有无可能再退档？",
        "question": "如题",
        "answer": "考生您好，提档后，如体检合格，服从调剂，基本不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-贵州美术生录取咨询",
        "question": "综合分482.76排名5490 文化分378排名70879 艺术分235.01排名5668能否上贵校的美术专业嘛？",
        "answer": "考生您好，我校艺术学类在贵州省暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "安徽理科生，物理组612分18683位次，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！您的分数报考我校希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京考生，物化政，526分，考贵院中外合办应用统计有希望吗？",
        "question": "北京考生，物化政，526分，26285名，贵院中外合办应用统计专业今年有扩招，录取希望有多大？谢谢老师！",
        "answer": "考生您好，可以进行尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京纯文",
        "question": "北京纯文548,21433，能冲法学专业吗？",
        "answer": "考生您好，该分数报考难度较大，可以考虑尝试法学所在专业组别，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-请问大一转专业有没有基点限制",
        "question": "请问大一转专业有没有基点限制",
        "answer": "考生您好，我校在大一学年末尾可申请转专业，原则上充分尊重学生的个人意愿，原则上应专尽转，专业的转出不受限制，接受的专业按照各自要求，以名额为限择优录取，转专业成功率均在80%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京",
        "question": "京津冀职教改革项目 女 选生物 政治 历史 分数419 排名47048 有机会录取贵校吗 如果能录取 哪个专业组的哪个专业机会大呢",
        "answer": "考生您好，我校京津冀项目与本部均属于本科项目，需要分数达到本科线以上。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京考生",
        "question": "老师您好，我学政地化今年考了534，位次24400+，有希望进贵校吗",
        "answer": "考生您好，该分数难度较大，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京",
        "question": "北京 女 选生物 政治 历史 分数419 排名47048 有机会录取贵校吗 如果能录取哪个专业组的哪个专业机会大呢",
        "answer": "考生您好，我校录取本部录取分数均在500分以上，难度较大，请谨慎选择。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-河北考生",
        "question": "高考分数469有意愿报考贵校酿酒工程专业是否有几率被录取",
        "answer": "您好，我校暂未在河北省拥有酿酒工程专业的招生计划，"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京考生，物化政，526分，被贵院录取的可能性大吗？",
        "question": "北京考生，物化政，526分，被贵院录取的可能性大吗？",
        "answer": "考生您好，具有一定风险，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-法学院报考",
        "question": "您好北京全文562 想报考法学希望大吗",
        "answer": "考生您好，上一年法学院录取最高分为582，最低为559分，可以尝试报考法学所在专业组，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "老师您好，北京考生526分，被贵院07专业组录取的可能性有多大？谢谢！",
        "answer": "考生您好，具有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-请问河北物生地考生561分能报咱们学校的什么专业？能转专业吗",
        "question": "请问河北物生地考生561分能报咱们学校的什么专业？能转专业吗？",
        "answer": "考生您好，报考专业请在北京工商大学公众号搜索关键词“招生指南”，查找《北京工商大学2024年报考指南》自行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "嘉华学院电话多少呀为啥阳光高考网搜不到",
        "answer": "考生您好，请搜索北京工商大学嘉华学院搜索官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京考生549分，会计专业是否能录？",
        "question": "北京考生549分，会计专业是否能录？",
        "answer": "考生您好，可以考虑，但难度较大。建议同时考虑不限选考2组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-贵州省文科465有机会被录取吗？",
        "question": "贵州省史政生465有机会被录取吗？排名32288",
        "answer": "考生您好，报考难度较大，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-咨询",
        "question": "北京考生，524，物化历，能报考我院什么专业",
        "answer": "考生您好，可以考虑我校物理＋化学2组，并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-山东省理科生报考咨询",
        "question": "2024年山东省理科生509报考金融希望大吗",
        "answer": "考生您好，报考难度较大，请慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-法学",
        "question": "法学专业里面包含知识产权的学习吗？",
        "answer": "考生您好，我校法学院教学安排包括知识产权法学的学习，且我校法学院主要发展方向为民商法，近些年来，法学院举办、参加多项知识产权赛事及交流活动，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考会计专业",
        "question": "北京考生，物化生，555分，想报考会计学，录取几率有吗？我想学经济类的专业，老师您有报考建议吗？",
        "answer": "考生您好，考取北京工商大学希望非常大，但报考会计专业具有一定难度，欢迎考虑其他优秀专业，经济类可以考虑选考物理组、不限选考2组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-专业",
        "question": "法学 和 国际经济与贸易专业 有没有硕博点 保研率是多少？谢谢老师！",
        "answer": "考生您好，硕博信息请关注北京工商大学研究生招生信息网：https://yzb.btbu.edu.cn/进行查询，保研率平均约为7%。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "选课生政地分数533位次24746报考会计学有机会吗",
        "answer": "考生您好，报考会计学风险较大，慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取咨询",
        "question": "您好，24年山西考生成绩569省位次16358能进入北工商吗",
        "answer": "考生您好！希望很大！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "贵校不是有嘉华学院吗，为啥搜不到 广西理科美术生综合分442.75，双上线位次1439~1455有机会吗录嘉华学院吗。宿舍教学楼有空调吗限电吗",
        "answer": "考生您好，嘉华学院有关问题请咨询嘉华学院招生处。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "question": "老师好，请问河北省美术生综合分517.5位次3500，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，2023年河北省招收设计学类10人，最低分数594分。报考难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-咨询下报考",
        "question": "北京555分,今年是否有希望报考贵校法学?",
        "answer": "考生您好！可以考虑尝试，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-考研",
        "question": "北京考生，531分，有没有希望考上咱们学校？服从调剂，学校会退档吗？还有考上后可以转专业吗？可以修双学位吗？住宿条件如何？",
        "answer": "考生您好，若选科为物理化学，可以考虑报考“物理＋化学”2组相关专业并服从调剂，我校建议考生”冲一冲、稳一稳、保一保”。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "北京男生物化地，546 排名21881有希望吗",
        "answer": "考生您好，此分数报考我校很有希望！可通过北京工商大学本科招生网（https://zsb.btbu.edu.cn/lqfs/lqfs2016/index.htm），查询往年各专业分数进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-高考咨询",
        "question": "老师558分选科史地政报咱们学校会计专业或者财务管理录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，可以考虑冲一下，我校建议考生在报考时“冲一冲”“稳一稳”“保一保”，同时推荐考虑不限选考2组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "老师您好，我是北京的一名美术生，我想报考贵校设计学类专业，我的联考成绩是 251 分，综合分 498 分，我想请问一下，我被录取的几率大吗？谢谢老师们！[玫瑰]",
        "answer": "考生您好！可致电咨询设计与艺术学院：81353090 进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-色弱",
        "question": "请问色弱可以报考 贵校的物流管与工程类 专业，大数据管理与应用 专业 吗？",
        "answer": "考生您好，根据相关规定，我校食品科学与工程、酿酒工程、生物工程、化妆品技术与工程色盲、色弱限报；环境工程专业色盲限报，物流不设限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，北京565分，17728，史地政，想报贵校财务管理专业有希望吗？",
        "answer": "考生您好！有希望，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-大兴区双陪知识产权排名14569录取几率",
        "question": "排名14569能报考贵校大兴区双陪知识产权吗，提档的几率大吗",
        "answer": "考生您好！可以考虑报考！希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "北京应届考生，物化政536，排名24052，报考贵校的物理组专业希望大吗",
        "answer": "考生您好，报考物理组专业具有一定难度，可以尝试且服从调剂，我校建议考生报考“冲一冲”、“稳一稳”、“保一保”。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "京津冀教培项目，有希望吗，因为第一年招生，毕业证是工商大学吗，毕业证上有这个项目的备注吗",
        "answer": "考生您好！该项目为我校开设第一年，暂无往年数据可供参考建议，学位由北京工商大学进行授予，毕业证书上会有说明，具体可致电 64709690 进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-成绩",
        "question": "北京考生550分 选科历史政治化学 推荐去什么专业 法学是不是没有希望 谢谢老师！",
        "answer": "考生您好！该分数报考我校希望很大！去年我校法学院录取分数最低分为559，最高分为565，法学专业难度较大，但是仍可考虑法学专业所在专业组（不限选考2组），建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "您好，请问江苏考生580分，省排名48269，物化政，报考贵校计算机可以吗？",
        "answer": "考生您好，2023年我校在江苏省招收计算机类学生5人，最高分590分，最低分584分，今年拟招收5人，可以考虑，建议勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-高考",
        "question": "北京应届考生，物化地539，排名23365，咱们学校的食品学院录取几率大么",
        "answer": "去年食品学院最低分位次为23727，按照去年分数线是可以的，但是每年情况说不准，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "您好选科史地政538 排名23607报考北工商有希望吗",
        "answer": "您好，不限选考组去年最低分位次要两万一左右，希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-京津冀职教改革项目",
        "question": "京津冀职教改革项目可以不可以报",
        "answer": "您如果感兴趣，可以试试报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取问题",
        "question": "我是广东省美术生，排名为3955，有希望报考你们学校吗？",
        "answer": "去年最低分为521，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-京津冀职教改革项目",
        "question": "京津冀职教改革项目录取分数多少？",
        "answer": "今年第一年招生，分数线不确定"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好！北京考生，排名17101名，偏文型，可以报考贵校的法学专业吗？",
        "answer": "去年最低分排位是一万八左右，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！天津考生物化地579分，17063位次，想报咱们学校数学类专业，录取希望大吗？",
        "answer": "去年分数学类专业最低分数为602，感觉希望不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "402可以报考吗",
        "answer": "您能再说的具体一点吗"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取咨询，北京考生",
        "question": "老师您好，请问我选的科是物生地，考了546分，有机会报考你们学校吗",
        "answer": "有机会，可以优先考虑物理组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，四川理科579，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，去年理科最低分568，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-北京高考政史地560，报贵校会计学录取机会大吗",
        "question": "北京高考560，报贵校会计学录取机会大吗",
        "answer": "机会不是很大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "老师您好，北京考生，522，27200，历史地理生物，能冲一下贵校吗",
        "answer": "您好，不太建议冲一下我们学校，去年不限选考组最低分排位为两万一"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取咨询",
        "question": "您好！我是24届福建物生政考生，分数572，省排名28231，有上贵校法学专业的希望吗",
        "answer": "您好，我们学校法学专业只招收文史生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是北京考生，物化地，总分526，排名26285，有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "您好，去年最低分是528，您可以把我们学校作为冲一冲院校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "老师您好 北京考生全文高考570分报考贵校会计学专业录取概率高吗",
        "answer": "有点难度，今年不限选考组分数会高一点"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-河北 史政地 597分 省排4770，请问可以报贵校吗？",
        "question": "请问可以报考贵校的 新闻传播类专业吗？录取的机会大吗？ 如果提档，会不会被退档？",
        "answer": "按照去年的分数线是可以报考的，去年最高分是590，但是今年说不好，毕竟每年情况不同.一般情况下，提档不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取问题",
        "question": "老师 物化地女生524 请问报考贵校食品安全学院 有希望录取吗",
        "answer": "您好，去年食品学院最低分是534，感觉希望不是很大，可以作为冲一冲院校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取咨询",
        "question": "咨询录取 老师您好，我是北京考生，物化地，总分537，排名23824，有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "可报考我校，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-报考",
        "question": "老师，四川理599，26700报考贵校计算机类录取几率大嘛",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取成绩",
        "question": "2024年北京考生成绩548 位次21433 选择史地政 能报考贵校哪个专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好去年北京设计学类最低录取分数505分，有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-咨询录取",
        "question": "咨询录取 老师您好，我是北京考生，史政生，总分523，排名26996，有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "可以冲一下物理＋化学的07组，去年最低位次2.5万名"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "老师您好，我是北京考生，546能报考贵校法律或者会计吗",
        "answer": "去年北京法学最低录取分数559分，1.8万名，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-录取",
        "question": "521可以报考贵校吗？",
        "answer": "https://zsb.btbu.edu.cn/lqfs/lqfs2016/bj/27270c0c1c90459d8f05028f44398fe4.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-江苏省文科生报考咨询",
        "question": "江苏文科生可报贵校哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-转专业",
        "question": "您好，我想问一下贵校转专业的政策是什么",
        "answer": "为尊重学生个性发展，发挥学生专长，充分调动其学习的兴趣和积极性，学校实行较为宽松的转专业政策，学生转出不设门槛，转入需满足接收学院的选拔标准及接收方案。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校公共外语有英语和日语。报考无限制"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-会计",
        "question": "老师您好，贵校注册会计师专业和大数据会计学专业课程有何差别？",
        "answer": "https://zsb.btbu.edu.cn/zyjs/zyjj/0e38eecac9424eccbc9891a60d3513fe.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "你好，我校开设日语课，可以选择在校期间学习日语"
    },
    {
        "schoolName": "北京工商大学",
        "title": "北京工商大学-请问湖南招生计划是多少",
        "question": "会计学招文科生吗？",
        "answer": "2024年湖南地区招生计划人数是70人，其中普通本科批65人，艺术类5人"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "今年有扩招计划吗",
        "answer": "我校2024年整体招生计划数与2023年基本保持一致。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "请问广西理科生407，12万名左右有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在广西省理工类录取最低分为371，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-广西",
        "question": "广西物化地409分，能上贵校的几率有多大？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在广西省理工类录取最低分为371，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "北京考生 498分 排名32667 请问被贵校传播学录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京",
        "question": "您好，北京考生，461选科史地化，冲贵校的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-咨询",
        "question": "老师您好，贵州省排108505，分数431有机会就读吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在贵州省理工类录取最低分为412，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-冲一冲",
        "question": "老师您好，请问450分可以选择冲一冲报考吗？有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京",
        "question": "你好，贵州物化地404，位次13w左右，有希望录取贵校什么专业吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在贵州省理工类录取最低分为412，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-江西美术",
        "question": "我是江西的美术生，综合分是555.41，能够录取该校吗？能录取什么专业？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-咨询",
        "question": "北京，美术生，综合分516位次1112，报考设计类专业能录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "你好，我是湖北美术生综合分632位次2005.请问可以报考录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-福建考生",
        "question": "福建美术高考综合成绩529.75分，报贵校产品设计等专业，能录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-咨询",
        "question": "江苏物化生486有可能被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在江苏省物理类录取最低分为470，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京服装",
        "question": "老师您好，河南美术，综合分460有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-物化地",
        "question": "请问贵州理科458分排名83496有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在贵州省理工类录取最低分为412，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-贵校今年招收江西考生吗",
        "question": "贵校今年招收江西考生吗",
        "answer": "我校2024年艺术类专业在江西省设有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北服专业",
        "question": "老师，北服录取后能调专业吗？",
        "answer": "根据我校学生手册规定，符合相关条件，学生第一学年末可以提出转专业申请。具体详见《北京服装学院本科生校内转专业管理办法》。学生可以在学习主修专业的同时，选择一个辅修学士学位学习。目前我校开设辅修的专业（方向）有:服装设计与工程、国际经济与贸易、市场营销（时尚买手与企划）。具...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-江西美术省考",
        "question": "综合分480.59 排名9118 服从调剂 被录取概率大吗 可选哪个专业",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-转专业",
        "question": "转专业的条件是什么？",
        "answer": "根据我校学生手册规定，符合相关条件，学生第一学年末可以提出转专业申请。具体详见《北京服装学院本科生校内转专业管理办法》。学生可以在学习主修专业的同时，选择一个辅修学士学位学习。目前我校开设辅修的专业（方向）有:服装设计与工程、国际经济与贸易、市场营销（时尚买手与企划）。具...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-广东或广州统考招生人数",
        "question": "请问贵校在广东或广州通过统考招生的专业和相应的人数是多少",
        "answer": "我校2024年艺术类统考专业分省招生计划以各省考试院公布结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-关于招生计划人数问题",
        "question": "请问，产业文化管理，新闻学，网络与新媒体专招生计划人数包括提前批专业招生计划人数吗？",
        "answer": "我校工商管理类专业为大类招生，包含市场营销专业、工商管理专业及文化产业管理专业。工商管理类为普通类专业，在本科普通批招生。我校无新闻学、网络与新媒体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "北京史地政473能录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生 史地政507分排名30685 报咱们学校广告学和传播学录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-语数英",
        "question": "想请问一下 本科批有语数英分数要求吗",
        "answer": "我校2024年面向北京市招收“外培计划”本科生，艺术类专业要求考生高考外语成绩不得低于90分（150分制），普通类专业要求考生高考外语成绩不得低于110分（150分制）。其它非“外培计划”的艺术类及普通类专业，无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "老师您好，本人山东考生物化政考了480分，可以选咱学校的什么专业冲刺一下？冲刺轻化工程可以吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在山东省录取最低分为514，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "我校2023年普通类专业在安徽省理工类录取最低分为430分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-京津冀美术招生",
        "question": "请问一下，这个产品设计内容包含几个专业？对于招生成绩的要求，毕业生分配是否有特殊的？请讲解一下，谢谢",
        "answer": "京津冀职教园区项目为产品设计1个专业，在本科提前批艺术B段，按照综合分进行录取，毕业生没有特殊分配。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京考生",
        "question": "老师您好，487物政生，可以报考贵校01专业组吗？还想咨询您01下13专业写的工商管理类，含工商管理、市场营销、文化产业管理，是随机分配吗？",
        "answer": "可以尝试报考，工商管理类专业为大类招生，包含市场营销专业、工商管理专业及文化产业管理专业，入校后学生第一年大类培养，根据第一学年成绩和本人志愿，第二年开始进入相应专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-招生",
        "question": "北京考生全文482想报考贵校的01组传播学有希望，服从调剂，可以转专业吗",
        "answer": "可以尝试报考，根据我校学生手册规定，符合相关条件，学生第一学年末可以提出转专业申请。具体详见《北京服装学院本科生校内转专业管理办法》。学生可以在学习主修专业的同时，选择一个辅修学士学位学习。目前我校开设辅修的专业（方向）有:服装设计与工程、国际经济与贸易、市场营销（时尚买...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京全文",
        "question": "2023年普通类专业在京录取最低分为473，我是全文476，有希望吗",
        "answer": "2024年我校普通类专业在京分为“物理+化学”组，和“不限”组，全文可尝试填报“不限”组专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京市普通类考生",
        "question": "如果我被贵校提档，并且我服从调剂是否还有被退档的风险？即 ，招生计划已满 所以即使服从调剂也仍将我退档？",
        "answer": "考生你好，满足体检合格、服从专业调剂，投档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在江苏省录取最低分为470分，可供参考。2024年在江苏省普通类专业以下专业设有招生计划：服装设计与工程、高分子材料与工程，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "分数488，想第一志愿报学校的服装设计与工程专业，有希望吗",
        "answer": "我校2023年服装设计与工程专业在京录取最低分为474分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北服投档",
        "question": "北京美术生综合550，录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-美术省考",
        "question": "福建历史综合528能被贵校录取吗，贵校电话一直拨不通",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，我校招生咨询电话为010-64288364或010-64288375，近期考生咨询较多，可能出现暂时占线的情况，可稍后再次拨打。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "江苏美术历史类 综合分502 位次5800能上吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-艺术生",
        "question": "山东美术生专业261文化337综合495位次10094能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "你好，江苏美术考生 历史类 美术与设计投档分为515，位次3847，未参加校考 ，有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-外培",
        "question": "请问北服的外培分数线多少 第三年在国外的学费是多少呢",
        "answer": "我校2024年艺术类专业外培计划在本科提前批艺术类（B段），按照综合分录取，往年我校艺术类专业均为校考专业，今年是第一年在统考批次录取，因而暂无可参考的往年分数线。第三年在国外仍是按照北服的学费标准交学费（8000-10000元/学年）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-填报志愿",
        "question": "老师 山东美术综合512.25可以上吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "老师您好，山东考生美术统考综合分数512.25有条件报考吗？有希望吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-京津冀职教改革项目代码",
        "question": "美术生京津冀职教改革项目的代码是北京服装学院还是北京经济管理职业学院",
        "answer": "1143  北京服装学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-山东",
        "question": "山东，物生地，女，448分，有机会吗？",
        "answer": "我校2023年普通类专业在山东省录取最低分为514，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考咨询",
        "question": "老师好，请问湖南考生文化469美术246有机会报考贵校的设计类专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "我校2023年普通类专业在安徽省历史类录取最低分为449，可供参考。2024年普通类专业在安徽省历史类，以下专业设有招生计划：传播学、广告学、工商管理类，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-语数英要求",
        "question": "想问一下语数英每科有要求吗",
        "answer": "我校2024年面向北京市招收“外培计划”本科生，艺术类专业要求考生高考外语成绩不得低于90分（150分制），普通类专业要求考生高考外语成绩不得低于110分（150分制）。其它非“外培计划”的艺术类及普通类专业，无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考咨询",
        "question": "北京女生，史地政，494分报考贵校提前批B段（21）双培计划可以吗",
        "answer": "我校普通类专业“双培计划”，考生高考成绩须达到北京市本科特殊类型录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京全文",
        "question": "我选全文476，服从调剂，不挑专业，有机会上吗",
        "answer": "我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-专业咨询",
        "question": "在阳光高考看到贵校有商务英语专业，但填志愿没有看到有这个选项，请问今年商务英语专业是不招生了吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年普通类招生专业有：服装设计与工程 、工业设计、高分子材料与工程、轻化工程、传播学、广告学、国际经济与贸易、工商管理类 、信息管理与信息系统，无商务英语专业，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京美术生，综合分471，报考贵校美术统考类机会大吗",
        "question": "北京美术生，综合分471，报考贵校美术统考类机会大吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-京津冀项目",
        "question": "老师您好：报考京津冀项目，学籍是在本校吗？是本校在册学生？授课是本校教师吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，项目详情请拨打电话：（010）64709690、（010）64720773、（010）64720730"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-老师好",
        "question": "请问京津冀职教改革项目，或者北服针对北京单独招生的项目，美术生综合分471有希望报考吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考咨询",
        "question": "老师好，北京美术生综合分421 报考京津冀项目有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "北京美术艺术生 493分 1610名 能被艺术B段的京津冀职教改革项目专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江苏省普通类专业录取最低分为470分，可供参考。我校2024年在江苏省普通类专业设置了服装设计与工程、高分子材料与工程两个专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-京津冀职教改革项目 北京服装学院",
        "question": "没有看到具体的招生简章和教学办法。有网址吗？",
        "answer": "项目详情请拨打电话：（010）64709690、（010）64720773、（010）64720730"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考咨询",
        "question": "您好，我是北京考生，472分，想咨询一下录取到贵校的希望大吗？以及贵校的艺术学专业组专业是只会有效录取艺术校考提前批的考生吗？",
        "answer": "考生你好，我校普通类专业2023年在京录取最低分为473分，可供参考。我校艺术类专业分为校考专业和不组织校考的专业，校考专业在本科提前批艺术A段录取，不组织校考的专业在本科提前批艺术B段录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-天津美术生",
        "question": "您好，天津统考综合分526.5 位次841左右是否能报考贵校绘画系",
        "answer": "考生你好，绘画专业为我校2024年美术与设计类统考批次录取专业，我校2024年统考批次专业在天津未设置招生计划，具体可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-专业情况",
        "question": "想咨询一下贵校除服装设计外其他方面的专业有什么强势专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年艺术类校考批次录取专业有：服装与服饰设计、数字媒体艺术、视觉传达设计、表演（服装表演）、表演（广告传播）专业。美术与设计类统考批次录取专业有：产品设计、艺术与科技、环境设计、公共艺术、动画、绘画、绘画（学校美育）、中国画、雕塑、摄影专业。普通类专业有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-美术生",
        "question": "综合分508，请问有机会被贵校产品设计专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "您好，江西历史方向考生545省排11987有机会被贵校普通专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在江西省未设置普通类专业计划，具体可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考咨询",
        "question": "北京考生物化生473位次38024报考贵校的服装设计与工程或者工商管理录取几率如何？",
        "answer": "我校服装设计与工程、工商管理类专业2023年在京录取最低分，分别为：474，488，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "湖北美术生 综合分506能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-艺术类报考需求",
        "question": "北京市美术与设计专业统一类考试是外省也必须要参加的吗",
        "answer": "报考我校艺术类统考专业，需满足：考生高考文化课成绩达到所在省份划定的艺术类专业对应科类本科录取控制分数线，省级美术与设计类专业统考合格，按照所在省份招生考试机构统一投档规则择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "北京物化生473位次38024有希望上贵校的服装设计与工程或者工商管理类专业吗？",
        "answer": "我校服装设计与工程、工商管理类专业2023年在京录取最低分，分别为：474，488，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-转专业",
        "question": "老师您好，我校转专业转入和转出有限制吗？成功率是多少？",
        "answer": "根据我校学生手册规定，符合相关条件，学生第一学年末可以提出转专业申请。具体详见《北京服装学院本科生校内转专业管理办法》。学生可以在学习主修专业的同时，选择一个辅修学士学位学习。目前我校开设辅修的专业（方向）有:服装设计与工程、国际经济与贸易、市场营销（时尚买手与企划）。具...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-咨询录取",
        "question": "北京考生481分，史地生，排名36368，报考该校有希望吗",
        "answer": "选科史地生可报考我校不限选考科目专业（传播学、广告学、工商管理类、国际经济与贸易），这4个专业2023年在京录取最低分，分别为：497，494，488，491，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "老师您好！北京美术生男，综合482，可以被咱们学校录取么？多谢多谢！",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京美术生报考",
        "question": "您好 今年北京美术生综合分469有希望上贵校的统考类专业吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "您好，我是河南考生，高考文化课393 美术专业248，可以报考相关美术专业吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生物化历，474分，排名37800，可以被咱们学校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "咨询一下贵校今年有单科成绩要求吗",
        "answer": "我校2024年面向北京市招收“外培计划”本科生，艺术类专业要求考生高考外语成绩不得低于90分（150分制），普通类专业要求考生高考外语成绩不得低于110分（150分制）。其它非“外培计划”的艺术类及普通类专业，无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "您好老师，北京美术综合453可以报考吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京物化生",
        "question": "454可以报吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京女生，物化生",
        "question": "老师您好，我特别想报考贵校，473，排名38024有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年普通类专业在京录取最低分为473，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "北京昌平考生 历史地理生物514 非艺考生 可以报考美术学类吗？可以报考的话 录取概率大吗",
        "answer": "报考我校艺术类专业的考生须参加北京市美术与设计类专业统一考试且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取可能几率",
        "question": "河南理工科476 报考国际经济与贸易专业，可调剂，有可能被录取吗？",
        "answer": "我校2023年国际经济与贸易专业在河南省理工类录取最低分为505，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，京津冀",
        "question": "请问，今年第一次招生，京津冀项目有希望吗，毕业证是服装学院吗，证上有这个项目的备注吗",
        "answer": "考生你好，示范园区负责学生就读期间的日常学籍管理。学生在完成本科阶段学习后，符合毕业条件和学士学位授予条件的，由联合培养的相应本科高校授予普通本科毕业证书和学士学位证书。【注：毕业证书中的专业名称，与报考时的名称一致，即专业名称+（京津冀职教改革项目）】。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-关于工商管理类专业",
        "question": "贵校的工商管理类（工商管理、市场营销、文化产业管理）怎样分专业学",
        "answer": "2024年我校工商管理类专业进行大类招生，包含工商管理、市场营销及文化产业管理专业，入校后学生第一年大类培养，根据第一学年成绩和本人志愿，第二年开始进入相应专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-关于调剂",
        "question": "同意调剂的话会被调剂到高收费专业吗？另外学校可以考研吗",
        "answer": "考生你好，我校普通类专业学费为4200-4600/学年，学校各专业都可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-专业",
        "question": "您好，北京物化470，02组有希望吗？ 没有任何绘画基础，工业设计和服装设计，可以报名吗？谢谢啦！",
        "answer": "我校2024年服装设计与工程、工业设计为普通类专业，限选物理+化学，考生录取不需要参加美术与设计类统考。服装设计与工程、工业设计专业2023年在京录取最低分，分别为474，477，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "北京物 生 历473 排名38024有机会报考本校吗",
        "answer": "我校2024年普通类不限选考科目专业为：传播学、广告学、工商管理类、国际经济与贸易，2023年录取最低分，分别为：497，494，488，491，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-能不能被录取",
        "question": "我是广东考生，美术设计类，排名434，分数239 ,文化454(过普本科线)是否能被录取",
        "answer": "美术与设计类校考专业，省级美术与设计类统考本科合格，校考合格，考生高考文化课成绩达到所在省份普通类专业本科批次录取控制分数线，按校考成绩从高到低择优录取和安排专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-广州考生",
        "question": "文化435联考260排名788有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-美术生",
        "question": "文化成绩435联考成绩260排名788，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-专业",
        "question": "515分，能上贵校的数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "我校2024年数字媒体艺术专业为校考专业，需在省美术与设计类统考合格基础上，参加校考，校考成绩合格，高考文化课成绩达到所在省份普通类专业本科批次录取控制分数线，按校考成绩从高到低择优录取和安排专业。 "
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-美术生",
        "question": "北京美术考生，综合分482分，全市排名1882名，请问报考京津冀项目产品设计录取的概率大吗？",
        "answer": "综合分482分，可以尝试报考京津冀项目产品设计。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-报考",
        "question": "北京 467分 史地政 有希望上贵校吗",
        "answer": "我校2024年普通类不限选考科目专业为：传播学、广告学、工商管理类、国际经济与贸易，2023年录取最低分，分别为：497，494，488，491，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "北京男生物化地491，可以考虑贵校吗",
        "answer": "我校2023年普通类专业录取最低分为473分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "您好河北考生理科521 位次91697报考高分子材料与工程录取概率大吗？此专业在哪个校区就读？",
        "answer": "我校2023年高分子材料与工程专业在河北省理科录取最低分为506分，可供参考。高分子材料与工程专业在我校樱花园校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "综合分522，可报考我校艺术类统考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "物生政481有被新闻学，广告学录取的可能吗",
        "answer": "我校2024年广告学为不限选考科目专业，物生政可以报考，2023年广告学专业录取最低分为494，可供参考。我校无 新闻学 招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京考生",
        "question": "老师您好，今年高考成绩478北京市排名36997有机会报考上不限选考科目的专业吗？",
        "answer": "我校2024年普通类不限选考科目专业为：传播学、广告学、工商管理类、国际经济与贸易，2023年录取最低分，分别为：497，494，488，491，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "山西理科应届生生456，位次74883可以报考贵校吗",
        "answer": "我校2023年普通类专业山西理科录取最低分445，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京考生",
        "question": "北京排名35338，选课全文，有机会录取贵校工商管理专业吗",
        "answer": "我校工商管理类专业2024年不限选考科目，2023年录取最低分为488分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-表演",
        "question": "老师 我是江苏表演理科生文化363 专业230 综合469可以吗",
        "answer": "我校表演专业2024年为校考专业，需在省表（导）演类（服装表演方向）统考本科合格基础上，参加校考，校考成绩合格，考生高考文化课成绩达到所在省份普通类专业本科批次录取控制分数线，按校考成绩从高到低择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "江苏美术考生 历史类 美术与设计投档分为461 未参加校考 有希望报考贵校什么专业",
        "answer": "我校2024年在江苏省美术与设计类统考招生，历史类以下专业设置了招生计划：产品设计、艺术与科技、环境设计、绘画，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-您好",
        "question": "江苏 物化生 471，有机会吗",
        "answer": "我校2023年普通类专业在江苏省物理类录取最低分为470分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-没过江苏本科线，小圈证能报考吗？",
        "question": "没过江苏文化本科线，小圈证能报考吗？",
        "answer": "美术与设计类校考专业，需在省级美术与设计类统考本科合格基础上，参加校考，校考合格，考生高考文化课成绩达到所在省份普通类专业本科批次录取控制分数线，按校考成绩从高到低择优录取和安排专业。 "
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-校考小圈，文化课没过江苏本科线",
        "question": "能报考吗？",
        "answer": "美术与设计类校考专业，需在省级美术与设计类统考本科合格基础上，参加校考，校考合格，考生高考文化课成绩达到所在省份普通类专业本科批次录取控制分数线，按校考成绩从高到低择优录取和安排专业。 "
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "您好 分数454排名41604有希望被录取吗？如果可以的话能报什么专业呢？",
        "answer": "我校2023年普通类专业录取最低分为473分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-统考专业咨询",
        "question": "老师您好，河北考生美术专业266.2文化407综合分536省排名1697可以尝试报本校的统考专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "河南理科492有望被录取吗",
        "answer": "我校2023年普通类专业在河南省理科录取最低分为478分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-重庆录取分数线有参考吗",
        "question": "重庆历史政治地理 录取最低分数为多少",
        "answer": "我校2024年普通类专业在重庆市未设置招生计划，具体可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-咨询录取",
        "question": "老师好，四川文科考生综合分535，排位2690，服从调剂有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校美术与设计类专业为第一年在统考批次录取，暂时没有可以参考的往年综合分分数线，统考专业录取情况可拨打我校招生咨询电话010-64288364或010-64288375了解详情。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-少数民族预科班",
        "question": "四川省理工类考生想咨询往年的预科录取最低分数与最高分数，以及开设了哪些专业？",
        "answer": "我校2023年少数民族预科班在四川省理工类录取最低分435、最高分464。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校各专业高考录取不限制外语语种，考生入学后公共外语教学只开设英语课程，非英语语种考生入学后须改学英语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "您好，四川考生，理科。2024年高考分数530分。位置在94628位。请问服装设计与工程，高分子与材料工程录取的可能性大吗？提档后服从调剂后还会不会出现退档现象.",
        "answer": "你好，我校2023年在四川录取服装设计与工程、高分子材料与工程最低分，分别为：511、504分，可供参考。服从专业调剂、体检合格，投档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-录取",
        "question": "新疆考生报考轻工类这一大类里面都包括哪些专业？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在新疆招生类型为艺术类专业、普通类专业少数民族预科生、以及普通类专业内高班。"
    },
    {
        "schoolName": "北京服装学院",
        "title": "北京服装学院-北京考生450化、生、政，报本校",
        "question": "北京考生450化、生、政，报本校不选考科目有希望吗？",
        "answer": "我校2024年在京招生普通类不限选考科目专业为：传播学、广告学、工商管理类、国际经济与贸易，四个专业2023年在京录取最低分，分别为：497，494，488，491，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报名",
        "question": "您好，请问河南理科634 位次7548可以报考贵校吗？有多大希望？",
        "answer": "根据往年录取情况，河南理科考生这个位次报考我校有希望冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-中外合作办学",
        "question": "报其他专业会被调剂到中外合作办学的专业吗，转专业的政策是什么？",
        "answer": "如果考生没有报考中外合作办学专业，即使服从专业调剂，也不会调剂到中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-新疆考生咨询",
        "question": "单列类理工预科一年后专业分配有哪些专业呢，有限制吗",
        "answer": "预科一年后可以选择学校大部分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-河南文科生600分省1985名",
        "question": "能否上本校？选汉语言文学专业分是否够？",
        "answer": "根据往年录取情况，河南文科考生这个分数报考我校把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报名",
        "question": "河南文科618，788位次能否报名贵校",
        "answer": "根据往年录取情况，河南文科考生这个分数报考我校把握很大，欢迎报考北京邮电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-高校专项计划咨询",
        "question": "老师你好，我想问下山东考生，620分，排名11833报考高校专项计划理科实验班、智能交互设计、电子信息类这三个方向有把握吗？谢谢。",
        "answer": "高校专项计划招生计划较少，这个不好估计。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-咨询",
        "question": "江西理科610，名次7873，能被贵校录取吗？最差的一次给了高考",
        "answer": "根据往年录取情况，江西理科考生这个位次报考我校普通理科专业有希望冲一下，报考我校中外合作办学专业把握很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-关于报考的问题",
        "question": "河南考生632，省排名8139，报考贵校的把握大吗",
        "answer": "根据往年录取情况，河南理科考生这个分数报考我校有希望冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-国家专项",
        "question": "国家专项提档服从调剂，是不是保证不退档",
        "answer": "平行志愿批次服从专业调剂，提档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "question": "色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "answer": "我校所有专业对于色弱考生没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "我是山东考生，高考分数650分，位次3310，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，山东考生这个位次报考我校把握很大，可以选择报考我校计算机、通信、电子等热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-北京邮电",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少？",
        "answer": "我校在贵州没有美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-云南理工",
        "question": "635分，排位2012～2118报计算机元班机会大吗",
        "answer": "根据往年录取情况，云南考生这个位次报考我校把握很大，元班可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "安徽文科606，位次2796，有可能录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，安徽文科考生这个位次报考我校有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-江西考生报考",
        "question": "江西考生物化生628，位次3706，报考贵校计算机专业有希望吗？如果冲上了会被调剂吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，江西理科考生这个分数报考我校希望很大。我校在江西实行“保专业，不调剂”的政策，就是说，若考生将专业组内专业全部填报或者报满6个专业志愿不重复，我校满足考生专业志愿之一不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-福建623 位次8151",
        "question": "可以报考什么专业",
        "answer": "根据往年录取情况，福建理科考生这个位次报考我校中外合作办学专业把握大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-湖北招生",
        "question": "请问湖北省历史类588分，省3300多名有机会录取贵校法学专业吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，湖北历史类考生这个分数报考我校有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-安徽省历史类考生 616 排名1961有希望报考贵校吗",
        "question": "安徽省历史类考生1961名有希望报考该校网络与新媒体或者工商管理专业吗",
        "answer": "根据往年录取情况，安徽历史类考生这个分数报考我校文科专业把握很大。报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取以及报考咨询",
        "question": "河北文科616分2311名报考该校录取可能性大吗 贵校的投档比是多少呢 会有退档风险吗 入学后可以转专业吗 英语专业有保研资格吗",
        "answer": "根据往年录取情况，河北文科考生这个分数报考我校希望很大，河北省按照专业投档，没有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-北京邮电大学 江西美术生",
        "question": "江西综合分480.59 服从调剂 被该校录取概率大吗",
        "answer": "我校在江西没有美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "北京考生648，排名3382，打算报考物化专业组，请问今年有希望吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，北京考生这个位次报考我校物化专业组，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-咨询贵校录取情况",
        "question": "湖北考生 627，位次7659，有录取的可能吗",
        "answer": "根据往年录取情况，湖北物理类考生这个分数报考我校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考",
        "question": "上海24届物化地574分排3531，请问有希望进元班吗，如果进20601专业组调剂的可能性大吗。",
        "answer": "根据往年录取情况，上海考生这个位次报考我校把握很大，报考我校元班也有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-江西美术艺术",
        "question": "请问该学校在江西收艺术类专业吗 综合分480.59可报考该学校吗 服从调剂",
        "answer": "我校在江西没有美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-江西美术",
        "question": "江西综合分480.59 可报考该学校吗 哪个专业",
        "answer": "我校在江西没有美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-咨询录取位次",
        "question": "广西2024物理方向，考分599，位次7523名有希望录取贵校宏福校区的中外合作办学吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，广西物理类考生这个位次报考我校中外合作办学专业把握较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-贵校有提档不退档的政策吗",
        "question": "如题",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "重庆物化生646分，报北邮几率大吗？可以报哪些专业呢",
        "answer": "根据往年录取情况，重庆理科考生这个分数报考我校希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-咨询",
        "question": "老师好，麻烦问一下，贵校大类招生分流政策是否任选专业，还是主要依据成绩。谢谢！",
        "answer": "大类分流一般根据分流之前的学习成绩和到时填报的专业志愿确定专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "您好请问江西历史类610分省排名1236名报考贵校的法学专业是否能录取？",
        "answer": "根据往年录取情况，江西历史类考生这个位次报考我校把握很大，报考我校法学专业也是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-国家专项转专业问题",
        "question": "请问通过国家专项进入贵校，如果想要转专业，转出和转入有什么门槛？蟹蟹",
        "answer": "为了充分调动学生学习的积极性和主动性，学校对于大部分专业实施转专业申请零门槛政策，也就是“转出不设限，转入有考核”。让学生们有机会根据自己的兴趣、特长和爱好选择适合自己的专业，大一上学期结束和大一下学期结束时，分别有一次申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-安徽考生",
        "question": "选科物理安徽排名13580中外合作有希望吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，安徽物理类考生报考我校海南学院中外合作办学专业把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-新疆单列理工",
        "question": "你好，我是2024届单列理工考生，请问贵校的专业分配是如何分配的啊，招生书上只有本科预科班，是根据预科成绩分配吗，有没有限定专业",
        "answer": "这个请咨询新疆教育考试院，具体专业和计划分配是新疆教育考试院按照相关规定安排的"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "海南物化617 位次9159可以被贵校录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，海南考生这个位次报考我校海南学院中外合作办学专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考",
        "question": "河南608 省名次18000～18600 通过高校专项计划被贵校录取可能性大不",
        "answer": "高校专项计划由于招生计划少，入选资格考生多，不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取概率",
        "question": "四川理科651，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "根据往年录取情况，四川理科考生这个分数报考我校把握很大，欢迎报考北邮"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-转专业(高校专项计划)",
        "question": "被高校专项计划录取的考生转专业有什么限制吗？比如只能在原大类专业里转或者只能转高校专项计划提供的专业",
        "answer": "高校专项计划录取的学生享有和普通统招学生同样的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-投北邮",
        "question": "北京美术生综合550，录取概率大吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，北京美术类考生这个分数报考我校有希望冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-专业级差",
        "question": "今年湖南省设有专业级差吗",
        "answer": "我校录取时采取分数优先的原则，不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "甘肃8416名报考贵校宏福校区希望大吗",
        "answer": "根据往年录取情况，甘肃物理类考生这个分数报考我校中外合作办学专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考咨询",
        "question": "贵校的高校专项计划和军校的提前批哪个会优先录取啊？都填报是军校优先还是高校专项计划优先啊?",
        "answer": "具体录取批次安排以浙江省教育考试院规定为准，请咨询浙江省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考咨询",
        "question": "本人643分，浙江省排名16282名。 报了贵校的高校专项计划，希望大不大？",
        "answer": "高校专项计划招生计划较少，往年录取数据参考意义不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "单列类理工分数338位次7999能被一批录取可能性大吗宿舍如何有空调吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，这个分数有希望。我校宿舍都安装有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "您好单列类338位次7999能被一批录取可能性大吗宿舍如何有空调吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，这个分数有希望。我校宿舍都安装有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "根据往年录取情况，江苏考生物理类12000名左右报考我校中外合作办学专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-广西627 排名2624可以报吗",
        "question": "想问下这个分数可以报吗",
        "answer": "根据往年录取情况，广西物理类考生这个位次报考我校把握很大，欢迎报考北邮"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-北京邮电大学",
        "question": "您好，河南理科女生633位次7831，有望被贵校录取吗？建议报考哪些专业呢？",
        "answer": "根据往年录取情况，河南理科考生这个分数报考我校有希望冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-甘肃考生",
        "question": "最近了解到贵校“不调剂，保专业”的政策，想咨询一下对于填满的六个专业是保第一专业，保前三专业还是六个专业中随机选择",
        "answer": "“不调剂，保专业”的政策是保证你报的6个专业志愿之一"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-北京选科史地政619分，01专业组（历史）可以报吗？",
        "question": "北京选科史地政619分，01专业组（历史）可以报吗？哪个专业希望最大？",
        "answer": "根据往年录取情况，北京考生这个分数报考我校文科类专业可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-安徽物化生分数656排名3610",
        "question": "请问老师可以上计算机类 电子信息类专业吗",
        "answer": "根据往年录取情况，安徽物理类考生这个位次报考我校把握很大，报考我校计算机、电子信息等热门专业也是希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-退档",
        "question": "如果选择了服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-转专业政策",
        "question": "你好老师，我想了解一下转专业政策",
        "answer": "为了充分调动学生学习的积极性和主动性，学校对于大部分专业实施转专业申请零门槛政策，也就是“转出不设限，转入有考核”。让学生们有机会根据自己的兴趣、特长和爱好选择适合自己的专业，大一上学期结束和大一下学期结束时，分别有一次申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-江西考生",
        "question": "江西三千一百名，报考贵校计算机有希望吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，江西物理类考生这个位次报考我校计算机等热门专业希望很大，欢迎报考北邮。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-文科类专业能否进运营商或互联网企业",
        "question": "老师好，学校的文科专业，毕业能否进运营商或者互联网企业。",
        "answer": "北邮的文科专业的学生毕业后很多也是进运营商和互联网企业的"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "新疆理科580 1027位可以冲你们学校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，新疆理科考生这个位次报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取问题咨询",
        "question": "甘肃物理类1743，可以报考贵校吗？如果可以，推荐报考那些专业",
        "answer": "根据往年录取情况，甘肃物理类考生这个位次报考我校把握很大，可以报考我校的通信、电子、人工智能等热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-调剂问题",
        "question": "老师好：本科一批调剂时，所报专业组没有录取，有没有可能会调剂到没有报考的专业组。比如，孩子不想学外语专业，没有报外语类专业，但是服从调剂，会不会调剂到外语类专业。",
        "answer": "不会出现跨院校代号调剂的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-请问少数民族预科班结业后怎么分配专业，",
        "question": "请问少数民族预科班结业后怎么分配专业，是否可以转专业",
        "answer": "预科结业后根据预科一年的学习成绩并结合考生报考的专业志愿进行安排专业，转本科后转专业的政策与普通统招的学生是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-安徽物化",
        "question": "老师，请问安徽9900名能报贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，安徽物理类考生这个分数报考我校中外合作办学专业把握很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-广东考生，理化生632，排位6800多，可以报考贵校吗？",
        "question": "广东考生，理化生632，排位6800多，可以报考贵校吗？——意向专业通信工程",
        "answer": "根据往年录取情况，广东物理类考生这个位次报考我校把握很大，报考我校通信等热门专业也是希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-艺术类",
        "question": "综合591能录取吗",
        "answer": "去年我校在河北艺术类专业录取最低综合成绩为620.35，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-江西物理",
        "question": "物理组6500左右，报考贵校哪个专业有希望？",
        "answer": "根据往年录取情况，江西物理类考生这个位次报考北邮有希望，报考我校中外合作办学专业把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-天津女生646分，3047位次，政史地，建议填报吗？",
        "question": "天津女生646分，3047位次，政史地，建议填报吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，天津考生这个位次报考我校文科专业把握很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-湖北省高考634分位次5500-5700可以报吗",
        "question": "湖北省高考634分位次5500-5700可以报吗，如果报的话，不考虑中外合作办学，哪些专业比较推荐呢。今天贵校来我校招生的人说，假如把充的6个志愿全填贵校的普通志愿，就肯定能录上，是真的吗",
        "answer": "根据往年录取情况，湖北物理类考生这个分数报考我校希望很大，我校今年在湖北继续实施“6保1，不调剂”的政策，如果考生报专业组内的专业报满或者6个专业志愿报满不重复，提档后我校满足考生专业志愿之一不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 我是黑龙江考生物化生590分 排名10643名 请问有机会报考贵学校？ 谢谢",
        "answer": "根据往年录取情况，黑龙江理科考生这个位次报考我校中外合作办学专业有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-志愿填报",
        "question": "内蒙考生624分，排221900名，报考贵校有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，内蒙古考生这个分数报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-湖南物理方向录取",
        "question": "老师：湖南物化生629分，5504位次，能被贵校录取？谢谢",
        "answer": "根据往年录取情况，湖南物理类考生这个位次报考我校有希望冲一下，报考我校中外合作办学专业把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-湖南物理方向录取",
        "question": "物化生629能上贵校吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，湖南物理类考生这个分数报考我校有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 我是黑龙江考生物化生590分 排名10643名 请问有机会报考贵学校？ 谢谢",
        "answer": "根据往年录取情况，黑龙江物理类考生这个分数报考我校中外合作办学专业有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考",
        "question": "Q 专业 我是陕西理科考生，640，排名2886，能考上什么专业",
        "answer": "根据往年录取情况，陕西理科考生这个分数报考我校把握很大，报考我校的热门专业也是希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考",
        "question": "江西考生624分，位次4423，报考贵校计算机专业有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，江西物理类考生这个位次报考我校有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-云南理工",
        "question": "538分，29518名可以报自动化类？",
        "answer": "根据往年录取情况，云南理科考生这个分数报考北邮自动化类专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-甘肃，644分，896位次，物理类，填报贵校希望如何？",
        "question": "希望大嘛？ 谢谢解答",
        "answer": "甘肃考生这个位次报考我校把握很大，报考我校的本硕博贯通培养实验班元班也是很有把握的，欢迎报考北京邮电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-志愿填报",
        "question": "河南理科629分建议填报吗",
        "answer": "根据往年录取情况，河南理科考生这个分数报考我校中外合作办学专业把握很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考",
        "question": "河南考生621分，位次12204，贵校有希望录吗？",
        "answer": "根据往年情况，河南理科考生这个分数报考我校中外合作办学专业把握很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-甘肃，587，7121名，请问被贵校录取的机会大吗",
        "question": "有机会录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，甘肃理科考生这个分数报考我校玛丽女王海南学院中外合作办学专业把握大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-请问天津位次2330名报考贵校主力学科有希望录取吗？",
        "question": "请问天津位次2330名报考贵校主力学科有希望录取吗？",
        "answer": "根据往年情况，天津考生这个分数报考我校把握很大，报考我校的热门专业也是希望很大的。我校在天津实施“6保1，不调剂”的保专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-招生",
        "question": "广东物化生考生，601分，有希望报贵校吗",
        "answer": "请问你的全省排位是多少?"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-专业选择",
        "question": "陕西文科1395位次可以报考哪个专业",
        "answer": "根据往年录取情况，陕西文科考生这个分数报考我校把握很大。我校在陕西文科招生专业有以下四个：工商管理类、英语（语言智能实验班）、法学、网络与新媒体。报考这四个专业都有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-江苏理科10000名",
        "question": "能不能上贵校信息类专业",
        "answer": "根据往年录取情况，江苏理科考生这个分数报考我校中外合作办学专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-云南人 回族 理科529",
        "question": "报贵校的少数民族预科 有机会被录取吗",
        "answer": "我校去年在云南少数民族预科录取分数最低为592分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考",
        "question": "河南省考生成绩640，是否有机会上本校的电子信息类专业",
        "answer": "根据往年录取情况，河南理科考生这个分数报考我校有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-湖北考生621，位次9357，有希望报考该校吗",
        "question": "湖北考生621，位次9357，有希望报考该校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，湖北理科考生这个分数报考我校中外合作办学专业把握较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-高校专项",
        "question": "辽宁考生位次11411有希望被贵校录取吗",
        "answer": "这个要根据获得高校专项计划招生资格的考生报考情况才能确定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-北京考生物化，641分怎么报不会被退档案？",
        "question": "贵校了6保1，我发现物理+化学 （普通）最低分646，但是有一个数字媒体技术 没有人报，如果我们报这个是否就不会被退档？ 另外如果录取了，是不是可以大一后再考虑换专业",
        "answer": "先按照专业组提档后，再进行安排专业。像您说的这种情况，低分的学生无法被提档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-四川661分，位次2616，能报信息工程元班吗？",
        "question": "四川661分，位次2616，能报信息工程元班吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，四川考生这个分数报考我校本硕博贯通培养实验班元班把握很大，欢迎报考北京邮电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-国家专项录取学习是否可以转专业？",
        "question": "老师好，我是陕西的考生，分数624，排名4853，现在想申请贵校的国家专项的相关专业，请问一下，如果录取，后期是否可以转专业？？？",
        "answer": "国家专项计划录取的学生享受和普通统招学生一样的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-云南考生，一本少数民族预科班可转入专业有哪些？",
        "question": "云南考生，一本少数民族预科班可转入专业有哪些？",
        "answer": "少数民族预科的学生被我校录取后，在我校预科教育中心预科学习一年，根据预科一年的学习成绩和到时报考的专业志愿，确定本科专业。一般学校大部分专业都供少数民族预科学生选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-专业",
        "question": "老师好，我想问一下广西628分可以在贵校读什么专业啊？",
        "answer": "根据往年录取情况，广西物理类考生这个分数报考我校把握很大，我校今年在广西实施6保1的招生录取优惠政策。若考生报满我校六个专业不重复的情况下，被我校提档后，我校满足考生专业志愿不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-高校专项",
        "question": "我想问问去年和前年的高校专项计划录取分数线",
        "answer": "由于每年高校专项计划分到各省的计划较少，所以往年的录取分数对于今年的报考参考意义不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-河南省611分，高校专项或国家专项有希望被贵姓录取吗？",
        "question": "非常向往贵校，但高考有点失误，但仍然想试试",
        "answer": "去年我校在河南国家专项计划录取最低分为637分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-浙江位次7164",
        "question": "能否报考贵校",
        "answer": "根据往年录取情况，浙江考生这个位次报考我校希望很大，欢迎报考北京邮电大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-是否有机会录取",
        "question": "湖南省长沙市480分 位次28000",
        "answer": "根据往年录取情况，湖南历史类考生这个位次报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-转专业",
        "question": "请问进校之后转专业的政策是什么",
        "answer": "为了充分调动学生学习的积极性和主动性，学校对于大部分专业实施转专业申请零门槛政策，也就是“转出不设限，转入有考核”。让学生们有机会根据自己的兴趣、特长和爱好选择适合自己的专业，大一上学期结束和大一下学期结束时，分别有一次申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-关于高校专项计划的问题",
        "question": "请问2023年河南高校专项计划各专业的录取分数是多少？招生官网上只有统招和国家专项",
        "answer": "因为高校专项每年招的学生不多，所以往年的录取分数对于今年的报考参考意义不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-河南考生628",
        "question": "位次9498，有希望走高校专项吗",
        "answer": "根据往年录取情况，河南理科考生这个分数报考我校高校专项计划招生有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-报考",
        "question": "河北文科605（3848-3619),请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，河北文科考生这个分数报考我校有希望冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取问题",
        "question": "你好老师，我说青海理工考生，今年541分，位次828，是否可以报考贵校？能报什么专业？谢谢",
        "answer": "根据往年录取情况，青海理科考生这个分数报考我校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-新疆理工，女",
        "question": "位次3259，可以上贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，新疆理科考生这个分数报考我校国际学院中外合作办学专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-转专业",
        "question": "转专业转入转出是否困难？在什么时候具有转专业机会？",
        "answer": "为了充分调动学生学习的积极性和主动性，学校对于大部分专业实施转专业申请零门槛政策，也就是“转出不设限，转入有考核”。让学生们有机会根据自己的兴趣、特长和爱好选择适合自己的专业，大一上学期结束和大一下学期结束时，分别有一次申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-福建省位次2000左右",
        "question": "可以上贵校元班吗",
        "answer": "根据往年录取情况，福建考生这个分数报考我校本硕博贯通培养实验班元班希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-云南理工男",
        "question": "632，位次2307，按计算机元班，通信工程，电子信息，网络空间与安全，自动化，智能机器人，能被录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，云南考生这个分数报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-高校专项的专业代码在哪里查？",
        "question": "填志愿时不知道高校专项的专业代码，与本科一批的专业代码不同",
        "answer": "这个要到陕西省教育考试院印发的招生计划大本或者系统中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-招生咨询",
        "question": "请问贵校2024内蒙古招多少人？内蒙古理科603 报贵校能录取吗？",
        "answer": "我校今年在内蒙古招生计划77人，内蒙古理科考生这个分数报考我校冲一下有希望，到时根据实时动态数据参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-民族生海南",
        "question": "报考民族生是什么流程 进入后有什么专业可选择",
        "answer": "按照海南考试局相关要求和流程，报考我校少数民族预科。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-陕西考生 632 位次3730",
        "question": "计算机、人工智能、电子信息可以报吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，陕西理科考生这个分数报考我校把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-北京",
        "question": "北京446分有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，北京考生这个分数报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-外语",
        "question": "外语是日语，有日语公共课吗，或者可以改修日语吗",
        "answer": "这个没有开设，需要借助网络咨询学习。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-北京物化地考生，成绩610分",
        "question": "估计能考咱们学校吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，北京考生这个分数报考我校玛丽女王海南学院中外合作办学专业有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-专业",
        "question": "老师好，我想问一下甘肃568分可以在贵校读什么专业啊？",
        "answer": "根据往年录取情况，甘肃考生这个分数报考我校玛丽女王海南学院中外合作办学专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-高校专项",
        "question": "福建考生631位次6190，有机会通过农村专项计划进入贵校吗？且该校转专业有什么要求吗？农村专项计划的考生可以转专业吗？",
        "answer": "高校专项计划的录取分数线，需要根据考生们的报考情况才能确定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-河北省 635 位次3628 是否建议填报",
        "question": "河北省 635 位次3628 是否建议填报 如果建议填报 电子信息，计算机专业是否建议填报",
        "answer": "根据往年录取情况，河北考生这个位次报考我校有希望冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-宏福校区",
        "question": "老师您好，我是山西考生，605分能报宏福校区吗。谢谢",
        "answer": "根据往年录取情况，山西理科考生这个分数报考我校中外合作办学专业把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-专业咨询",
        "question": "陕西634位次3568可以报考哪些专业",
        "answer": "根据往年录取情况，陕西理科考生这个分数报考我校把握很大，报考我校通信、电子、人工智能等专业都是希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-2024高考河北省物理类分数582分",
        "question": "空间信息与数字技术专业能报吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，河北物理类考生这个分数报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-高项专项",
        "question": "高校专项计划录取结果通知时间及方式",
        "answer": "这个时间根据四川省教育考试院的录取工作安排确定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "重庆考生647分2847名可能录取通信或电子信息吗",
        "answer": "根据往年录取情况，重庆理科考生这个分数报考我校希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "你好，湖南物化地，男生619分，有希望录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，湖南历史类考生一般全省排名2000名左右报考我校希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-陕西考生理科642位次2600",
        "question": "计算机类元班 通信工程类 电子信息 自动化 智能机器人 网络空间与安全 ，这些专业能报吗？",
        "answer": "陕西考生这个位次报考我校把握很大，这样报的专业志愿顺序是合理的，我们在陕西有6保1，不调剂的政策，只要考生报考我校，6个专业报满且不重复，提档后我们满足考生专业志愿之一不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校没有开设俄语课程，需要借助网络课程学习。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-本人是色盲生",
        "question": "请问计算机类、电子信息类可以填报吗？谢谢",
        "answer": "色盲考生根据自身情况可能会在以后的学习中遇到困难，请谨慎报考。如果执意报考，分数够了，也会正常录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-元班",
        "question": "请问贵校的元班是否保研？如果保研，是保内还是保外？",
        "answer": "元班是本硕博贯通培养，只要本科阶段综合评价合格，都可以获得保研资格。建议按照本硕博一体化培养，但是如果执意保外，也不会特殊限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-天津保专业政策",
        "question": "贵校天津招生除了不调剂以外，还有哪些保专业政策？谢谢！",
        "answer": "对于被我校提档的统考考生，我校在天津实行“不调剂、保专业”的录取优惠政策：若考生将专业组内专业（类）全部填报或者报满六个专业（类）且不重复，我校满足考生专业志愿不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-色盲限制和保专业政策",
        "question": "您好，请问哪些专业限制色盲报考？贵校网站的体检要求适应今年考生吗？ 对北京考生的保专业政策是六保一还是三保一？",
        "answer": "执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。根据专业（类）特点，色盲考生不能报考理科试验班（信息科学）、数字媒体艺术专业，对于通信工程（大类招生）、电子信息类、计算机类、智能交互设计、数字媒体技术、网络与新媒体专业，建...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-谨慎报考是什么意思？",
        "question": "章程中 关于体检。色盲考生不能报考理科试验班（信息科学）、数字媒体艺术专业，对于通信工程（大类招生）、电子信息类、计算机类、智能交互设计、数字媒体技术、网络与新媒体专业，建议色盲考生谨慎报考。 1、色盲能报考中外合作所列的电子信息工程、智能科学与技术专业吗？ 2、录取之后会被退...[详细]",
        "answer": "谨慎报考是一个提醒，就是色盲考生被录取这些专业学习时，可能会遇到困难，但是也不是一定的。如果考生报了并且分数达到要求的情况下，我们也会正常录取，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工科近几年最低录取分数线是多少？谢谢",
        "answer": "去年我校内地新疆高中班普通类录取最低分数为605分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-招生",
        "question": "浙江男生，物化技，大概570分，有机会报贵校什么专业？",
        "answer": "请登录我校本科招生网参考往年在浙江省各专业录取分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-高校专项录取位次",
        "question": "河南省理科估分640左右，能否被贵校计算机专业录取",
        "answer": "我校今年在河南高校专项计划中计算机类专业招生计划2人，所以要看其他获得高校专项计划资格的考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-录取",
        "question": "河北省物理组女生，报考贵校多少分才有希望?谢谢！",
        "answer": "根据往年录取情况，河北物理组考生报考我校普通理科专业，3000名左右把握大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-广西考生",
        "question": "贵校对广西考生有保专业的政策吗？",
        "answer": "对于除高校专项计划、国家专项计划外被我校提档的统考考生，我校在广西实行“不调剂、保专业”的录取优惠政策：若考生将专业组内专业（类）全部填报或者报满六个专业（类）且不重复，我校满足考生专业志愿不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-校区",
        "question": "老师您好，贵校北京校区和宏福校区在毕业后授予毕业证学位证是否相同，是否会注明校区",
        "answer": "我校中外合作办学专业的学生毕业后授予的毕业证、学位证与我校普通专业一样，都是由北京邮电大学颁发的，不会标注“宏福校区”、“中外合作办学”等字样。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-视力，保专业",
        "question": "贵校哪些对学生视力有要求？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定。根据专业（类）特点，色盲考生不能报考理科试验班（信息科学）、数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-贵州考生物理类（物化生）",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "2024届毕业生保研比例整体达到30%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-新疆",
        "question": "新疆南疆单列类（选考外语）考多少分有可能被贵校录取",
        "answer": "去年我校新疆南疆单列计划录取最低分数为549分。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-只要服从调剂，就没有退档的风险？",
        "question": "请问贵校对2024年新疆考生填报了服从调剂，就不会有退档，对吗？",
        "answer": "在平行志愿批次，只要考生服从专业调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生 想问一下元班与其它有什么区别 贵校计算机类和电子信息类有哪些方向 如何分流？谢谢老师",
        "answer": "未来学院集聚学校最具优势特色专业，开设“元班”，按计算机类（元班）、电子信息类（元班）两个大类招生，实验班采用弹性化“长学制”，实施本硕博贯通培养，培养信息科技领域卓越工程师和领军人才。完成实验班本科阶段学业综合评价要求的学生，均可在新一代信息通信技术、集成电路、网络空...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-湖北考生",
        "question": "对湖北考生的招生优惠政策？6个专业填满有被调剂可能吗？",
        "answer": "对于除高校专项计划、国家专项计划外被我校提档的统考考生，我校在湖北省继续实行“不调剂、保专业”的录取优惠政策：若考生将专业组内专业（类）全部填报或者报满六个专业（类）且不重复，我校满足考生专业志愿不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-王牌专业",
        "question": "请问贵校的王牌专业有哪些？哪些专业就业率最高？",
        "answer": "北京邮电大学作为国内信息通信领域的最高学府，始终保持着突出的学科实力和明显的专业优势，通信工程（大类招生）、电子信息类、计算机类、网络空间安全（大类招生）、人工智能（大类招生）等优势特色领域的专业（类）往年录取生源质量一直保持着较高水平。学校获批国家级一流本科专业建设点...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-文科专业转理科专业",
        "question": "老师好，如果通过法学等文科专业进入贵校，转入理工类专业是否有限制？转专业限制是否严格，是否有绩点和成绩排名要求？转专业开始的时间是多久（第二学期吗）？",
        "answer": "为了充分调动学生学习的积极性和主动性，学校对于大部分专业实施转专业申请零门槛政策，也就是“转出不设限，转入有考核”。让学生们有机会根据自己的兴趣、特长和爱好选择适合自己的专业，大一上学期结束和大一下学期结束时，分别有一次申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-保专业政策",
        "question": "贵校对于湖南考生是否有设置专业调剂类的政策，是否有三保一或六保一政策",
        "answer": "对于除高校专项计划、国家专项计划外被我校提档的统考考生，我校在湖南省继续实行“不调剂、保专业”的录取优惠政策：若考生将专业组内专业（类）全部填报或者报满六个专业（类）且不重复，我校满足考生专业志愿不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-民族预科",
        "question": "1.请问贵校2024年是否在甘肃招收少数民族预科？ 2.请问贵校少数民族预科结业后如何分配专业？ 3.请问贵校少数民族预科结业后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "我校今年在甘肃招收少数民族预科，计划为4人，要求选考科目为“物理+化学”"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-升学率和保研率",
        "question": "北邮的升学率和保研率在哪里查询？",
        "answer": "北京邮电大学毕业生在信息科技领域极具发展潜力，多年来学校本科生就业质量一直保持领先水平，深造率保持在65%左右。2024届毕业生保研比例整体达到30%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-甘肃考生",
        "question": "甘肃省2024高考估分位次1500到2000，录取的可能性多大？",
        "answer": "根据往年录取情况，甘肃考生这个位次报考北京邮电大学把握很大，而且我校今年在甘肃省实行“不调剂、保专业”的招生录取优惠政策：对于除特殊类型招生外的统招考生，考生将专业组内专业（类）全部填报或者报满6个专业（类）且不重复，若考生档案投档至我校后，满足考生所报专业志愿之一不调剂...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学",
        "title": "北京邮电大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "我校所有专业对于考生色弱没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-老师您好:北京考生，男，499分，32443位次可以报考贵校",
        "question": "报考",
        "answer": "去年北京不限组最低录取分数508，排名29946，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "今年学校有扩招计划吗",
        "answer": "提前批艺术类b段增加个三十六个计划，本科普通批增加六十九个计划，各专业具体招生数可查看北印本科招生网北京印刷学院本科招生网 (bigc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-江西美术",
        "question": "我是江西的美术生，综合分是555.41，能够录取该校吗？能录取什么专业？",
        "answer": "你好，可以冲一下，艺术与科技、产品设计、新媒体艺术。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-美术校考录取规则会调整吗？",
        "question": "孩子有贵校的无破格资格的一倍校考证，但是文化缺普通类本科线几分。我们还需要在校考志愿填报贵校吗？贵校有扩大破格范围的可能性吗，比如有一倍证，文化在95%内？",
        "answer": "你好，只有校考排名前10%的考生，有文化线破格资格。没有过普通类本科线，校考批报不了，可以冲一下我校的统考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询",
        "question": "北京，美术生，综合分516位次1112，报考设计类专业能录取吗",
        "answer": "你好，统考专业是艺术与科技、产品设计、新媒体艺术，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询",
        "question": "北京，美术生，综合分516位次1112，报考设计类专业能录取吗",
        "answer": "你好，有希望，05组新媒体艺术双培计划，09组（新媒体艺术、艺术与科技、产品设计）都可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "美术生艺术综合分516，位次1112，报考新媒体艺术专业能被录取吗",
        "answer": "你好，有希望，05组新媒体艺术双培计划，09组（新媒体艺术、艺术与科技、产品设计）都可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询",
        "question": "北京物化482分，03专业组计算机科学与技术这个录取概率大吗？",
        "answer": "你好，需要冲一下，组内按照喜好专业顺序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-516分上编辑出版学的可能性大吗？",
        "question": "516分上编辑出版学的可能性大吗",
        "answer": "你好，01不限选考科目组，有希望，按照喜好的专业排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-转专业",
        "question": "贵校转专业都有什么要求啊",
        "answer": "你好，学生在校期间可有两次转专业机会，原则上应在第二学期或第四学期在规定时间内提交申请。转出基本没有限制，转入受接收专业名额限制，通过考核排名在计划之内可以转入。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "贵校今年艺术设计类，计划招收人数6人，是否包含校考录取的人数",
        "answer": "不包含。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-转专业",
        "question": "可以从普通班转实验班吗？",
        "answer": "可以的。但是普通类专业跟艺术类专业之间不能互转。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "北京考生495可以冲一下贵学校的哪些专业 ，选考化学物理地理",
        "answer": "可以冲一下我们的02物理组，03物理+化学组。我校分数优先，专业间没有级差，按照个人专业喜好排序即可。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询",
        "question": "北京孩子，选科史地政，524分，排名26772名，投档咱们学校的01专业组，服从调剂 ，会不会有退档风险",
        "answer": "你好，组内按照喜好的专业顺序排序，专业服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询",
        "question": "河南考生理科567，省位次52721，有机会报考本校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "山西美术生综合分504的分数考合适吗",
        "answer": "你好，没有往年成绩参考，感兴趣可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "老师您好，江苏521/117794报考计算机门类录取可能大吗",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "排名34462 490 物生政 有希望报考01或02",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京考生成绩532，位次24796，有希望冲贵校编辑出版学韬奋实验班吗？",
        "answer": "你好，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生",
        "question": "北京考生分数520，排名27728，选择科目，物理，政治，历史。想进01专业组中的编辑出版学的实验班以及传播学的实验班，请问录取希望大吗？",
        "answer": "你好，01专业组希望比较大，这两个实验班放在专业前面就可以了，有希望，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "请问北京选科纯文522接受调剂可以被01专业组录取吗",
        "answer": "你好，有希望，按照喜好专业排序，专业服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "你好，广东考生，过了咱们学校的校考，文化课371可以报提前批吗？",
        "answer": "你好，校考的排名是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询",
        "question": "河北考生，490综合成绩，8392位次，有希望吗",
        "answer": "你好，是想报考艺术统考专业吗，没有往年成绩参考，感兴趣可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-美术生省考",
        "question": "福建历史类综合528能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，感兴趣可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-美术生",
        "question": "山东美术统考成绩综合495位次10094能报考贵校吗",
        "answer": "你好，山东没有往年成绩参考，感兴趣冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "北京考生，489分，物化生，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，有希望，03物理+化学组内专业按喜好排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询",
        "question": "请问黑龙江省美术生，综合分447，省排名1900，报贵校录取机会大吗",
        "answer": "你好，没有往年成绩参考，感兴趣就冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "你好，我是贵州考试，历政生，综合分567，位次192，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "你好，是问艺术统考吗？有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京考生 化地政483 能被录取吗",
        "answer": "你好，有难度，平行志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-文科",
        "question": "吉林430 15000 报考机会大吗",
        "answer": "你好，参照往年情况，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考的投档比例",
        "question": "贵州省第一届新高考在贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "你好，平行志愿专业服从调剂、体检符合要求，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "北京459，化史地，报贵校录取希望大吗",
        "answer": "你好，分数不高，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校，有希望吗？",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询",
        "question": "北京考生508分排名30404 想报考01专业组，服从调剂，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "贵州历史方向517位次14224想报考文学类专业有机会吗",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询",
        "question": "安徽文科美术生，综合排名2199能冲吗",
        "answer": "你好，没有往年分数参考，有兴趣可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询 文科537 排名23824",
        "question": "您好老师，可以介绍一下辑出版学专业普通班和实验班的区别，谢谢",
        "answer": "你好，微信关注一下“北京印刷学院本科招生”，里面有详细的专业介绍，咨询周的微信里有各专业的联系方式，可以和专业老师直接联系、了解。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "新疆单列类理工分数338位次7999能被一批录取可能性大吗投档比例如何，是新疆预科",
        "answer": "你好，预科我校也是一本预科，没上一本线不行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生",
        "question": "您好！北京考生504分，位次31368，报考贵校专业组1，问录取几率大吗？可冲吗？",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下，按照喜好专业排序，专业服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "新疆单列类理工分数338位次7999能被一批录取可能性大吗宿舍如何有空调吗？",
        "answer": "你好，宿舍有空调，是新疆预科对吗？"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询 文科537 排名23824",
        "question": "老师您好，我537文科，能否报考01专业编辑出版学韬奋实验班，求推荐",
        "answer": "你好，可以报考，01组内按照喜好的专业排序，专业服从调剂，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生咨询",
        "question": "北京考生，位次39390，冲财务管理专业，有希望吗？",
        "answer": "你好，分数偏低，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-转专业",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "你好，学生在校期间可有两次转专业机会，原则上应在第二学期或第四学期在规定时间内提交申请。转出基本不设门槛，根据接收专业名额，组织考核，满足条件可以转成。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-美术生",
        "question": "北京综合550，录取概率大吗？",
        "answer": "你好，希望很大，双培、外培有分区计划可以一并报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京史地政473能录取吗？",
        "answer": "你好，分数偏低，平行志愿有兴趣可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-山西美术",
        "question": "山西美术理科，专业分221，文化分391，综合分472，位次两千三百名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，今年政策有调整，没有往年分数参考，有兴趣可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考咨询吴",
        "question": "您好老师，北京女孩，史地政494分（01）专业组有希望吗",
        "answer": "你好，分数偏低，平行志愿有意向可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-专业",
        "question": "516 报什么专业合适",
        "answer": "你好，01不限选考科目组内专业按照喜好排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "如果把学校03专业组计算机科学与技术放在第一志愿 物化生501北京考生有希望不被调剂直接录取吗",
        "answer": "你好，有希望，但是还是要选上服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询",
        "question": "报考编辑出版学（韬奋实验班）对英语分数有要求吗？",
        "answer": "你好，没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京考生史地政，505分，报考贵校新闻传播、网络新媒体、财务管理有希望吗？",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下，专业服从调剂，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京男孩 物地生 511",
        "question": "老师您好，物、地、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？望您推荐专业组和专业，谢谢",
        "answer": "你好，01不限选考科目组分数会高一些，02物理组（信息管理与信息系统专业），这两个组都有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-福建美术艺考生综合分512.5",
        "question": "请问能被录取吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "河北考生物化530分冲印刷工程专业有可能吗？",
        "answer": "你好，分数偏低，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取516",
        "question": "北京516分能录取传播学（国际实验班）吗？这个专业能介绍一下吗？谢谢",
        "answer": "你好，有希望。传播学（国际出版实验班）专业与英国斯特灵大学合作， 采取“国际化人才国际化培养”的办学模式，课程设置与英国斯特灵大学直接对接，采用全英文授课方式。专业学习期间，经考核，语言和学分绩点达到要求，在国内学习三年，国外学习一年，同时取得国内本科学历和学士学位，英国斯特灵大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "北京美术艺术生 493分 1610名 能被艺术B段的专业录取吗",
        "answer": "你好，分数偏低，有风险，新媒体艺术双培通州有分区计划，可以考虑冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京物历地484排名35756，报本校机会大吗？",
        "answer": "你好，分数偏低，平行志愿如果有意向可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "你好，可以冲一下物理+化学组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京505 31121 史地政 专业组01有望录取吗",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京男孩 物地生",
        "question": "老师您好，物、化、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？谢谢",
        "answer": "你好，01不限组30000名以上有希望、02物理组31000名左右有希望、03物理+化学组35000以上有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "你好，分数偏低，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "541分 网络与新媒体双培计划有希望吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取，保研，专业",
        "question": "请问贵校今年会在贵州招生吗？ 纯文，贵州考生，532，排名10483有希望被贵校录取吗？ 保研率是多少？ 有法学这个专业吗？",
        "answer": "你好，在贵州文科有招生计划，排名10483有希望，学校目前没有保研，考研率17%，我们没有法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询",
        "question": "511 物地生 可以报考该校希望大吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京物化政考生 512分 能否被贵校录取",
        "answer": "你好，希望很大，欢迎报考，组内专业按照喜好顺序排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-咨询",
        "question": "511 物地生 可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，可以报考我校01不限选考科目组、02物理组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京 497 选科物化地 能报考本校吗？可以报考哪些专业？",
        "answer": "你好，有希望，组内按照喜好的顺序排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-新专业",
        "question": "北京考生，492，排名3万4，物化生。我们想报考计算机专业，这个分数会被调剂吗?",
        "answer": "你好，可以报考，把计算机科学与技术放在一专业，分数优先，能否录到需要看其他报考我校学生的分数，有调剂的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-能录取吗",
        "question": "老师您好，北京考生473，位次38023，报考咱们学校03专业组有希望吗，谢谢",
        "answer": "你好，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-您好 请问贵校今年设有少数民族预科吗 贵州文科档线大概多少",
        "question": "您好，请问贵校今年设有少数民族预科吗，如果有的话请问在贵州文科历史方向的录取档线大概是多少，十分感谢",
        "answer": "你好，贵州没有预科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京 男孩 物化生 510 想报计算机科学与技术，是否可以？",
        "answer": "你好，有希望，组内按照喜好专业顺序排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "河南文547",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有录取的可能？被录取后服从调剂是否有退档的风险？是否可以转专业，有什么要求或限制吗？是否可以修双学位，谢谢您。",
        "answer": "你好，23年最低录取位次4000，可以冲一下，专业服从调剂，进档不退。学生在校期间可有两次转专业机会，原则上应在第二学期或第四学期在规定时间内提交申请。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "史化生 总分518 报考编辑出版专业能录取？",
        "answer": "你好，有希望，组内按照喜好顺序排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-公共课",
        "question": "老师您好，请问贵校有开设除英语外的小语种公共课吗？",
        "answer": "你好，我校没有小语种公共课，受教学条件限制，小语种考生入校后统一学习英语，用英语进行考核。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-广西艺考文史类咨询",
        "question": "广西艺考文史类，综合554，排位230左右，视觉传达专业可以录取吗",
        "answer": "你好，视觉传达设计是校考专业，只有取得校考合格证才可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-艺术类",
        "question": "老师您好 我是河北省美术生综合分是504 今年可以报考咱们学校吗",
        "answer": "你好，没有往年成绩参考，感兴趣可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "黑龙江 艺术生 文化课467专业课233综合分513.2 有希望录取吗。 北印在黑龙江报考属于提前批还是本科批次。",
        "answer": "你好，之前黑龙江艺术统考没有招生，没有往年成绩参考，感兴趣可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "老师您好！北京美术生男，综合482，可以被咱们学校录取么？多谢多谢！",
        "answer": "您好，有难度，感兴趣的话可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京498分排名32000左右服从调剂能冲一下吗",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-转专业条件",
        "question": "请问转专业在什么时间可以进行，转专业的要求是什么？",
        "answer": "你好，学生在校期间可有两次转专业机会，原则上应在第二学期或第四学期在规定时间内提交申请。转专业转出不设门槛，根据转入专业接收名额参加考核，满足转入条件，可以完成转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生",
        "question": "物化生 总分506 03专业组机械工程能录取？",
        "answer": "你好，有希望，组内按照喜好的顺序排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取咨询",
        "question": "您好老师，我是今年北京考生总分501，选的物化地，排名在31795-32011，对贵校的自动化和机械类这两个专业感兴趣，请问被录取的几率大吗",
        "answer": "你好，有希望，按照喜好专业排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生物化历，474分，排名37800，可以被咱们学校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，有难度，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-综合分508，有希望被录取吗",
        "question": "综合分508，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，是艺术统考吧，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-关于外培专业",
        "question": "老师好！麻烦问下文化产业管理及广告学属于外培专业吗？如报考这两个专业英语单科成绩有限制吗？",
        "answer": "你好，辽宁省没有双、外培计划，普通类专业没有英语单科限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京 514 历史地理生物 报编辑出版和编辑出版能被录取吗？",
        "answer": "你好，有希望，不限组专业按照喜好专业顺序排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取分数线",
        "question": "北京物地政495排名33354，能被信息管里录取吗",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下，预测录取位次在31000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京物，化，生",
        "question": "454可以报吗",
        "answer": "你好，希望不大，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生，522，史地生，27200，能报贵校编辑出版学实验班吗",
        "answer": "你好，有希望，01专业组按喜好专业排序，专业服从调剂，进档不退。如果没有录取到实验班，入校后有转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京 生源女",
        "question": "老师好，物化生473 排名38024有机会报考本校？",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下，预测今年最低位次在35000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-甘肃省考生历化政495分，咨询一下能否有希望报考北京印刷学院",
        "question": "老师好，我是甘肃省考生历化政495分，咨询一下有希望报考北京印刷学院吗？",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下，往年文科录取位次在4000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-甘肃省考生历化政495分，咨询法学类院校",
        "question": "老师好，甘肃考生历化政495分，想问问有希望入读法学类学校吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校无法学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-江西招生",
        "question": "江西大文533分15810名有机会报考贵校不",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下，往年最低位次7000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-江苏 史政地535",
        "question": "产品设计机会大吗",
        "answer": "你好，美术类统考合格吗，产品设计是艺术类统考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京考生514 历史地理生物 提前批B 报考新闻学 几率大吗",
        "answer": "你好，新闻学双培计划，需要在特控线523分上才能报考，本科普通批不限组可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "您好，请问 北京考生 507分 位次30652 史地政 报考文化产业管理、财务管理专业录取几率大吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-新疆考生",
        "question": "您好老师我是来自新疆的高考生今年考了361分理科全疆位次在5496超一本线31分，想填报你们学校，就想知道有没有机会，麻烦您了老师",
        "answer": "你好，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "您好 我想问一下高考491 市排名34236 选科化生政 报考01专业组可以被录取吗",
        "answer": "你好，有难度，01不限组预计在30000名以上。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-史地政511",
        "question": "能去学校 上绘画吗",
        "answer": "你好，是普通类学生吗，可以报不限选考科目组。绘画专业是校考专业，没有校考合格证报不了。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "广西物化生美术生综合分469，位次在843有机会录取吗，可以报哪些专业呢",
        "answer": "你好，如果物理类、历史类需要分开报，我校艺术统考专业在历史类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生咨询",
        "question": "老师好，物化生511，想问问有希望入读ys工程吗？实验班有没有希望？谢谢",
        "answer": "你好，有希望，物理+化学组相关专业按照喜好专业顺序填报，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京美术生，综合分471，报考新媒体艺术有希望吗",
        "question": "北京美术生，综合分471，报考新媒体艺术有希望吗",
        "answer": "你好，去年综合分511，有些差距，今年计划有增加，平行志愿可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-报考",
        "question": "北京物 生 历473 排名38024有机会报考本校吗",
        "answer": "你好，有难度，平行志愿可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京。501。文科 报编辑出版学 广告学 网络新媒体这些专业考上的几率大吗？",
        "answer": "你好，有难度，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生，物化生，492分，03专业组能录取吗？",
        "question": "谢谢！",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-广西录取",
        "question": "历史类553位次5835可被编辑出版学录取吗",
        "answer": "你好，希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-双培",
        "question": "海淀考生，521，报双培的传播专业还有希望吗？",
        "answer": "你好，普通类双培需要特殊类型控制线523以上才能报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京高考499有物理，今年扩招一点能报吗，上的希望大吗",
        "answer": "你好，平行志愿可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-河南文科471",
        "question": "请问河南文科471能被贵校本科专业录取",
        "answer": "你好，我校在本科一批招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "您好北京今年466选的物化政有戏吗，能推荐下专业吗",
        "answer": "你好，难度比较大，可以冲一下，按照喜好的专业排序，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-西安美术文",
        "question": "综合分536 位次281 可以冲么",
        "answer": "你好，艺术统考平行志愿有希望，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京男生物化地491，02和02专业组可以吗",
        "answer": "你好，03物理+化学组有希望，02物理组可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-可否被贵校录取",
        "question": "老师您好，北京考生485分排名35549（史地政），能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，参照往年01不限选考组30000名以上有希望，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京",
        "question": "北京446分有希望吗",
        "answer": "你好，难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，艺术统考有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-广东省482",
        "question": "广东省482可以上贵校吗",
        "answer": "你好，去年最低位次97840，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京485分35549位次史地政能上吗？",
        "question": "北京485分排35549（史地政）能上咱们学校吗。",
        "answer": "你好，01不限选考科目组参考往年30000以上有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生",
        "question": "老师您好，北京考生478分，北京市排名36997，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，参考望年分数、位次有差距，平行志愿可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生",
        "question": "物化494排名33572贵校03专业组数字媒体技术有希望吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下试试，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "您好，北京491 34236有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，03物理+化学组有希望，专业服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-关于少数民族预科",
        "question": "我是来自云南的理工考生，今年（2024）考了513/42397,请问能否被贵校的预科录取 还想问一下贵校2024年的预科办学点在什么位置",
        "answer": "你好，有希望，预科办学地点在北京印刷学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京学生482分文科，报您的学校有希望吗",
        "answer": "你好，有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "校考成绩219.6 文化课454 报考该校美术类被录取的机会大吗？",
        "answer": "你好，取得校考合格证，文化课过普通类本科线录取概率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-北京考生",
        "question": "北京考生500分服从调剂有机会吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-江苏物生地咨询",
        "question": "请问2024江苏物生地有哪些专业可报，分数线预计多少，谢谢。",
        "answer": "你好，我校在江苏招生专业需选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取情况",
        "question": "老师您好，请问一下，江苏女生文科，526分，有没有希望进入该校？",
        "answer": "你好，可以冲一下，2023年最低分为特控线上30分，最低录取位次15000."
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取",
        "question": "北京分数454排名41604有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，普通类专业35000以上希望较大，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-云南考生能否按文理科分开文化分及专业分录",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画，我能录取到该校吗",
        "answer": "你好，艺术统考专业没有理科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "question": "江苏考生物化地，467分，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "你好，2023年录取最低位次110000，有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，俄语不影响录取，但是入校后须统一学习英语，并且用英语进行考核。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-录取情况",
        "question": "老师，请问一下，云南女生文科，568分，有希望录到网络与新媒体专业吗？",
        "answer": "你好，2023年文科我校去年录取最低分571分，最低分排名4351，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京印刷学院",
        "title": "北京印刷学院-强势专业",
        "question": "本校的强势专业有哪些？",
        "answer": "你好，在安徽物理类的招生专业中，印刷工程、包装工程、机械工程，是国家级一流本科专业建设点，招生计划、详细专业介绍可以关注“北京印刷学院本科招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "北京考生534，选科化生政，报考02专业组有希望吗",
        "answer": "有希望，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "您好 想问一下服从调剂是否会被退档呢 后续能否转专业呢",
        "answer": "提档后，没有特殊情况（是否调剂、体检是否符合），不退档。可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生513，史地政，",
        "question": "北京考生513，史地政，02组有希望吗",
        "answer": "有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京男孩物化史，510，29700，有希望冲一下05专业组吗",
        "question": "北京男孩，选物化史，510有希望冲一下05专业组吗？",
        "answer": "可以冲一下04组"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-提问",
        "question": "北京男孩，选物化史，510有希望冲一下05专业组吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "老师您好，北京学生525分物化政，想冲击01组的专业，可能性大吗？，谢谢！",
        "answer": "可能性不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生政，化，史",
        "question": "女孩507，30652，不调专业，可以冲吗",
        "answer": "来不了我们学校，建议报考其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生",
        "question": "507，排名30652，有希望报考城乡规划吗",
        "answer": "没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京男孩 物地生 511",
        "question": "老师您好，物、地、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？望您推荐专业组和专业，谢谢",
        "answer": "希望不大，如果选考物理化学，几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京男孩 物地生 511",
        "question": "老师您好，物、地、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？望您推荐专业组和专业，谢谢",
        "answer": "希望不大。如果是物理化学选考，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生选史地生529，有希望录取吗",
        "question": "北京考生选史地生529，有希望录取吗",
        "answer": "有希望，属于冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生",
        "question": "女孩，553分，物化生，报01组有希望吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 新疆理课 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "2023年：国家专项：最低分401；内地新疆班：最低分450；普通类：最低分403."
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京建筑大学报考",
        "question": "安徽理科位次五万四千多，可以报考贵校01、16、05、11专业吗？",
        "answer": "我们去年在安徽普通批超一本线71分。可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-农村专项",
        "question": "北京高考499 物地政 32443 有机会被农村专项录取吗？",
        "answer": "有的，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京建筑",
        "question": "老师您好 我是2024年新疆单列类理科考生我今年考了361 超出一本线31分 位次在5479 我可以报你们学校吗",
        "answer": "有优势，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取 北京考生",
        "question": "北京考生物化政502分，有机会被录取吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生544，22278，物化生",
        "question": "建议按什么顺序报考各专业组呢？谢谢！",
        "answer": "考试报40页我校专业组:01（冲）、05、02、03、04"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-退档",
        "question": "入档后是无特殊情况不退党吗",
        "answer": "是的，不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询",
        "question": "北京男孩，物化地483分，能报考哪个专业，谢谢！",
        "answer": "如果符合农村专项政策，有希望。普通批没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "您好，北京考生男523史地政，报02专业组有希望吗",
        "answer": "希望不是非常大，但可以冲击一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询",
        "question": "老师您好！北京519分，排名27914，1.进咱们学校的法学有希望吗？2.如果需要调剂，转专业好转吗？3.转专业大一的课会不会落下？4.咱们学校可以修双学位吗？",
        "answer": "519分进入我们的02不限选考科目组，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京报考",
        "question": "524史政地考生报考贵校02专业组是否有希望？",
        "answer": "02有希望，需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京报考",
        "question": "524史政地考生报考贵校02或01专业组是否有希望？",
        "answer": "02有希望，需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-提前批招生",
        "question": "老师好！北京男生523分，物、化、生。提前批招生建议报哪个专业",
        "answer": "我校提前批有双培外培农村专项，看在您所在区有哪些"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "老师您好！北京519分，排名21914，1.进咱们学校的法学有希望吗？2.如果需要调剂，转专业好转吗？3.转专业大一的课会不会落下？4.咱们学校可以修双学位吗？",
        "answer": "519分进入我们的02不限选考科目组，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-专业学数学情况",
        "question": "老师您好，咱们学校的工商管理要学数学，城市管理不学数学，是吗？",
        "answer": "工商管理、城市管理专业学习的数学较简单，学习高数B"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-江西美术",
        "question": "江西综合分480.59有希望被录取吗 选哪个专业",
        "answer": "我们没有艺术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-关于报考",
        "question": "请问北京文科生刚过一本线是否有希望报考贵校？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考贵校",
        "question": "老师好！我是北京女生，选考科目化历政，总分557分，特别想报咱们的03专业组，有希望被录取吗",
        "answer": "以考试报40页北京建筑大学专业组为准：03组为物理组，需要选考物理。557报考01组有希望，02组希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生",
        "question": "518，28167，02组有希望吗？",
        "answer": "希望不是很大：02组不限选考组"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-关于历史建筑保护工程",
        "question": "老师好！历史建筑保护工程将来的就业方向如何？如果选择考研通常对应的什么方向？为什么01专业组中类似的专业通常都是五年？ 谢谢老师",
        "answer": "我校建筑类国一流专业为五年制"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-色弱报考",
        "question": "请问一下老师，色弱可报考贵校的05组专业吗",
        "answer": "可以报考考试报报纸，05组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京女孩526分 物化政，位次26285",
        "question": "老师您好 北京女孩526分 物化政，位次26285，报考贵校录取可能性大嘛？建议按什么顺序报考各专业组呢？谢谢！",
        "answer": "希望较大；05/03/04,请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询是否能被录取",
        "question": "黑龙江大文分数534，位次5544能被我们的法学录取吗",
        "answer": "我校在黑龙江没有文史类招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-硕士点",
        "question": "法学专业有硕士点吗？保研要求是什么啊？如果是转专业进入专业对保研有影响吗？",
        "answer": "有硕士点；保研看综合成绩；保研条件之一是成绩绩点，只要转专业之前的成绩高，对保研影响不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "请问老师，北京考生544，22278，物化生，有希望录取吗？",
        "answer": "希望很大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-提前批",
        "question": "提前批汉语言文学（师范），历政生，519有希望吗",
        "answer": "这不是我们的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-是否提档不退档",
        "question": "是不是体检合格且服从调剂，只要提档都不会被退档？体检要求只有色盲色弱这类吧",
        "answer": "服从专业调剂、没有色弱色盲，就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "我想问一下529分报考外培环境设计，有希望吗",
        "answer": "符合报考条件可以报考。往年分数没有参考意义。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考：北京历生政519有希望吗",
        "question": "北京历生政519有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "北京物化生556 今年有机会报遥感实验班吗？",
        "answer": "有机会，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "北京 男孩 物化生 510 排名29900 想报05专业 工业工程 是否可以？",
        "answer": "有点难度，建议冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "北京535，24276物化史有机会冲一下01组吗？其他专业组有推荐的吗？",
        "answer": "平行志愿下，可以冲一冲，但机会不大；其他专业组希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生录取问题",
        "question": "北京考生，男，517分，报考03物理里面的工程管理实验班有希望吗，服从调剂",
        "answer": "属于“冲”。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考建筑学（实验班）专业的要求",
        "question": "报考建筑学（实验班）专业对美术功底有要求吗，录取后需要考核吗，若不合格如果处理？",
        "answer": "所有专业入学前后没有加试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "福建考生，575分，排名27000，有希望录取建筑学（实验班）吗？",
        "answer": "去年我校最低分超一本线（518）42分。您这个分数有希望进入我校，但与建筑学实验班，会有点差距。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "贵州物化政538,排位30015可以录取吗？可以选择什么专业",
        "answer": "希望较大。普通批次投放的专业，可选范围比较大，可根据兴趣和往年录取分数及排位参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-我想去贵校",
        "question": "你好，广西美术文化355 艺术220 综合分452.5位次9053有机会录取贵校吗？",
        "answer": "我们没有艺术类"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "北京男生物化生，521分，04专业组有希望吗",
        "answer": "有希望，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-保研",
        "question": "保研率高吗，学校是否有研究生专业？",
        "answer": "每个本科专业都有硕士点。目前，保研率在5-6%"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "北京考生518/28167物化政可以报考本校吗",
        "answer": "可以，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "北京考生，选科史地政，分数557，位次19422，想报考咱们院校01专业组城乡规划和历史建筑保护工程专业，希望大吗",
        "answer": "有希望，可以报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询 文科537 排名23824",
        "question": "老师您好，我537文科，能否报考07专业双培的城乡规划，求推荐",
        "answer": "双培，可以报考。看本区其他考生的报考情况（竞争情况），有偶然性。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询 文科537 排名23824",
        "question": "老师您好，我537文科，能否报考01专业和02专业 法学，求推荐",
        "answer": "考试报的01组较难，02有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-史地政",
        "question": "北京史地政508有机会被录取吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "化历政516有希望报考吗",
        "answer": "希望较小，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "您好我想问一下选科史化生 总分518有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不是很大，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询",
        "question": "您好我想问一下选科史化生 成绩518有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不大，但可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-转专业及保研率",
        "question": "请问转专业的要求有哪些？保研率是多少？",
        "answer": "转出不限；申请转入学生数，在未超过招生总数10%这样的接收名额下，不限制，如超额需要看综合成绩、顺次入围。保研率目前5-6%"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "天津政化地考生，总分582，位次15967，请问报考贵校的哪些专业有希望被录取？",
        "answer": "去年我校录取最低分数线超一本线31分。该分数报考我校优势不明显"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-专业",
        "question": "转专业难不难",
        "answer": "转出不受限。转入，申请转专业人数未超该专业招生总数的10%，这种情况下，也不受限制；超10%，需要根据综合成绩和相关转入专业的考核方案进行顺次入围。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-预科升学",
        "question": "老师您好！贵校少数民族预科阶段的学习课程包含哪些呢？谢谢老师",
        "answer": "重视基础课学习，数学、语文、英语、计算机等。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "北京房山25414报贵校提前批B法学有希望吗",
        "answer": "双培计划属于提前批，招生计划是带着帽下到各区的，所以有偶然性。如果喜欢该项目，又符合报考条件，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-专业",
        "question": "531有可能上本学校吗？专业调剂有什么要求",
        "answer": "希望挺大。专业组内调价"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-关于宿舍",
        "question": "大兴校区是上床下桌吗",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-转专业",
        "question": "若被贵校经济或管理类录取，可否学习期间转法学专业，具体有哪些要求，比如对高考成绩有无要求等等，以及是否需要重读一年大一 转专业后能否参加法考",
        "answer": "所有招生专业，入学后，都可以互转。转出，没有限制；转入，没超接收名额，也没有限制。每个专业至少有10%的名额接收。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您超特控线7分，机会不大。去年我们超特控线66分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，北京考生540分，选考化学生物政治，排名23122，报考贵校01专业组希望大吗？法学专业希望大吗？",
        "answer": "相对而言，法学希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "511历生地有希望吗？",
        "answer": "希望不大。可以冲一下考试报40页，北京建筑大学02组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "北京物化政512分能报贵校吗",
        "answer": "建议冲一冲考试报40页的04专业组"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京史地政考生556分，想报贵校历史建筑保护工程或风景园林。",
        "question": "请问被录取的概率大吗？如果被调剂到别的专业能转专业吗？",
        "answer": "进入该专业组的几率比较大。可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "您好我想请问选科物生政，位次28800有希望报考贵校吗",
        "answer": "建议冲一冲报考03物理组"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-专业咨询",
        "question": "北京考生，男，551，选科物化生，排名20700左右，报名哪个专业比较好？ 谢谢",
        "answer": "可以冲一冲01不限科目组；如报考理工科专业，建议按顺序 05物理+化学，03物理、04物理+化学报考，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-农村专项计划",
        "question": "贵校的农村专项计划怎么填报，是在提前批时填报吗 不太清楚怎么填报",
        "answer": "本科提前批普通类B段，跟双培外培在一起。农村专项过本科批次线就可报考，可报20个学校+专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-视力和听力",
        "question": "老师您好，请问贵校对视力与听力有要求吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-河北考生物生地561分（没学化学）",
        "question": "请问河北考生物生地561分，有希望报咱们的信息与计算科学（大数据应用）专业吗？咱们学校有转专业政策吗？谢谢",
        "answer": "该专业需要限考物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "513女选科物化生排名29200-29500有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望报考考试报中的04物理+化学组"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京报考",
        "question": "您好，请问双培计划各区分配的名额是户籍在那个区还是学籍",
        "answer": "学籍"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-专业",
        "question": "国家专项计划开设专业",
        "answer": "在河南招生的国家专项专业：土木、 给排水、自动化、电气工程及其自动化、工程管理、工程造价、测绘类、机械电子工程、车辆工程"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "您好我想问一下选科物化政 成绩511位次29771有希望报考贵校吗？如果有 应该选什么专业冲刺一下",
        "answer": "可以冲一下考试报我校的04专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-建筑学交换生",
        "question": "建筑学的交换生项目是如何交换，有什么要求？学费是多少？有没有国外大学的证书？",
        "answer": "您说的是外培项目吗？外培学费按照普通批缴纳，国外学费由教委出资。学位为北京建筑大学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-预科专业",
        "question": "云南少数民族预科班计划专业有哪些？",
        "answer": "第一年预科不分专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-遥感科学与技术(实验班)",
        "question": "老师好，23年遥感科学与技术(实验班) 要求地理，今年是改成物物理+化学了吗？？",
        "answer": "是的。这是根据教育部要求改的"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-关于寝室",
        "question": "请问一下老师，学校的寝室是几人间，是上床下桌吗",
        "answer": "大兴6人间，西城4人间"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-双培计划提前批",
        "question": "24北京海淀考生，546分，物生史，21881名 想报贵校提前批双培计划08专业组的风景园林专业，请问录取几率大吗？ 我走提前批后还可以考研吗？",
        "answer": "双培招生计划是按照区分配的，每年招生专业和计划不尽相同，往年数据参考意义不大。如果过了特控线，又对本项目感兴趣，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生547，选课物地政，请问能报考哪些专业",
        "question": "排名大概二万一，有哪些适合男孩的专业，偏向应用类，就业前景较好的，谢谢老师。",
        "answer": "建议报考03物理组，以及02组不限选科目组；01不限科目组可以冲击一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-北京考生咨询",
        "question": "物化生，511，排名2.97w，有希望05组58专业么？谢谢",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-关于开设校区",
        "question": "请问一下老师，工商管理，城市管理和社会工作在哪个校区上课",
        "answer": "大兴校区"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "重庆494，64147能报贵校吗",
        "answer": "我校在重庆为国家专项批次招生；去年录取最低分527分"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "北京物 生 历473 排名38024有机会报考本校吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-您好，我是今年高考考生",
        "question": "我的高考成绩是500分整，能否报考贵校？可报考哪些专业？谢谢",
        "answer": "有些困难"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "老师您好，北京考生，522，27200，历史地理生物，能冲一下贵校吗",
        "answer": "可以冲一下02不限选考组。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "老师您好，北京物化历考生474分，排名37800，不挑专业，报考咱们学校有希望吗？谢谢",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "你号陕西理科544位次24558有希望报考贵校吗",
        "answer": "陕西去年录取最低分名次37721。希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报名",
        "question": "495，可以报贵校吗",
        "answer": "农村专项计划有希望，普通批有些困难"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-报考",
        "question": "北京 选物史生考551分排名20749想报考04专业组可以吗",
        "answer": "考试报40页，01组和02组不限选考组，03组物理组可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-咨询录取",
        "question": "咨询录取 老师您好，我是北京考生，史政生，总分523，排名26996，有希望报考咱们学校吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-录取",
        "question": "北京分数454排名21604有希望录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我们公共外语只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-关于贵校的预科报考",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "预科一年，不分专业。根据预科一年综合成绩和志愿评定分专业。预科升本科的专业，我校除未来建筑技术学院之外，其他学院均有专业投放。咨询电话：010-68322507,61209710"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-国家专项计划有土木工程专业的吗",
        "question": "咱们学校国家专项计划有土木工程专业吗？去年的最低分多少？",
        "answer": "在河南国家专项中有土木工程招生计划，去年最低分为574分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-环境设计",
        "question": "限制色弱和选科吗？",
        "answer": "环境设计色弱限报；不限选考科目"
    },
    {
        "schoolName": "北京建筑大学",
        "title": "北京建筑大学-请问老师，近几年及以后建筑学、风景园林就业前景如何？",
        "question": "近几年及以后建筑学、风景园林就业前景如何？是不是不太好？房地产市场不景气、基础设施建设放缓，会不会影响该专业的就业。建筑类专业贵校是否要加试美术？",
        "answer": "我校建筑学、风景园林都是国家级一流专业建设点。"
    },
    {
        "schoolName": "北京石油化工学院",
        "title": "北京石油化工学院-报考",
        "question": "北京物化生463，排名39630有希望报考贵校吗？可以报那些专业？",
        "answer": "01和02组，有希望也有风险，03组希望稍微大一点"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-填报志愿",
        "question": "面试没过是否影响后续本科一批的录取",
        "answer": "不影响普通批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-报考问题",
        "question": "我是学物理、化学、政治的女生，成绩631，我想问一下我有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询",
        "question": "参加工作后有什么特殊要求？可以正常社交、旅行、使用各种通讯工具吗？",
        "answer": "需按就业单位具体要求执行，学院不了解具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-需要等多长时间知道结果",
        "question": "出结果时间是多长时间，有没有被录取从哪里查",
        "answer": "面试政审通过后按成绩依次录取。录取结果可在教育考试院网站查询到。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-可以同时填提前批和国家专项吗",
        "question": "我是江西物理化考生，成绩620分，排名5240名，录取概率大吗？另外可以同时填提前批和国家专项志愿吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询研究生政策",
        "question": "我是重庆考生，请问几个问题： 1、有保研率吗？ 2、在本校读研究生的比率多少？ 3、研究生毕业后能回到重庆吗？",
        "answer": "请联系研究生招生咨询，010-83635301"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询就业去向",
        "question": "我是重庆应届生，请问，如果毕业后会到重庆市的市局单位还是区县单位？",
        "answer": "学生毕业前学院会统一组织学生报名国家公务员考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-调剂",
        "question": "假如这个专业组有16个专业，其中有3个色弱不能报的专业 我填报剩余13个专业中6个专业 但是这6个没录上 他要给我调剂 他会调剂到我色弱不能学的3个专业里面吗",
        "answer": "调剂专业会按专业要求进行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-北京 物化史考生 621 7172位次 是否有希望",
        "question": "还想问下政审时间以及贵校是否有研究生，以及保研相关情况",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-没有参加三月份的那次报名还有机会录取吗",
        "question": "无",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-体检问题",
        "question": "老师好，贵校的专业色弱男生能报吗",
        "answer": "请咨询当地进行政审的有关部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-面试",
        "question": "请问面试有什么要求？算入录取成绩吗？",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-不是团员可以报考吗",
        "question": "政治面貌群众",
        "answer": "我院考生应为中共党员（预备党员）或共青团员（以填报高考志愿时为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取",
        "question": "云南曲靖，女，理工科，556分，位次21671，本校录取可能吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-什么时候政审，怎么政审",
        "question": "什么时候政审，怎么政审",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-户籍",
        "question": "请问，户籍必须与生源地一致才可以报吗？",
        "answer": "请咨询当地教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，546分。有机会报考贵校吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-志愿顺序",
        "question": "是在第一次军事类提前批报名，还是在第二批的提前批报名？",
        "answer": "请咨询当地教育考试院"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-体检",
        "question": "老师你好，体检要求矫正视力达到4.8对眼镜度数有限制吗",
        "answer": "目前对眼镜度数没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-您好 河南理科575位次43460-44463 有希望没？",
        "question": "您好 河南 男 理科575位次43460-44463 有希望没？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-河南理科575位次43460-44463 有希望没？",
        "question": "您好！河南 男 团员 理科575 位次43460-44463 有希望没？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-提前批录取的先后关系",
        "question": "提前批填了北京电子科技学院，如果进入了政审面试流程而未被录取，是否影响同是提前批中综评学校的录取？谢谢",
        "answer": "不影响普通批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-毕业就业及在校生活问题",
        "question": "请问贵校学生毕业后就业去向大多都到哪里，就业比例如何，行政管理专业可以参加选岗吗，可以去非生源地省份就业吗？学生在校的培养模式是怎样的",
        "answer": "学生毕业前学院会统一组织学生报名国家公务员考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-面试政审",
        "question": "是在录取之前面试政审？还是录取之后面试政审？去学校还是升原所在地的派出所面试政审？高中时学文的，咱们能转专业吗/？能转网络空间安全？行政管理有硕士和博士点？",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-有身高要求吗？",
        "question": "北京电子科技学院有身高要求吗？",
        "answer": "目前没有。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-就业",
        "question": "老师好，请问北京的学生，毕业后有出京工作的机率吗？",
        "answer": "就业主要面向全国各级党政机关。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-管理",
        "question": "上学及工作期间可以正常使用微信等网络工具吗？",
        "answer": "上学期间日常生活中可以使用。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-就业率？入职政府部门比率？",
        "question": "请问本科和研究生的就业率分别是多少？入职政府部门的学生占比多少？",
        "answer": "就业率一般在85%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-就业率？入职政府部门比率？",
        "question": "请问本科和研究生的就业率分别是多少？入职政府部门的学生占比多少？",
        "answer": "就业率一般在85%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-毕业去向问题",
        "question": "您好？如果贵校毕业后通过了学校的公务员考试，但各政府机关面试时没通过的机率有多少，到时只能自主就业吗？",
        "answer": "学生毕业前学院会统一组织学生报名国家公务员考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-本校保研率？报考他校研究生情况？",
        "question": "请问保研率是多少？本科生继续读研的比率？报考他校研究生是否有限制？",
        "answer": "研究生问题请咨询010-83635301"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-硕士学位",
        "question": "您好，请问：贵校与西安电子科技大学继续联合培养信息与通信工程、计算机科学与技术学术型硕士，是发两个学校的证书吗，谢谢",
        "answer": "研究生问题请咨询010-83635301"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取和政审",
        "question": "江西历政地省排名1207，可不可以录取贵校？政审一般是怎么审？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-您好：分数线的划分",
        "question": "从该校录取规则来看，要求达到当地本科第一批最低控制分数线，可是我们山西是在提前二批本科？难道二批本科分数线不能报吗？",
        "answer": "符合当地教育考试院志愿填报设置的均可报名。我院根据报考学生分数由高到低依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-贵校是填报的问题",
        "question": "您好！我是广东考试，今年想填报贵校，请问具体流程如下：在提前批次军检院校第一志愿填报贵校，如果分数达到要求在7月1-4日准备面试、身体体检、政审，如果各项均达到要求后再录取。",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。面试政审后进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请问一下：政审需要本人提前准备什么材料",
        "question": "报名之后，政审需要本人提前准备什么材料？政审打电话通知还是自己从哪儿关注？",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-招生计划",
        "question": "2024年山东有招生计划吗",
        "answer": "请参考当地教育考试院发布的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗bjdzkj",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-想咨询一下：贵校需要学生准备哪些材料？",
        "question": "想咨询一下：贵校需要学生准备哪些材料？",
        "answer": "不需要单独准备。面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-报名流程",
        "question": "老师您好，报名贵校的具体流程是什么，招生简章里也没有看到，玉林市的具体要到哪里报名参加面试？",
        "answer": "正常填报志愿。面试政审在志愿填报之后，分数达到面试政审分数线会有专人联系。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-视力",
        "question": "有远视弱视可以报考吗",
        "answer": "需无明显视功能损害眼病"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-面试",
        "question": "面试要计入分数吗？还是面试合格后按照高考成绩录取？",
        "answer": "面试不单独赋分，最终录取仍以高考成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-提前批志愿填报显示未匹配到该计划",
        "question": "我要怎样才能匹配到贵校的计划",
        "answer": "请参考当地教育考试院发布的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-吉林",
        "question": "吉林省排3200左右有希望录取吗，谢谢",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-云南普洱文科634可以录取吗",
        "question": "老师：帮妹妹问一下，云南普洱生源文科634可以录取吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-视力问题",
        "question": "目前双眼近视200度，需要做眼睛手术吗 体检和政审的时间是什么，谢谢",
        "answer": "双眼矫正视力均不低于4.8（小数视力0.6）。矫正视力为佩戴眼镜后的视力。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-本人是团员，但高考报名信息里填的是群众，能否被录取",
        "question": "本人是团员，但高考报名信息里填的是群众，能否被录取",
        "answer": "需联系当地进行政审的有关部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-就业成为公务员后可以与家人随时联系吗",
        "question": "就业成为公务员后可以与家人随时联系吗",
        "answer": "需按所在单位具体要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审表",
        "question": "请问提前批填报时需要提交政审表",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请教问题",
        "question": "贵校行政管理专业就业跟其他专业一样吗",
        "answer": "请参考我院官网发布的专业信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-招生",
        "question": "贵校今年向浙江招生吗?。若招，男理科 582分位 5_073245位，有希望吗?",
        "answer": "招生。请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取",
        "question": "您好，北京考生504，物地政，有希望录取吗",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "老师，请问考生近视能报考吗？",
        "answer": "双眼矫正视力均不低于4.8（小数视力0.6）"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-2024年北京电子科技学院",
        "question": "贵校今年招收学生，什么时间政审、如何政审？",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "请问生源地在湖北，户籍所在地在福建，政审是在湖北还是福建呢",
        "answer": "请咨询当地教育考试院如何认定考生报名地点"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-不是团员，也不是预备党员能不能填报贵校？",
        "question": "不是团员，也不是预备党员能不能填报贵校？",
        "answer": "我院考生应为中共党员（预备党员）或共青团员（以填报高考志愿时为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-湖南物生地",
        "question": "请问贵校在湖南招生吗，对体检情况有无要求",
        "answer": "招生 "
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-文科生可以报考吗",
        "question": "湖北文科648分可以报考贵校吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-河南629排名8810有希望进入贵校吗",
        "question": "河南629排名8810有希望进入贵校吗",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询",
        "question": "请问老师，我在高考网上报名时未勾选参加贵校面试选项，志愿还能填报贵校吗？",
        "answer": "请咨询当地教育考试院"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询",
        "question": "色盲可以报考贵校的专业吗？",
        "answer": "考生需无明显视功能损害眼病，双眼矫正视力均不低于4.8（小数视力0.6）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-甘肃省历史组533分，省排名4696，国家专项可以录取吗",
        "question": "领导好： 我是甘肃省天水市考生陈宇妍妃，共青团员，历史组533分，省排名4696名，请问国家专项计划有录取的可能吗？ 此致！ 陈宇妍妃",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取",
        "question": "河南考生理科380分可以录取咱们学校吗",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-矫正视力是指戴眼镜测得吗？父母之后出国开公司有影响吗？",
        "question": "或者做手术恢复视力可以吗？以后父母兄弟姐妹都不能出境工作生活吗？",
        "answer": "矫正视力为佩戴眼镜后的视力。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-山西593分省排九千进这个学校的几率大吗",
        "question": "走提前批的话这个排名能进吗",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-云南文史，成绩610位次2057，报提前批行政管理会被录取吗",
        "question": "我是云南省文科应届生，女，成绩610，位次2057，是团员，身体条件符合，报考贵校的提前批行政管理，录取可能性大概有多大",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-面试",
        "question": "面试不通过会影响本科提前批BC段的录取吗",
        "answer": "不会影响普通批次"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-报考本所学校是否与本科提前批其他批次院校冲突",
        "question": "现场报名的时间和本科提前批的时间是重合的，会不会影响本科提前批的填报录取",
        "answer": "我院优先录取第一志愿考生  不影响正常填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-矫正视力4.8是戴眼镜之后的视力，不管眼睛多少度都可以吗？",
        "question": "贵校要求双眼矫正视力均不低于4.8（小数视力0.6），是指戴眼镜之后视力，不管眼镜多少度对吗？",
        "answer": "矫正视力为佩戴眼镜后的视力。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-云南文科女生询问行政管理专业方面问题",
        "question": "老师您好：我是云南文科生源地普洱市女生，想问老师：1,高考文科617分报行政管理专业可以录取吗？2，行政管理专业毕业生也是到各级党政机关和企事业单位从事信息安全和办公自动化工作吗？3，行政管理专业学生毕业前学院也是统一组织学生报名国家公务员考试吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-河北物理组想报贵校",
        "question": "河北考生物化生535能报贵校吗？",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-毕业去向问题",
        "question": "您好！！我是河北考生家长。看贵校的毕业去向有65%去央国企，是真的吗？毕业进入保密部门的机率有多大，能回户籍所在地吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-云南招生组老师联系电话给一下，谢谢！",
        "question": "云南招生组老师联系电话给一下，谢谢！",
        "answer": "招生中的具体事宜由考生所在省（自治区、直辖市）委办公厅有关部门负责。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-提前批退档",
        "question": "请问老师，我是陕西考生，如果提前批被退档了，影不影响一本录取",
        "answer": "不影响普通批次"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "请问政审用的是军校招生政审表格吗？",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后，单独发放表格。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-就业问题",
        "question": "您好，请问贵校所讲“学生毕业前学院会统一组织学生报名国家公务员考试”，这里的毕业是专指本科毕业吗？如果孩子要继续读研深造，毕业后贵校是否还组织参加公考？",
        "answer": "毕业前本硕博士考生都由学院统一组织学生报名国家公务员考试"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-考研问题",
        "question": "孩子在贵校本科毕业后考研，毕业后是否还在贵校参加公务员考试",
        "answer": "学生毕业前学院会统一组织学生报名国家公务员考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "招生老师您好，父母工作单位是在注册在境内的外商独资企业“三资企业”，这些企业属于“境外驻华机构”吗？通常所说的的“境外驻华机构”指哪些？哪里可以查询到？谢谢您",
        "answer": "请咨询当地进行政审的有关部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请问贵校各专业在河南的招生计划的男女各是多少人",
        "question": "请问贵校各专业在河南的招生计划的男女各是多少人",
        "answer": "请参考当地教育考试院发布的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请问贵校各专业在河南的招生计划的男女各是多少人",
        "question": "请问贵校各专业在河南的招生计划的男女各是多少人",
        "answer": "请参考当地教育考试院发布的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请问贵校各专业在河南的招生计划的男女各是多少人",
        "question": "请问贵校各专业在河南的招生计划的男女各是多少人",
        "answer": "请参考当地教育考试院发布的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-体检",
        "question": "招生章程中，双眼矫正视力均不低于4.8（少数视力0.6)，是指戴眼镜是视力吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审具体部门",
        "question": "广西考生的政审具体部门是哪个？咨询广西招生考试院回复要问录取的院校。",
        "answer": "广西自治区委办公厅"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取分数线",
        "question": "2023年信息安全专业录取分数线",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-可以考研么？",
        "question": "4年毕业后，可以考本校的研么？研究生毕业后还分配工作么？",
        "answer": "可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-这个学校到底算本科提前批什么类型",
        "question": "是不是军校",
        "answer": "不是军校"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-面试",
        "question": "老师您好，请问贵校政审，面试是在北京进行吗，谢谢",
        "answer": "在当地进行"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-就业确定是双向选择吗？",
        "question": "老师你好，我一直比较心仪电子科技学院，今年参加高考，想咨询一下，报考贵校后四年以后，就业形势怎么样？是确定的双向选择吗？可以选择去外省就业吗？要是想去艰苦偏远的县乡，可不可以？",
        "answer": "就业面向全国各级党政机关，需要和用人单位双向选择。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "政审需要准备什么？去哪政审？",
        "answer": "招生中的具体事宜由考生所在省（自治区、直辖市）委办公厅有关部门负责。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-关于招收学员男女比例?",
        "question": "2024年是否只招收一名女学员",
        "answer": "请参考当地教育考试院发布的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-电子科技学院体检有哪些项目",
        "question": "体检项目",
        "answer": "请参考我院招生章程并咨询当地进行政审的有关部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-考研",
        "question": "北京电子科技学院在大四可以考研吗",
        "answer": "可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询",
        "question": "色盲；单色正常，能报贵校吗？",
        "answer": "我院对视力要求为双眼矫正视力达到4.8"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-老师，你好，行政管理面试那些科目啊？",
        "question": "老师，你好，行政管理面试那些科目啊？",
        "answer": "请咨询当地进行面试政审的有关部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请问贵校在河南的政审部门是哪里",
        "question": "我腿骨折了，想请问一下是否影响面试，请问贵校在河南的政审部门在哪里",
        "answer": "招生中的具体事宜由考生所在省（自治区、直辖市）委办公厅有关部门负责。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-贵校的政审表是什么时候领了",
        "question": "贵校的政审表是什么时候领了",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-学籍户籍要求",
        "question": "学生学籍和户籍不在同一省份，可以报考吗？",
        "answer": "需和当地教育考试院联系，明确报考生源地。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-视力",
        "question": "视力是参考高考体检还是需要再测",
        "answer": "入学后还会进行体检。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审流程",
        "question": "我是山西考生，报考贵校是否需要到当地保密局办理哪些事项？",
        "answer": "请咨询当地进行政审的有关部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请问贵校招生咨询电话是多少？",
        "question": "关于录取，就业的咨询电话是多少？",
        "answer": "010-83635284。工作时间招生电话一直由专人接听，但由于咨询电话过多导致经常占线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-贵校毕业前统一组织参加的国家公务员考试是面向本校毕业生吗？",
        "question": "毕业前统一组织参加的那一场国家公务员考试是本校毕业生才能参加吗？还是全国各地毕业生都能参加？贵校通过率大约多少？成绩是分等级吗？",
        "answer": "学生毕业前学院会统一组织学生报名国家公务员考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "请问政审材料是需要提前准备还是填报志愿后准备？贵校会在官网通知吗？",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-四川多少分能报咋们学校?",
        "question": "四川多少分能报咋们北京电子科技学院??",
        "answer": "请参考我院官网发布的历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-如果面试不通过被退档会不会影响普通一本提取档案",
        "question": "如果面试不通过被退档会不会影响普通一本提取档案",
        "answer": "不影响普通批次"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-不小心骨折，但养好后无碍，且入学前可以康复，会不会影响面试",
        "question": "不小心骨折，但养好后无碍，即入学前可以康复，会不会影响面试",
        "answer": "请咨询当地进行政审的有关部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-专业调剂",
        "question": "请问贵校在专业调剂时会不会调剂到无法参加公务员考试的专业？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-在内蒙古招生录取",
        "question": "请问贵校在内蒙古招生如何确定男生比例不低于百分之五十？政审面试体检如何进行？",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-福建招生组联系人电话",
        "question": "请问什么时候学校联系电话可以打通？有福建招生组负责人的电话吗？",
        "answer": "工作时间招生电话一直由专人接听，但由于咨询电话过多导致经常占线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "政审会审核舅舅吗？ 他因赌博有刑事记录，可以报考贵校吗？如果不可以，我们就不尝试了，谢谢！",
        "answer": "父母、兄弟姐妹以及与本人关系密切的其他主要社会关系，应具有中华人民共和国国籍，爱国守法，拥护中国共产党，拥护社会主义，无重大政治历史问题。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-政审",
        "question": "政审会审核舅舅吗？ 他因赌博有刑事记录，可以报考贵校吗",
        "answer": "父母、兄弟姐妹以及与本人关系密切的其他主要社会关系，应具有中华人民共和国国籍，爱国守法，拥护中国共产党，拥护社会主义，无重大政治历史问题。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-请问学校的政审是在报名后审核吗",
        "question": "老师您好，请问贵校的政审是在何时开始？官网有政审表格吗",
        "answer": "面试政审在志愿填报之后。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-学校管理",
        "question": "学校实行军事化管理吗？",
        "answer": "半军事化管理"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-关于视力",
        "question": "请问矫正视力包含戴眼镜后的视力吗",
        "answer": "矫正视力为佩戴眼镜后的视力。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-团员6月份刚填完表，影响填报吗",
        "question": "高考后，学校才组织的团员填表最后一批，6月份刚填完表，影响填报吗",
        "answer": "我院考生应为中共党员（预备党员）或共青团员（以填报高考志愿时为准）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-视力要求",
        "question": "矫正视力4.8是指戴眼镜可以看到4.8的那一栏吗",
        "answer": "指配戴眼镜后双眼可以达到4.8及以上"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-面试和录取问题",
        "question": "我想请问一下贵校的在新疆面试淘汰率是几比几同时？面试标准是什么？是面试成绩还是高考成绩加面试成绩？",
        "answer": "面试不单独赋分，最终录取仍以高考成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-咨询",
        "question": "色弱能报考贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-考研，考博",
        "question": "贵校是否可以考研考博，若可以是否和国家公务员考试冲突",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-就业",
        "question": "就业是回到生源地还是随机分配",
        "answer": "学生毕业前学院会统一组织学生报名国家公务员考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-录取",
        "question": "三代以内直系亲属有信仰道教，并以此谋生，是否会影响政审",
        "answer": "父母、兄弟姐妹以及与本人关系密切的其他主要社会关系，应具有中华人民共和国国籍，爱国守法，拥护中国共产党，拥护社会主义，无重大政治历史问题。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技学院",
        "title": "北京电子科技学院-关于在青海招生情况",
        "question": "请问，贵校今年在青海招生人数是多少？其中女生有几个？具体是什专业？毕业后就业是否需要回原籍？",
        "answer": "请参考当地教育考试院发布的招生计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "您好老师甘肃考生534分排名20630，物化地，有把握被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-2024大类分流政策",
        "question": "工商管理类怎么分流",
        "answer": "学生先填分流志愿，然后按大学在校成绩进行分流"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "江苏省历史类考生588分，是否有望录取 中外合作办学专业？",
        "answer": "要看位次https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-计划外单招",
        "question": "中外合作办学 相关专业 计划外招生，除了校测之外，对高考分数有什么要求吗？我是江苏省历史类考生",
        "answer": "计划外单招请咨询国际学院010-62737793/7794"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取情况",
        "question": "山东考生582分选科物化政，排名36000左右，报考贵校烟台研究院的相关专业有希望吗？",
        "answer": "有希望的，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-贵校的1＋3模式具体是什么样的",
        "question": "贵校的1＋3模式具体是什么样的",
        "answer": "大一一年在北京本部，后三年到烟台研究院学习，毕业证和学位证和本部一样"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-贵校近年法学院保研率如何",
        "question": "想要具体数据参考",
        "answer": "保研率30%左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-中外合作办学 统招与单招",
        "question": "中外合作办学 统招与单招的学生是在一起上课吗？",
        "answer": "插班上课"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-是否会被退档",
        "question": "老师，您好！孩子曾做过甲状腺手术，报考贵校是否有不能报的专业？是否会被退档？谢谢",
        "answer": "不影响报考，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-在校本科生可以临时开车进入学校吗？",
        "question": "在校本科生可以临时开车进入学校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-在校本科生必须参加公费医疗吗",
        "question": "可以不参加公费医疗，自己缴纳城乡居民医保吗？还是说强制参加公费医疗？",
        "answer": "这个建议咨询一下校医院010-62737568"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-新疆考生",
        "question": "539分排名2634，可以上这个大学吗",
        "answer": "由于新疆之前没有排名，建议你参考往年录取超线分"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "您好，河南理科601分22000名不挑专业有机会被贵校录取吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-重庆物化生6800名",
        "question": "能进贵校吗？如果进能进什么专业？",
        "answer": "录取概率很大，你可以参考往年录取分数位次，结合自身兴趣进行专业选择。https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "湖北物化生13315排名能考上贵校吗",
        "answer": "普通专业难度大一些，可以冲一下，烟台研究院希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广西历史类分数564是否有机会进入贵校",
        "question": "分数是564 次位4337-4461是否有机会被录取以及历史类是否有少数民族预科班",
        "answer": "有希望冲中外合作办学，在广西没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-投档且服从调剂能保证不退档吗",
        "question": "投档且服从调剂能保证不退档吗",
        "answer": "服从调剂、体检没问题，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "老师，您好。请问山东史政地562分，59014位次，报考贵校烟台研究院是否有希望被录取，谢谢！",
        "answer": "概率相对较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-请问一下关于预科班招生。",
        "question": "我是一名青海考生今年考试成绩理科451分加上照顾分为466分，能够报考贵校预科班被录取吗？",
        "answer": "23年录取最低分438，平均分454，最高分471，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-预科班问题",
        "question": "1:预科班学习内容有哪些 2:预科班学费是否与本科不同 3:预科班结业之后的专业分配是怎样的",
        "answer": "1.完成思政及基础课程学习；2.学费一样；3.先按录取当年所在省份的招生专业报专业志愿，然后按预科期间成绩进行专业分配"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "安徽文科606，位次2796，有录取机会吗？",
        "answer": "安徽高考改革，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-福建623 位次8151",
        "question": "可报什么专业",
        "answer": "烟院稳一些，本部有一定难度"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取咨询",
        "question": "您好老师，安徽历史组617分，位次1890，法学有希望吗？谢谢",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-想报生物科学",
        "question": "2024湖北626位次7910报生物科学有希望录上吗？如果不行的话有什么与之相关的能录取的专业推荐吗？",
        "answer": "可以冲一下，农学、园艺、植保、动医、动科、草业这几个专业都是生命科学大类的，实力也都很强"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-生态学专业",
        "question": "广东物化生排位16000，能报贵校生态学专业吗",
        "answer": "有希望冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广东考生咨询",
        "question": "广东物化生排名16000，报贵校几率大吗？",
        "answer": "有希望冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-理科试验班、电子信息、食品科学保研率分别是多少？会保研到哪？",
        "question": "理科试验班、电子信息、食品科学保研率分别是多少？会保研到哪？",
        "answer": "理科试验班70%，其他普通专业30%左右。保研不限定方向，自己申请学校"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-志愿填报查询",
        "question": "请问浙江省文科生位次9950总分656有希望进入贵校社会学吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-自动化保研率是多少？",
        "question": "转专业条件？",
        "answer": "我校23年整体保研率34%，保研可以保外校，我们不限制学生保研去向。普通专业保研率都在30%左右，理科试验班保研率70%，北理工联合学士学位项目保研率50%，生物科学、化学保研率40%，烟台研究院保研率20%左右，中外合作办学也能保研，保研率10%。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-保研",
        "question": "你校保研率大概多少？是否只能校内保研？",
        "answer": "我校23年整体保研率34%，保研可以保外校，我们不限制学生保研去向。普通专业保研率都在30%左右，理科试验班保研率70%，北理工联合学士学位项目保研率50%，生物科学、化学保研率40%，烟台研究院保研率20%左右，中外合作办学也能保研，保研率10%。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-计算机类",
        "question": "计算机类（计算机科学与技术、数据科学与大数据技术）这两专业都在同一个学院吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大；以及你校王牌专业有哪些；你校住宿条件如何；最后想问一下有什么推荐专业吗",
        "answer": "可以冲，有可能调剂。王牌专业生命科学相关以及农学相关专业都是王牌专业。住宿本科生6人一间，建议你可以先冲到我校，然后可以申请转专业，到自己感兴趣的专业就读。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-关于录取和转专业等问题！",
        "question": "贵校老师你好，我是辽宁文科生，618分，1094名，我的成绩内含少数民族加分4分，请问是否会影响专业报考？我的位次想报考农村区域发展或社会学类专业，被录的可能性大吗？若录取后可以转专业吗？",
        "answer": "只要省招办认可加分我们就认可。你的位次可以冲一下，录取之后可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-招生",
        "question": "河南理工，男，640分，位次5117，可以报考贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "录取概率较大，可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-招生",
        "question": "您好！咨询几个问题： 1）想报计算机和电子信息专业，校区在哪里？ 2）保研率？可以外保吗？ 3）是否可以转专业？转专业的时间？ 4）可以修双学位吗？ 5）就业方向麻烦说下，谢谢！",
        "answer": "1.都在东校区2.理科试验班保研率70%，普通专业30%左右，可以外保，我们不限制的3.可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-贵州理科排位17591能报贵校吗?",
        "question": "贵州理科排位17591能报贵校吗?",
        "answer": "可以报考，录取概率相对较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-辽宁考生文史类624分有望被贵校农村区域发展录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "要看位次https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-艺术",
        "question": "收艺术生吗？ 美术生江西综合分480 可以被录取吗？",
        "answer": "不招艺术生"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-大类招生分流",
        "question": "老师您好，请问贵校大类专业招生是怎么分流？是否完全根据志愿？谢谢",
        "answer": "大类分流先填志愿然后根据大学在校成绩分流"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-河南省文科省排名1661能录取贵校吗",
        "question": "河南省文科省排名1661能录取贵校吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-您好，北京考生，物化生627，排名6215，录取的可能性多大",
        "question": "想学数学或者信息专业，谢谢！",
        "answer": "有希望冲一下，直接录到数学或计算机电子信息概率较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-河南省文科省排名1661能录取贵校吗",
        "question": "河南省文科省排名1661能录取贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，和往年最低录取位次差不多"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校的所有专业都可以无条件转吗",
        "answer": "强基、中外合办不能转专业；烟院只能在院内转。其他的同学可以在全校范围内转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "山东考生23000有希望录取贵校本部吗？",
        "answer": "录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-新疆单列类，446分，位次1270，能否被贵校录取",
        "question": "新疆单列类，446分，位次1270，能否被贵校录取",
        "answer": "23年录取两人，分数:451、486，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业",
        "question": "烟台研究院的专业可以申请转专业吗",
        "answer": "可以，但是只能在烟院的几个专业互转"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广西考生排位14570能报贵校吗",
        "question": "广西考生排位14570能报贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "山东考生580分能被该校录取吗？",
        "answer": "要看位次，光看分数不好判断"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-北京考生咨询",
        "question": "本人高考成绩609，市排名9333，报考贵校中外合办项目被录取几率大么？选科有什么限制么？学费是多少呢？",
        "answer": "有录取希望，选科不限，国际经济与贸易（中外合作办学）、传播学（中外合作办学）专业国内学费，一年级10万元/（生•年），二年级起11.46万元/（生•年）；农林经济管理（中外合作办学）专业国内学费，一年级8.8万元/（生•年），二年级起9.5万元/（生•年）"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取咨询",
        "question": "贵校生物类专业及农林类专业大约省排区间为多少可以被贵校录取",
        "answer": "往年最高的3000多，最低的可能9000多"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "老师你好 我们是安徽的男考生，选科是物生地，全省排名4046位，想报考贵校的偏理工类专业请问有合适的吗？例如大数据管理与应用，信息管理与信息系统，金融科技，经济统计学之类的，还有贵校的转专业条件是怎样的？是否能保研？比例多少？ 以上，谢谢！",
        "answer": "根据你的选科，你可以报考经济学类、工商管理类，入校后还可以申请转专业到其他理工科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-中外合作",
        "question": "贵校中外合作是4+0 3+1 2+2",
        "answer": "国际经济与贸易和传播学是可以4+0/3+1/2+2，农林经济管理可以3+1/2+2"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "河北考生，物理化学地理组合，608分，12000名，有机会被贵校录取吗，如果有机会，是什么专业，是本校还是烟台校区",
        "answer": "本校可以冲一下，烟台校区比较稳"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业",
        "question": "老师转专业受高中选科限制吗",
        "answer": "我校是无门槛申请转专业，大一第一学期期末开始，每学期都有一次机会转专业，不限转的次数，转出没有限制，转入需要看所报专业的接收人数，如果报名人多会加上笔试面试进行筛选，近年来成功率70%左右，成功率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "新疆单列理工类位次1815，能被贵校录取吗",
        "answer": "23年录取两人:451、486，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业限制",
        "question": "转专业要求是什么，转入和转出有限制吗，往年转专业成功率是多少？可以跨校区转专业吗",
        "answer": "我校是无门槛申请转专业，大一第一学期期末开始，每学期都有一次机会转专业，不限转的次数，转出没有限制，转入需要看所报专业的接收人数，如果报名人多会加上笔试面试进行筛选，近年来成功率70%左右，成功率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-中外合作办学专业的毕业证和学位证分别是哪个学校的？",
        "question": "中外合作办学专业的毕业证和学位证分别是哪个学校的？与其它专业的有什么差别吗？",
        "answer": "中外合作办学计划内的同学可以拿中国农业大学的毕业证、学位证加合作院校的学位证。和普通考生一样的，没有中外合作办学字样"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-请问投档后选择了“专业服从调剂”，体检符合要求，还会被退档吗",
        "question": "请问投档后选择了“专业服从调剂”，体检符合要求，还会被退档吗",
        "answer": "服从调剂、体检符合要求，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "新疆单列理工类，成绩427，位次1782，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "23年录取两人，分数分别为:451、486，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "新疆文史普通类2000有希望吗中国农业大学",
        "answer": "https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html新疆可以参考一下往年分数，因为之前没有排名，所以我们建议参考超线分"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-烟台研究院",
        "question": "您好！我想问一下烟台研究院和本校什么区别，如果报考电子商务专业大二以后去烟台研究院实习是什么意思。",
        "answer": "本部的同学大一到大四都在北京学习，烟院大一在北京，大二开始后三年去烟台学习。最后烟院拿到的毕业证学位证和本部没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "江苏物理类没有中外合作办学招生，历史类才有"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-退档",
        "question": "如果选择了服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "服从调剂、体检没有问题提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取概率",
        "question": "老师好！河南文科女省排名3378，有希望进入贵校吗？针对文科有哪些专业？支持双学位吗？",
        "answer": "https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html可以参考往年分数，中外合作办学位次比较匹配"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-老师你好!内蒙古考生",
        "question": "老师你好!内蒙古考生602分位次4015，想咨询一下被贵校该录取可能性有多大？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-预科",
        "question": "贵校今年在广西是否招收少数民族预科班?位次16991有希望吗",
        "answer": "广西目前没有预科招生"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-专业",
        "question": "文科生进入贵校后可以转入“食品科学与工程”专业吗？为了转专业需要准备什么？谢谢nue",
        "answer": "可以转，具体需要学习什么内容可以入校以后咨询学长学姐，最好入校以后绩点高一些"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-高校专项录取后是否可以转专业",
        "question": "高校专项录取后是否可以转专业？",
        "answer": "可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-山东",
        "question": "山东2.3万选科政史生可以报考贵校吗 转专业有无限制门槛高吗 服从调剂体检合格能保证提档不退档吗",
        "answer": "普通专业可能有难度，烟院录取概率大一些，"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "山东政史地579位次39452，有机会被贵校的市场营销专业录取吗?",
        "answer": "有希望，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-山西文史类568，省排1858可以报考吗？",
        "question": "山西文史类568，省排1858可以报考国际经济与贸易吗，可能性大不？之后转专业方便吗、感谢回答",
        "answer": "你这个位次可以冲一下我们普通专业。然后你说的国际经济与贸易是我们学校中外合作办学的国际经济与贸易，这个你的录取概率还是挺大的，但是不知道你了不了解中外合作办学，学费比较高，国际经济与贸易（中外合作办学）、传播学（中外合作办学）专业国内学费，一年级10万元/（生•年），二年级起...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-北京考生 分数621 位次7172能冲报农业大学什么专业？",
        "question": "除了合作办学还有什么冲的比较稳妥",
        "answer": "要看你的选科哈，可以参考咱们历年分数，https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-烟台研究院",
        "question": "山东，物化生，排名47000，报考贵校烟台研究院葡萄与葡萄酒工程专业，录取几率怎样",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广西物化生586次位11301能报贵什么专业吗？",
        "question": "想报贵校需要什么条件呢？",
        "answer": "可以冲一下我们学校，具体专业你可以参考往年分数https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/zsjh.html。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广西物化生586能报贵校什么专业呢",
        "question": "想报贵校需要什么条件呢",
        "answer": "可以参考历年分数报考https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-填报志愿",
        "question": "我是安徽考生，高考638分，能否填报中国农业大学？",
        "answer": "要看具体位次，你可以参考一下历年分数https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业",
        "question": "请问老师，北京 女孩，物化生 624分能否进贵校理工专业？如被调剂，入学后能否转专业，谢谢！",
        "answer": "有希望冲一下，如果被调剂，入学以后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-农大知名度",
        "question": "农大毕业的学生有哪些发展",
        "answer": "咱们学校就业非常好，选调生、国家机关公务员、大型国企央企、高校及科研院所等都是我校毕业生的好去处。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-被录取后可以转专业吗",
        "question": "转专业的条件是什么？",
        "answer": "我校是无门槛申请转专业，大一第一学期期末开始，每学期都有一次机会转专业，不限转的次数，转出没有限制，转入需要看所报专业的接收人数，如果报名人多会加上笔试面试进行筛选，近年来成功率70%左右，成功率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗nd",
        "answer": "https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-湖南611物生政可以上你们学校吗",
        "question": "湖南611物生政可以上你们学校吗",
        "answer": "要看位次，可以参考历年分数https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-山东招生计划",
        "question": "想咨询一下2024年在山东的招生计划，还所有位次。",
        "answer": "http://jwzs.cau.edu.cn/您可以在这查询"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-是否可以申请双专业？",
        "question": "例如被贵校英语专业录取后是否可以申请动物医学双学位？有什么样的条件限制吗？",
        "answer": "可以的。我校2024新增4个双学士学位项目，包括“园艺+人工智能”、“动物科学+人工智能”、“水利水电工程+人工智能”，三个人工智能+双学位，和“土木工程+金融学”，每个项目入校选拔15人"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-新疆",
        "question": "你好老师，新疆少数民族单列类理科全疆排名1639，超一本线102分，可接受调剂，有希望报考贵校吗",
        "answer": "新疆南疆单列类23年录取最低分451,22年507,21年517，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-填报志愿",
        "question": "广东物化生，601分，省排位21022，可以报贵校吗",
        "answer": "广东可以考虑报考中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业",
        "question": "通过国家专项进入的话转专业有门槛吗？好转吗",
        "answer": "国家专项和高校专项都可以转专业，他们只是在录取阶段享受相应政策和普通生有区别，入校以后就没有任何区别了，在转专业、保研、就业等各方面都没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-民族预科",
        "question": "内蒙古理科571分排名7858能报上贵校预科吗",
        "answer": "内蒙古23年录取最低分547，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-专业",
        "question": "可供内地新疆班学生选择的专业有哪些",
        "answer": "可以根据你所在省份的报考志愿书来看"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-四川理科635 最低位次8970 请问可以报考什么专业",
        "question": "四川理科635 最低位次8970 请问可以报考什么专业",
        "answer": "https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html可以参考历年分数，根据冲稳保的层次进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广西24物理考生高考分566，可以报考贵校吗",
        "question": "广西24物理考生高考分566，可以报考贵校吗",
        "answer": "要看位次"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-调剂问题",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，想询问贵校报满五个专业，过最低分被提档，但达不到这五个专业分数线，会被调剂到这五个专业之外吗？",
        "answer": "服从调剂有可能被调到这几个专业外的专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-湖北考生621，位次9357，有希望上该校吗",
        "question": "如果能上，有什么专业推荐",
        "answer": "https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html可以参考一下历年分数，可以冲一下哈"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-辽宁理排名12990可以填报本校什么专业",
        "question": "比较希望动物医学专业，不知道有戏没有",
        "answer": "可以尝试冲一下我们学校，烟台研究院的分数可能更匹配一些"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-中外合办",
        "question": "老师您好 请问广东省物理类21782上贵校中外合办有希望吗 中外合办内部三个专业可以申请调换吗 转专业难度大吗 谢谢",
        "answer": "有希望的，中外合作办学录取后不能更改专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "山东四万位次可以冲吗",
        "answer": "可以冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-强基计划",
        "question": "参加强基计划对色弱考生有哪些限制？",
        "answer": "色弱不能录取"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-民族预科",
        "question": "云南少数民族预科计划专业有哪些？",
        "answer": "水利类、园艺"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-江西物化生，595分，省排位13050，可以国家专项报贵校吗",
        "question": "江西物化生，595分，省排位13050，有希望报贵校国家专项562专业组吗",
        "answer": "看你的位次，有较大希望录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-报考",
        "question": "山东省34500名能考上吗你们学校吗",
        "answer": "可以冲烟台研究院"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "江西考生物化政，排名9600左右，有机会进入贵校的计算机类或电子信息类吗？",
        "answer": "这个位次可能比较悬，可以尝试先冲到我们学校，可以通过低分专业录取之后，申请转入相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-烟台研究院",
        "question": "若报考烟台，毕业证是发中国农业大学的吗？",
        "answer": "是的，和本部的毕业证学位证没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广西考生 606分 位次5957",
        "question": "请问有望被贵校的食品科学与工程专业录吗？如果不行的话有望被其他专业录取吗?",
        "answer": "根据历年录取情况，食品科学与工程能尝试冲一下，如果不行其他专业录取概率相对较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-实验班问题",
        "question": "贵州物理组考生，请问老师，三个实验班都是班内专业任选吗？实验班70%的保研率对成绩等有什么具体要求？学校住宿是几人间？寝室浴室还是楼层浴室？谢谢！",
        "answer": "三个理科试验班都是范围内专业任选，不限名额。只要学分绩点不低于3，没有被淘汰，都有资格享受70%保研率。本科6人间，女生有部分为独立卫浴，其他为公共卫浴，但是有单独的拉帘"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取政策",
        "question": "北京考生保专业政策是三保一吗",
        "answer": "没有三保一"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "您好，招办老师.想请问一下河南文科分数523位次24648.报贵校可以被录取吗？可报什么专业？谢谢",
        "answer": "这个位次难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-山东考生，608分，位次18000，能报考贵校吗？",
        "question": "在网上看到2023年贵校最低580分，专业好像是葡萄栽培啥的，忘记了。如果这是真的，今年考生贵校，上学后能否转专业？谢谢。",
        "answer": "根据历年情况可以报考我校烟台研究院，你说的应该是葡萄与葡萄酒工程专业，烟院录取后可以再烟院的专业内互转"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-退档",
        "question": "老师您好，我想请问投档成功后，服从调剂且身体条件符合要求，是否会被退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-中外合作办学可以都在国内上吗？",
        "question": "中外合作办学可以都在国内上吗？不去国外，成绩合格的话也可以拿到国外的毕业证和学位证吗？",
        "answer": "国际经济与贸易和传播学两个专业可以不出国，可以拿到国外的学位证，国外只有学位证"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-咨询",
        "question": "北京考生，选择物化生，分数632，名次5467，想学动物医学，有没有机会",
        "answer": "可以冲一下，如果能通过低分专业冲上来，还有希望申请转专业到动物医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-山东，617分，12870位次，想报考本校食品科学与工程专业",
        "question": "如果食品科学与工程专业不能录取，可以报考其他专业，然后再转专业，可以吗？求推荐几个专业。",
        "answer": "可以尝试报考，根据近年录取情况，比较有希望录取到我校，但是专业不能保证，可以入校以后申请转专业，我们这边没办法根据位次来推荐专业哈，您可以到本科招生网查看历年分数进行参考https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "我是海南考生选物化 617分位次9519有望录取贵校的工学专业吗？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-浙江考生，654分，10600左右",
        "question": "请问老师，浙江考生，654分，10600名左右，不选专业上本校的几率大吗",
        "answer": "还需要看你的选科，如果只看位次还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-报考咨询",
        "question": "山东物化生586，位次32540，录取贵校概率大吗",
        "answer": "可以尝试烟台研究院，还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "可以冲一下哈"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-河北物化政613可以报咱们院校吗",
        "question": "想报考咱们院校，可以报什么专业",
        "answer": "需要参考你的位次，河北近三年最低分位次在10000名左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-请问中外合作办学有保研机会吗？大致比率是多少？可以外保吗？谢",
        "question": "请问中外合作办学有保研机会吗？大致比率是多少？可以外保吗？谢",
        "answer": "有保研机会的，大致10%，可以外保的"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-重庆物化生考生621，位次7389",
        "question": "可以冲一下贵校的食品科学与工程类或生物科学类专业吗?谢谢!",
        "answer": "有一定难度，但是可以冲一下，而且就算没冲到这两个专业，录到其他专业你还可以申请转专业到这两个专业中去。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-求贵校老师给一些报考的建议",
        "question": "我是天津考生，高考分数635分，生物单科满分，全市排名前4653名，想报贵校生物科学类，农学类，农业工程类，植物保护类专业，但是又顾虑会被调剂到其他的我个人意向不高的专业。老师您能否给我一些关于填报贵校专业的建议？如果被调剂之后贵校转专业的规则在哪里可以获取。",
        "answer": "考生你好，参考近三年分数，你的位次刚好在我们学校录取最低位次左右，可以先报考我校，不论录取到哪个专业，后续都能申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能录取",
        "answer": "这个位次如果要上普通专业可能有一定难度，这个分数比较适合报考我校烟台研究院的专业，如果录取到烟台研究院的专业，大一在北京本部，后三年在山东烟台。烟台研究院的同学毕业证学位证和本部的同学一样，没有其他标注，学费也是正常3000-5000每年。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-江苏651 位次4229",
        "question": "是否可以选所有专业",
        "answer": "考生你好，根据近三年录取位次，只要你选科符合要求，基本上是能去到你最想去的专业的"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "四川文科排名1565，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，参考近三年位次，在四川文科的录取最低分基本上在1500-1800名左右波动"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-专业",
        "question": "贵校的法学专业主要学习哪些方面的知识，是以农业方面为主吗？",
        "answer": "我校法学专业和其他学校在本科阶段的学习没有区别哈。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-陕西文科587分排名923能否报考贵校法学？",
        "question": "你好，我是陕西文科考生587分排名923想报考本校法学，有可能被录取吗？谢谢。",
        "answer": "挺有希望的，看近几年法学的录取位次和你比较匹配，欢迎报考中国农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-贵校转专业有什么条件吗？",
        "question": "通过高校专项计划进入贵校后如何转专业？",
        "answer": "我校是无门槛申请转专业，大一第一学期期末开始，每学期都有一次机会转专业，不限转的次数，转出没有限制，转入需要看所报专业的接收人数，如果报名人多会加上笔试面试进行筛选，近年来成功率70%左右，成功率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-河北物化生569分能通过高校专项计划进入贵校吗？",
        "question": "河北物化生569分想通过高校专项计划进入贵校",
        "answer": "要看位次哈，近三年高校专项位次大概在16000-20000左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-江苏物化生考生，成绩638，位次8300",
        "question": "能否报考我校电子信息类专业",
        "answer": "可以报考的，根据近三年情况，江苏电子信息录取最低分位次在8000-9000左右波动"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-北京考生选考物化生625分排名6546有希望冲一下农大吗？",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-保研",
        "question": "贵校农学类的保研率有多少？奖学金的获取有什么规则？谢谢",
        "answer": "学校23年保研率34%，农学应该也在30%左右。奖学金获取就是看你的在校成绩、论文发表、参加竞赛、活动等情况"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-安徽考生628，排名11816，录取贵校概率大吗？",
        "question": "如标题，谢谢。",
        "answer": "参考近三年录取分数，我校在安徽的理工类普通招生最低分位次在7000-8000位左右，但是今年安徽高考改革，物理类人数可能会增加不少，所以建议你把中国农业大学放在填报志愿考前的位置，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-北京物化地考生，成绩610分",
        "question": "能考到咱们学校吗？",
        "answer": "可以尝试冲一下咱们的中外合作办学哈"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-湖南考生603位次12980物生地",
        "question": "请问报考贵校有机会吗，什么专业可以选择？贵校转专业是否容易？谢谢",
        "answer": "根据近年录取情况，这个分数可以冲一下我们学校，具体专业你可以参考近几年录取分数https://zb.cau.edu.cn/static/front/cau/basic/html_web/lnfs.html。我校是无门槛申请转专业，大一第一学期期末开始，每学期都有一次机会转专业，不限转的次数，转出没有限制，转入需要看所报专业的接收人数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-报考",
        "question": "安徽省物生地组合8053名报考希望大吗",
        "answer": "挺有希望的，我校最近几年在安徽的录取最低位次就在7200-8000多，欢迎报考中国农业大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-广东省排22100，物化生组合，分数600",
        "question": "今年报考贵校有没有可能录取",
        "answer": "普通类专业可能难度较大，中外合作办学可能有希望，但是学费贵一些"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-能上线不",
        "question": "北京考生，分数632，位次5467，能上农业大学不",
        "answer": "这个分数位次基本上就和近几年录取最低分位次差不多，建议将中国农业大学的志愿放在考前的位置，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-江西物化地组合595分位次12905今年有机会被贵校录取吗？",
        "question": "江西物化地组合595分位次12905今年有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以尝试冲一下，因为今年江西高考改革，选科人数可能和以往有很大变化，建议将中国农业大学志愿放在前面，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-甘肃考生物化生组合，分数580，排名8416",
        "question": "今年报考贵校有录取可能吗",
        "answer": "参考往年分数的话可能有一定差距，近几年我校在甘肃理工类招生最低分位次基本在3800-4500左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-录取",
        "question": "请问四川636排名8632被贵校录取的概率是多少？",
        "answer": "参考近几年录取分数，你很有希望被我校录取，而且能冲比较好的专业，例如理科试验班、计算机、食品科学类等"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-重庆全市排名19034名录取市场营销专业可能性大吗",
        "question": "我是重庆今年2024应届考生，高考成绩为481，全市排名为19034名，想读中国农业大学，任何专业都可以，请问录取的可能性大吗？",
        "answer": "欢迎报考我校，我校近几年在重庆历史类录取最低位次2500左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-农技特岗生",
        "question": "请问贵校农技特岗生在湖南历年招生计划和录取分数",
        "answer": "我校没有农技特岗生"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业难度",
        "question": "从小语种专业转入农村区域发展专业的难度大吗",
        "answer": "同学你好，我校没有小语种专业，你可以选择其他专业，转入农村区域发展专业难度比较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-总排名4056位次，报电子信息类，录取的几率大吗？",
        "question": "物理排名3444位次",
        "answer": "根据近几年录取位次，电子信息类录取最低位次在3800-4300左右，录取几率较大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-没有选科化学，但想学生物方面的专业，怎样填写志愿？",
        "question": "我是物生地选科，想学生物技术方面的专业，但是都需要化学选科，我还有希望吗？怎么选志愿做最好",
        "answer": "我校提供无门槛申请转专业，大一第一学期期末开始，每学期都有一次机会转专业，不限转的次数，转出没有限制，转入需要看所报专业的接收人数，如果报名人多会加上笔试面试进行筛选，近年来成功率70%左右，成功率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业",
        "question": "选的是历史政治生物，想在入学后转入农学类可以吗？贵校转入生物科学、植物保护、农学的成功率大概有多少？",
        "answer": "可以的，我校是无门槛申请转专业，大一第一学期期末开始，每学期都有一次机会转专业，不限转的次数，转出没有限制，转入需要看所报专业的接收人数，如果报名人多会加上笔试面试进行筛选，近年来成功率70%左右，成功率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我们不开设俄语的公共外语课程"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-专业报考",
        "question": "尊敬的老师，您好。我是来自甘肃的物化生组合考生，请问贵校视频质量安全，食品科学与工程，生物科学类专业报考有学科要求吗？往年甘肃考生多少分可以报考咱们学校？以上提到的几个专业毕业之后好就业吗？报考贵校有什么必须注意的点吗？以上就是我的所有问题，感谢老师的解答！",
        "answer": "我校生物科学类与食品科学与工程类专业报考均要求物化必选。根据往年情况，4500名以上的理工类考生报考我校被录取的几率比较大。但今年甘肃省第一年改革，分数可能会有所波动，请您根据实际情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是1:1吗",
        "answer": "需要看录取时候的具体情况，根据生源情况决定是否增加"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-我是新疆单列类考生， 大学录取分数范围多少，保研率多少？",
        "question": "学校有几个校区？ 录取范围多少？保研率多少？",
        "answer": "平均保研率是34%，学校在北京有2个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-提前批",
        "question": "有提前批的报考条件吗？国家专项和地方专项计划可以报吗",
        "answer": "我校在河南没有文史类提前批的招生计划哈。针对理工类的考生，国家专项报考资格您可以咨询省考试院，高校专项已经在中国农业大学本科招生网公示资格名单"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-报考烟台校区",
        "question": "尊敬的老师，您好，我是来自福建的考生，选物化生，想要报贵校的烟台校区的水产养殖专业，我有下列几个问题想要咨询。首先，高考成绩查询网站显示的省排是否有包括那些想要报提前批、强基计划以及高考加分等学生？他们的录取是否占据计划招生数的名额？另外，假设估分595报考贵校该专业有没有...[详细]",
        "answer": "高考排名是针对所有考生的，肯定包含要报提前批、强基等的考生。强基计划等特殊类考生的计划通常是单独列出的，普通专业的计划也会对外公布。我们没办法预估今年的录取情况，你可以参考近几年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-动物医学的就业方向？",
        "question": "您好，动物医学的就业方向怎么样？其中动物医学，兽医公共卫生学的具体就业职位？收入如何？",
        "answer": "主要就业方向包括国家部委及省市各级公务员、基层选调生、国家及地方出入境检验检疫局、动物疾病预防控制中心、宠物诊疗集团、国家著名医药和养殖集团等，具体职位和收入和个人选择有关，无法详细列举"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-专业",
        "question": "您好，本人是福建物生政考生，能否报考贵校生物技术专业？",
        "answer": "直接从高考报是不行的，只能先通过其他专业录取进来申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-就业",
        "question": "想问一下农学专业毕业后的工作去向",
        "answer": "本科毕业60%以上选择继续深造，最后去到高校、科研院所的比较多，也有的进入国家机关。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-选科专业",
        "question": "想问一下，贵校的农学专业选科是物生的可以报考吗？",
        "answer": "只能是物化，但是你可以通过不限选科专业组进来，然后申请转专业到农学"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-贵州考生（物化生）",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "我校23年保研率34%，没有具体各专业的数据，基本上都在30%左右。大类招生进行分流时，学生先填志愿，然后根据大学在校成绩录取到对应专业。我校是无门槛申请转专业，入校第一学期期末就可以申请转专业，之后每学期有一次转专业机会，转专业不限次数，申请转出无门槛，转入是否成功要看你申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-双培计划",
        "question": "请问贵校双陪计划招的学生是单独成班，还是和其他的学生混编成班？",
        "answer": "园艺专业的双培是混编，食品专业是单独成班"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-文科类专业转理工科",
        "question": "老师好，请问贵校对转专业的限制是否关乎高中阶段选科。如果通过经济学类或社会学进入贵校，是否可以转入植物保护等农业专业？第二学期完成转专业后是否还有申请第二学位的限制？",
        "answer": "转专业不限选科，经济学类入校也可以申请转到植物保护，第二学位这个我没太明白你的问题，可以再详细提问"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-专业",
        "question": "请问贵校就业率最高的三个专业是什么？是否适合女生学？",
        "answer": "因为现在就业率不可以公布，所以没办法告诉您就业率前三的专业，您可以放心，作为985、211、双一流高校，我校所有专业就业都非常好，我校学生无需担心是否能就业，而是怎么样选择自己喜欢的工作"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-转专业政策及保研政策咨询",
        "question": "老师好，请问从其它专业转到生物科学专业难度大吗？成功率有多少？生物科学（不包含生命科学理科实验班的生物科学同学）的保研率有多少？考研率呢？可以外保吗？外保主要是哪些院校呢？谢谢老师",
        "answer": "转到生物科学有一定难度，因为生物科学是我校王牌专业，具体成功率您可以咨询生物学院010-62733465.生物学院普通班级保研率40%，深造率超60%，我校所有专业保研均不限制本校外校，所有院校都可以选择，保研去向可以到北京大学、清华大学、上海交通大学、浙江大学，中科院相关院所等"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-请问贵校学生的毕业去向主要是往哪里？收入怎么样？",
        "question": "中国农业大学是以农业为主要特色的高校，机械，电子信息，计算机是不是都是围绕着农业来的？",
        "answer": "毕业去向需要看具体专业，每个专业各有特色，也跟个人选择有关，举个例子，计算机专业的毕业生，有去高新企业的，有到体制内当公务员的。我校是以农业为特色的综合类大学，所学各专业在本科阶段与其他高校没有区别，都是学习通用知识，只是教师承接的有很多是农业相关的项目。"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "轻度色觉异常（俗称色弱）不能录取的专业：以颜色波长作为严格技术标准的化学类、化工与制药类、药学类、生物科学类、公安技术类、地质学类各专业，医学类各专业；生物工程、生物医学工程、动物医学、动物科学、野生动物与自然保护区管理、心理学、应用心理学、生态学、侦察学、特种能源工程与...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国农业大学",
        "title": "中国农业大学-学哪个专业可以去荷兰留学",
        "question": "老师您好，请问学哪个专业可以去荷兰留学",
        "answer": "考生你好，如果希望出国留学，许多专业都可以的，像我校的农学相关专业，与荷兰的瓦赫宁根大学是有很多交流的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生",
        "question": "507，排名30652，风景园林可以吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，2023年我校风景园林专业平均分487，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "您好老师，我是西安考生。分数为464，位次68727，在贵校可选择哪些专业？",
        "answer": "您好！我校2023年陕西省理工类最低分430，位次在70000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "您好，江苏理科，女生，物化生516，可以报贵校什么专业？谢谢",
        "answer": "您好！我校今年在江苏没有招生计划。感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "您好，今年考了483可以报考贵校吗，如果能被录取大概能录到什么专业",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京",
        "question": "您好，北京考生，461选科史地化，冲贵校的几率大吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-冲一冲",
        "question": "老师您好，请问455分可以选择冲一冲报考贵校吗？有机会吗？会被退档吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-招生",
        "question": "今年在京有扩招吗？",
        "answer": "您好！没有扩招计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-投档比",
        "question": "请问一下贵校今年的投档比是多少？贵州考生文科479就读贵校的机会大吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生",
        "question": "489 史政生 报考中外合办3+1 国际经济与贸易 能录吗 谢谢",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询录取",
        "question": "北京考生467分，史地生，排名39203，报考（03）专业组，服从调剂，有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "老师好！北京考生，物化地483分，请问能报贵校哪个专业组，谢谢！",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-今年新招生的生物育种专业学习内容是什么，以后就业方向有哪些",
        "question": "今年新招生的生物育种专业学习内容是什么，以后就业方向有哪些",
        "answer": "您好！具体学习内容就业方向您可以关注：北京农学院招生办公室，里面有详细的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "北京考生，物化生，想报中外合办食品工程，能录取吗。另证书怎么颁发，能考本校研究生吗？谢谢。",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "位次在34896，选科生政历，不限组什么专业录取几率最大",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "今年有扩招计划吗",
        "answer": "您好！没有扩招计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "478偏文服从调剂可以报考贵校吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "提档之后服从调剂会被退档吗",
        "answer": "您好！我校录取提档比例在100%-120%之间，北京原则上不超过102%，平行志愿服从调剂提档后，无身体不符合专业要求的情况不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京考生495可以报贵学校的哪些专业 ，选考化学物理地理，可以保底吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-会计",
        "question": "四川文科考生519，位次26048有希望录取不",
        "answer": "您好！2023年我校在四川招收文科生最低分512。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京男孩 物地生 511",
        "question": "老师您好，物、地、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？望您推荐专业组和专业，谢谢",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "请问老师，北京考生想报考贵校中外合作办学国际经济与贸易专业，因为只有这一个专业，请问这个专业进档后如果没被录取怎么办，是不是会被退档。",
        "answer": "您好！我校录取提档比例在100%-120%之间，北京原则上不超过102%，平行志愿服从调剂提档后，无身体不符合专业要求的情况不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "老师好，北京物生地考生465分，有可能去咱们学校吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-。",
        "question": "北京考生493分报考会计和法学有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-转专业",
        "question": "转专业的条件是什么？",
        "answer": "您好！我校普通全日制本科生（不含艺术类专业、二学位、专升本、贯通培养项目专升本学生）符合下列条件者，有资格在我校的专业（不含艺术类专业）范围内申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生选科 物生地 成绩455排名在41256-41428区间想选择贵校 03不限选考科目作为冲的志愿有机会录取吗？03专业组有单科成绩要求吗？有没有退档的风险？谢谢老师！",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "北京史地政473能录取吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-考研",
        "question": "咱们农学院会计学专业去年的硕士录取比例是多少呢",
        "answer": "您好！我校考研率25%左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "请问安徽文科位次37746有希望被贵校的文科专业录取吗",
        "answer": "您好！我校2023年安徽省文史类最低分449，建议考生今年位次在47000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "北京 493 物化生 报考贵校04，05专业录取希望大吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京",
        "question": "物化地组合。480分，能被录取吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "男生，文科 461 想选今年的园林，能录取吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-投档",
        "question": "您好请问贵校去年的投档比是多少，我是今年北京考生，史生者，476，报旅游管理专业希望大吗",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "请问本校去年动物科学最低投档位次是多少？今年32667能否报考？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在27000以内动物科学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考咨询",
        "question": "请问老师，北京考生想报考贵校中外合作办学国际经济与贸易专业，因为只有这一个专业，请问这个专业进档后如果没被录取怎么办，是不是会被退档。",
        "answer": "您好！我校录取提档比例在100%-120%之间，北京原则上不超过102%，平行志愿服从调剂提档后，无身体不符合专业要求的情况不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-转专业",
        "question": "请问，中外办学项目的转专业政策",
        "answer": "您好，普通专业和中外合办专业原则上不能互相转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "北京三文471可以报考贵校03专业组吗，能给一个较为具体的回答吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考咨询",
        "question": "北京 物化地 497 排名32907，能报考该校吗？建议哪些专业？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "山东考生 物化生 453分29万有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好！我校去年山东省理工类最低分512，建议考生今年位次约在120000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京市普通类考生",
        "question": "如果我被贵校提档，并且我服从调剂是否还有被退档的风险？即 ，招生计划已满 所以即使服从调剂也仍将我退档？",
        "answer": "您好！我校录取提档比例在100%-120%之间，北京原则上不超过102%，平行志愿服从调剂提档后，无身体不符合专业要求的情况不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京",
        "question": "北京 分数506，上贵校能保住工商管理专业吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，去年我校工商管理（品牌管理）专业平均分488，工商管理（融媒体运营管理）专业平均分485，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "请问中外办学对英语成绩有要求吗",
        "answer": "您好！目前在高考录取时没有特殊要求，但建议考生应具有较好的英语基础，高考英语成绩最好能达到100分以上。一年级第二学期，学生需达到雅思成绩5分水平。未达标的学生将视情况安排重读本项目或转入学校其他相关院系学习。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-陕西",
        "question": "您好，今年469 65234 可以报风景园林吗",
        "answer": "您好！我校2023年陕西省理工类最低分430，位次在70000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考，小语种",
        "question": "老师好，四川文科513排名30000有希望被贵校录取吗？在贵校高考小语种必须要过英语4级吗？还是根据学生情况安排课程是英语或其他语种",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-您好如果报的志愿服从调剂也没录上，会不会对下一志愿有影响",
        "question": "一个专业组中只有一个专业",
        "answer": "您好！理论上不会有影响。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "北京考生488选考物政地 社会工作或者国际风景园林能上吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "全文487稳吗农学院",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "北京考生，选课史地政，总分494，录取希望大吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询志愿填报顺序",
        "question": "北京 男 485 物化昇 报05专业组。 请问报志愿的顺序影响吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。同一专业组优先录第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询录取",
        "question": "老师，您好，陕西理科，469分，省排位650123，请问如果报考贵校农业资源与安全专业录取有希望么？",
        "answer": "您好！我校2023年陕西省理工类最低分430，位次在70000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "您好！我校2023年广西理工类最低分450，位次在65000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "您好！我校今年在广东省没有招生计划。感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "您好，贵校今年在广西的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考咨询",
        "question": "老师，您好，陕西理科，469分，想报考贵校的农业资源与环境，有希望么？",
        "answer": "您好！我校2023年陕西省理工类最低分430，位次在70000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京史地政考生493，排名33729可以报考贵校会计或法学吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生",
        "question": "北京考生分数520，排名27728，选择科目为物理，政治，历史想要进03专业组中的投资学，会计学，法学，请问录取希望大吗？",
        "answer": "您好！报考几率较大，欢迎报考北京农学院！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-转专业",
        "question": "老师您好，陕西考生想报动物医学，但不在陕西招生，请问转专业怎样转",
        "answer": "您好！我校普通全日制本科生（不含艺术类专业、二学位、专升本、贯通培养项目专升本学生）符合下列条件者，有资格在我校的专业（不含艺术类专业）范围内申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考咨询",
        "question": "老师请问北京女生，分数465，中外办学国际经济与贸易有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "贵校23年在山东美术类招生最低分是多少",
        "answer": "您好！我校2023年山东艺术类最低分565，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-美术生",
        "question": "山东统考综合495位次10094能报考贵校吗",
        "answer": "您好！我校2023年山东艺术类最低分565，建议考生今年位次在5400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "贵校2024提档线是多少分呢？",
        "answer": "您好！您可以参考去年的提档线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询录取",
        "question": "北京考生467分，史地生，排名39203，报考（01）专业，服从调剂，有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-湖北考生选的物化政",
        "question": "考的518分 服从调剂可以读到本校嘛",
        "answer": "您好！我校2023年湖北省物理类最低分528，建议考生位次在60000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "河南文科527，22516",
        "answer": "您好！我校2023年河南文史类最低分538，建议考生今年位次在29000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报名",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236分，有希望被录取吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在1400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报名",
        "question": "您好！北京美术类考生综合分469，艺考236分，有希望被录取吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在1400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "北京考生 化地政483 能被录取吗 被会计录取概率大吗 如果不能的话会被调剂到哪个专业的概率大？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京考生高考分数477 排名37194 报考贵校会展经济与管理专业 有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生 化地政483",
        "question": "能被录取吗 被会计录取概率大吗 如果不能的话会被调剂到哪个专业的概率大？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京美术生综合分459有希望吗？",
        "question": "您好，联考225，文化课355，综合分北京市排名2319，有希望上贵校嘛？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在1400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "您好！我校2023年河南文史类最低分538，建议考生今年位次在29000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "生政地495报贵校法学有机会录取吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，2023年我校法学专业平均分508左右， 供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-专业报考",
        "question": "北京考生高考分数477 排名37194 报考贵校社会工作专业 有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-宿舍环境",
        "question": "寝室是几人间？有上下铺吗？有独立卫生间吗？",
        "answer": "您好！我校寝室4人间6人间都有，上下铺，部门宿舍楼宿舍内有独立卫浴和卫生间，具体宿舍情况以分配到的宿舍楼为准！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京美术生",
        "question": "美术综合分493，排名1610报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在1400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "今年考了494北京史地政上贵校概率大吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "您好！按照顺序志愿投档的批次原则上控制在120%以内，按照平行志愿投档的批次原则上控制在105%以内，在京各专业组提档比例一般不超过102%。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考咨询",
        "question": "老师好，北京女孩史地政494分，报考贵校（03）专业组有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-中外合办",
        "question": "想问一下，北京436，报中外合办机会大吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "我想问一下，436北京，物地政，有机会进农院吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生",
        "question": "北京考生选考历史政治生物，440，如果选贵校的不热门专业录取几率大吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取几率",
        "question": "老师好！北京考生，生地政，484分报考农学院有希望么",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-482",
        "question": "选科历史地理化学 482分 北京 请问能否进入该校",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报名",
        "question": "您好！北京美术类考生，综合469分，有希望录取码？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在1400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "您好，北京男，物化史 456 位次41255 有希望吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "老师您好！请问北京考生501分，有希望被法学录取吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，2023年我校法学专业平均分508左右， 供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "您好，请问北京考生493分，最低位次为33792，有希望进入贵校的会计学专业吗，几率大吗，谢谢",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好！我校今年在江苏没有招生计划。感谢您对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-471分有希望上贵校吗",
        "question": "北京全文471分女孩全市38445名",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取概率",
        "question": "您好，北京高考450分 录取概率大吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "您好，物化史，北京男孩，456分，可有希望被贵校录取？谢谢~",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "本科批报考时间截止到几号啊",
        "answer": "您好！截止到七月一日。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "511 物地生 29771 报考该校，到校后是否可以转专业",
        "answer": "您好！我校普通全日制本科生（不含艺术类专业、二学位、专升本、贯通培养项目专升本学生）符合下列条件者，有资格在我校的专业（不含艺术类专业）范围内申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考录取",
        "question": "北京男生物化地484分，位次35756，想报考贵校食品专业能被录取吗？或者服从调剂以后再转专业可以吗？中外办学的食品录取线够吗？可以考研吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，建议考生今年位次在33000以内普通批录取几率较大，供您参考。中外合作办学无法转专业，可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京历政生472分，能报中外合作办学吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取咨询",
        "question": "北京考生 物化地 总分474 报考咱们学校 物理+化学 相关专业，能录取吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-分数",
        "question": "北京考生，分数460，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考咨询",
        "question": "北京考生选科物化生473分位次38024有希望报考贵校的会展经济与管理专业吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "陕西理工科461报动物医学可以吗",
        "answer": "您好！我校2023年陕西省理工类最低分430，位次在70000以内录取几率较大，供您参考。我校今年在陕西省招生中没有动物医学这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-能录取吗",
        "question": "老师您好，北京物化生473分，报考咱们04或06专业有希望吗，谢谢",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京农业学院",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类考上 位次：28168 报考有没有可能被录取",
        "answer": "您好！我校2023年在新疆招收理工类最低分389，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-招生",
        "question": "北京史地生451，可以报考吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-专业",
        "question": "老师您好，风景园林和园林专业学习内容和就业去向有哪些，两专业有什么区别。",
        "answer": "您好！课程内容和就业前景您可以关注我校招生公众号：北京农学院招生办公室，里面有以上两个专业详细的介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-视力与听力",
        "question": "老师您好，请问贵校对视力和听力有要求吗",
        "answer": "您好！我校对视力和听力无要求，高考体检没有色盲色弱就可以，其他无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "四川理科543分有希望录取吗？",
        "answer": "您好！2023年我校在四川招收理科生最低分509。供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "广东省物理类495可以报考贵校吗",
        "answer": "您好！我校在广东今年没有招生计划。感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考咨询",
        "question": "北京物化地439分，能报中外合作办学吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在36000以内中外合作办学录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询录取",
        "question": "北京考生481分，史地生，排名36368，报考该校有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-陕西省",
        "question": "陕西省美术艺考生综合分440有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好！我校今年在陕西省不计划招收艺术类考生。感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-2024考生",
        "question": "北京生 508 排名30404 想报考03专业组法学，有希望吗？这个专业本校可以考研吗？能修双学历吗？",
        "answer": "您好！法学在我校没有硕士点，您可以考取其他学校法学专业研究生，我校无法修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "老师您好！北京美术生男，综合482，可以被咱们学校录取么？多谢多谢！",
        "answer": "您好！我校2023年北京艺术类招生最低分487，排名在1400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "请问男生宿舍几人一间，是上床下桌吗。",
        "answer": "您好！男生宿舍有四人间和六人间，基本都为上下铺，具体住宿条件需要看开学前被分到哪个宿舍楼。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "今年在河南理科招收分数线多少？",
        "answer": "您好！我校2023年河南省理工类最低分512，位次在120000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-是否可以双修",
        "question": "请问贵校是否支持文科专业双修，例如会计学+英语",
        "answer": "您好！我校无法修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "河南理科489分位次165958请问可以报考食品专业吗",
        "answer": "您好！我校2023年河南省理工类最低分512，位次在120000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-在广西招生吗",
        "question": "录取分数是多少",
        "answer": "您好！我校今年在广西招生，2023年在广西文史类最低分505，理工类最低分450，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-河北男物化生523报考农学能录取吗",
        "question": "河北男物化生523报考农学能录取吗",
        "answer": "您好！我校去年河北省招生农学（作物遗传育种）最低分520，农学（现代种业）最低分521，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-广西理科511分可以报考吗",
        "question": "广西物化地511分报考难度大吗？",
        "answer": "您好！我校2023年广西理工类最低分450，位次在65000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-安徽考生报考",
        "question": "安徽考生，选科物化地，今年成绩510，排名112373，请问多大概率被贵校录取",
        "answer": "您好！我校2023年安徽省理工类最低分480，位次在103000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京生源",
        "question": "北京女生，物化生473 排名38024有机会报考本校吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京 物化生473 排名38024有机会报考本校？",
        "question": "老师您好，北京女生， 物化生473 排名38024有机会报考本校？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-关于专业组和考试报专业组不统一。",
        "question": "请问北京考试报6月21日出版的和5月20的考试报关于专业组不太统一，6月21日的专业组01和02是中外合办，5月20日的06和07是中外合同，请问哪个是正确的。另外贵学校的手册上是和5月20日出片的考试报是一样的。 北京孩子",
        "answer": "您好！以最新考试报分组为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京美术生",
        "question": "北京综合分456，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好！我校2023年北京艺术类招生最低分487，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "您好想问问您北京考生男生481，排名36368，物化地，有什么推荐专业冲一下吗园艺和动物医学，您觉得今年有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-请问学校的转专业政策是什么样的",
        "question": "请问学校的转专业政策是什么样的",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-请问北京农学院广西73000名有机会冲录取吗",
        "question": "请问北京农学院广西73000名有机会冲录取吗",
        "answer": "您好！我校2023年广西理工类最低分450，位次在65000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "河南省文科多少位次希望大呢",
        "answer": "您好！我校去年河南省文史类最低分538，位次在29000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询",
        "question": "老师好！请问动物科学、动物医学，免学费有什么政策要求或附加条件么？谢谢！",
        "answer": "您好！我校所有授予农学学士学位的专业免收学费，这是北京市对农科专业的支持，无任何附加条件，对就业也没有任何限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-法学专业",
        "question": "本校法学专业，有硕士点吗？",
        "answer": "您好！法学在我校没有硕士点，您可以考取其他学校法学专业研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-您好，选科历政生480分，有机会去贵校吗",
        "question": "愿意调剂",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-您好，北京男生，物化生528，25842，可以报考吗",
        "question": "您好，北京男生，物化生528，25842，可以报考贵校吗？能报什么专业呀？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-关于录取",
        "question": "河北省物化地排名88967能被贵校录取吗？贵校的获得农学学位的各专业是免费的？将来就业前景大概是那些？贵校有没有保研资格？或者贵校考研率怎么样？",
        "answer": "您好！我校2023年河北省普通物理类最低分515，为此在82000以内录取几率较大，供您参考；我校所有授予农学学士学位的专业免收学费，这是北京市对农科专业的支持，无任何附加条件，对就业也没有任何限制；就业方向前景您可以关注我校招生公众号：北京农学院招生办公室，里面有详细介绍；我校无...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "老师您好，我是北京的一名美术生，我想报考贵校环境设计专业，我的联考成绩是 251 分，综合分 498 分，我想请问一下，我被录取的几率大吗？谢谢老师们！[玫瑰]",
        "answer": "您好！我校2023年北京艺术类招生最低分487，排名在1400以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问，风景园林3+1，有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-提前批",
        "question": "24届北京海淀考生 546分，排名21881，选科物生史 想报贵校提前批普通类08专业组的风景园林专业，录取几率大吗？ 走提前批我还可以在之后考研吗？",
        "answer": "您好！基本可以，2023年比特控线高1分，供您参考。之后可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "461物化政报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-江苏考生报考",
        "question": "老师您好，江苏考生物化生522分，排名115154，有希望上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "您好！我校在江苏没有招生计划。感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京492报考法学专业差的多吗 会被录取吗",
        "question": "北京492报考法学专业被录取吗 差的多吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京男生475化地历，排名37592，能报考贵校吗？",
        "question": "北京男生475化地历，排名37592，能报考贵校吗？能报什么专业？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京物 生 历473 排名38024有机会报考本校吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "老师您好，请问我477，选科化地政，可服从调剂，排名37000多，有机会上本校吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-江西招生",
        "question": "请问贵校不在江西招生吗？",
        "answer": "您好！我校在江西今年没有招生计划。感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-24年踩线能被录取吗",
        "question": "如图，请问24年的分数线多少？最低分",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-24年踩线能被录取吗",
        "question": "如图，请问24年的分数线多少？最低分",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京女生物地政479报考本校有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-分数",
        "question": "您好物政地477有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京，物生地组合",
        "question": "北京考生463，物生地组合，有望报考贵校吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-高考463分可以报考贵校吗",
        "question": "所选专业化学地理政治",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京物化地478，36997，报考本学校录取几率大吗，该如何报考专业",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-报考",
        "question": "北京物化地478，36997，报考本学校可以吗，哪组专业合适",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生",
        "question": "物化生494排名33572，可以报贵校动物医学吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取分数",
        "question": "北京考生467分能录取吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京",
        "question": "北京446分有希望吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-招生简章中思想政治考核合格",
        "question": "老师好！招生简章第十四条 规定，学校不录取思想在政治考核不合格的考生，这里的考核不合格是指合格考没通过吗？",
        "answer": "您好，是的，需要合格考通过。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生",
        "question": "北京成绩478，可以报国际经济与贸易吗？",
        "answer": "您好！我校去年国际经济与贸易专业最低分487，建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-专业问题",
        "question": "第一志愿是动物医学专业",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "北京480分，排名36562，能报考03专业组吗",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-您好，我是北京美术生，综合得分473（选科化生地）",
        "question": "有可能上贵校吗？",
        "answer": "您好！我校2023年北京艺术类招生最低分487，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京",
        "question": "您好，北京选科物，历，政分数473有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好！建议考生今年位次在33000以内录取几率较大，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京排35338，报物理化学必选组，机会大吗",
        "question": "北京排35338，报物理化学必选组，机会大吗",
        "answer": "您好！我校去年最低分数线478分，位次在33000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京",
        "question": "史地政考生，461，过线27分有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好！我校去年最低分位次在33000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-北京考生",
        "question": "全文486排名三万五千多有机会录取贵校吗",
        "answer": "您好！我校去年最低分数线478分，位次在33000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "您好，北京考生，物化生503分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好！我校去年最低分数线478分，位次在33000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "您好，北京位次40100有机会录取吗",
        "answer": "您好！我校去年最低分数线478分，位次在33000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "请问520分有希望报考贵校的法学专业吗？贵校转专业有什么要求？",
        "answer": "您好！我校去年法学最低分数线501分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "重庆历史考生多少分能报考贵校",
        "answer": "您好！2024年我校在重庆仅计划招生林学（古树保护）和食品质量与安全这两个专业，均是要求限选科物理＋化学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取分",
        "question": "您好，北京多少分能进贵校？",
        "answer": "您好！我校去年最低分数线478分，位次在33000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "贵校在福建有招生吗 多少名有希望",
        "answer": "您好！我校在福建今年没有招生计划。感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取",
        "question": "物理组合501位次121101可以进入贵校吗？",
        "answer": "您好！2023年我校在河北招收理科生最低分515。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-你好，贵校今年在陕西预科分数线和招生人数是多少（文史类）",
        "question": "你好，贵校今年在陕西预科分数线和招生人数是多少（文史类）",
        "answer": "    您好！我校在陕西没有预科的招生计划。感谢您对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-宁夏文科476分有希望录取贵校少数民族预科班吗",
        "question": "有希望被贵校录取吗",
        "answer": "  您好！我校2023年宁夏文科预科（农村区域发展（规划）专业）最低分426分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好！我校外语课只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-少数民族预科",
        "question": "四川理科考生 408分 ，报考贵校少数民族本科预科有希望吗？",
        "answer": "您好，我校2023年四川理科预科（物联网工程专业）最低分444分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-录取分",
        "question": "四川文科，521分，请问报你校会计学专业有没希望",
        "answer": "你好，2023年我校在四川招收文科生最低分512。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-今年收分线",
        "question": "四川理科多少分能进贵校？",
        "answer": "你好，2023年我校在四川招收理科生最低分509。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-分数",
        "question": "咱们学校最低分数大概多少呢",
        "answer": "您好！我校去年最低分数线478分，位次在34000左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-专业",
        "question": "请问入学后可以转专业吗",
        "answer": "我校普通全日制本科生（不含艺术类专业、二学位、专升本、贯通培养项目专升本学生）符合下列条件者，有资格在我校的专业（不含艺术类专业）范围内申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-转专业",
        "question": "没选物理化学，报考录取后可以转到食品科学与工程（中外合办）专业吗？",
        "answer": "您好，普通专业和中外合办专业不能互相转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-多少分能报贵校",
        "question": "多少分能上贵校",
        "answer": "您好，去年我校甘肃省文史类招生最低分466分，位次：12515，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、国际经济与贸易中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "您好：1.我校中外合办为3+1项目，需要出国学习1年。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农学院",
        "title": "北京农学院-咨询农林经济管理和农村区域发展（规划）专业",
        "question": "老师您好，麻烦介绍一下农林经济管理和农村区域发展（规划）这两个专业都是做什么的，需要学习什么内容，就业去向有哪些，还有本校有硕士点吗？谢谢。",
        "answer": "农林经济管理：本专业课程主要为：经济学、管理学、统计学、计量经济学、农业经济学、林业经营管理学、农业企业经营管理学、农业政策与法规、农产品运销学、农业技术经济学、农产品国际贸易等。考研录取率较高，本校有硕士点。主要就业面向各类企业、银行、学校、科研单位和各级政府部门从事...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考本校能否录取",
        "question": "河南理科，593，28637名可以被那些专业录取？",
        "answer": "建议参考我校近三年录取情况综合考虑。https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-北京林业大学",
        "question": "请问贵校好转专业吗？转专业的制度的是怎么样的呢？升学率和保研率如何？谢谢",
        "answer": "学校尊重和支持学生个性发展，制订了以学生发展为中心的转专业制度，为学生进入大学后根据自身兴趣和专长再次选择专业提供机会。一是转专业申请零门槛。对其他专业有志趣，且能完成转入专业学业的本科生均可申请转专业（“按国家特殊招生形式录取且不允许转专业”等学校本科生转专业管理办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业",
        "question": "请问进入贵校后，是否有调专业的机会，具体政策是什么？",
        "answer": "学校尊重和支持学生个性发展，制订了以学生发展为中心的转专业制度，为学生进入大学后根据自身兴趣和专长再次选择专业提供机会。一是转专业申请零门槛。对其他专业有志趣，且能完成转入专业学业的本科生均可申请转专业（“按国家特殊招生形式录取且不允许转专业”等学校本科生转专业管理办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-关于录取专业",
        "question": "请问贵校针对北京考生有6保1政策吗？会被调剂到没有报的专业去吗？谢谢",
        "answer": "我校无保专业政策，调剂是在专业组内未录满的专业随机调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "天津考生排名6258想报考贵校法学有希望吗？",
        "answer": "按往年录取情况可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-请问贵校生物科学和生态学，有哪些课程内容",
        "question": "在贵校的专业院系中没找到这两个专业解读和课程内容是哪些，想咨询下。",
        "answer": "生物科学/基础学科拔尖学生培养计划2.0基地https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontListXyzy.html?id=1b966658acf141bcb1704b6090ea1eb5"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "黑龙江，物化地，一万九，可能吗",
        "answer": "建议参考我校往年录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广西历史类考生，我的分数是610分，排位在916位，请问报考贵校的法学专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "按我校往年录取情况，很有希望被法学专业录取。但今年广西第一年实行新高考改革模式报考志愿，能否被录取我校无法预估。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-提档退档问题",
        "question": "考生的分数如果高于学校的提档分数线，但所报的专业都已经录满，已选择服从调剂，也会被退档吗？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，对于思想政治品德考核合格、服从专业调剂、体检符合要求的考生，原则上提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "你好我是广东历史类美术生，综合成绩537，排名1006，是否有望录取ʕᵔᴥᵔʔ",
        "answer": "由于艺术类专业招生计划较少，每年录取分数不稳定，无法预估，建议参考我校往年录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "山西文史569分1790名录取希望大吗",
        "answer": "建议结合我校近三年录取情况综合考虑，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "山东省576分42341名有希望被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "差距较大，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师好 想问一下北京610分 排名9022可以报考计算机专业吗",
        "answer": "按往年录取情况，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "23年录取比前几年略低是正常情况吗 今年会有扩招吗 安徽考生595，排名28410有机会录取信息管理与信息系统专业吗",
        "answer": "我校2022年在安徽出现断档情况，23年略有回升，今年录取情况无法预估，如果对我校感兴趣，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-福建考生",
        "question": "北京林业大学美术类考生录取需要政审吗",
        "answer": "在录取时会查看考生投档信息，如体检、德育等个人档案。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-硕博点咨询",
        "question": "贵校的保研率，硕博点个数分别为多少？",
        "answer": "学校平均保研率20%左右，  有66个本科专业（含专业方向），71个硕士生招生学科专业、32个博士生招生学科专业，有7个博士后流动站，7个一级学科博士学位授权点、1个博士专业学位授权点，24个一级学科硕士学位授权点、19个硕士专业学位授权点和4个自设交叉学科。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-转专业",
        "question": "大一入校后能否转专业？转专业时间及条件如何？",
        "answer": "学校尊重和支持学生个性发展，制订了以学生发展为中心的转专业制度，为学生进入大学后根据自身兴趣和专长再次选择专业提供机会。一是转专业申请零门槛。对其他专业有志趣，且能完成转入专业学业的本科生均可申请转专业（“按国家特殊招生形式录取且不允许转专业”等学校本科生转专业管理办法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-计算机专业录取问题",
        "question": "2024福建物化生606分，位次13637，是否可以报贵校的计算机类专业？",
        "answer": "按往年情况可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "新疆 理科479可以报考嘛",
        "answer": "建议参考我校往年录取情况综合考虑https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-甘肃纯文1604名576分，报考法学专业有希望吗？",
        "question": "您好，甘肃纯文1604名576分，报考法学专业有希望吗？",
        "answer": "由于甘肃第一年实行3+1+2模式，无法预估今年录取情况，建议尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 理工 单列类 379 位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "单列类计划较少，无法预估每年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-天津考生咨询",
        "question": "天津考生，选考物化生，好看分数603位次11067，不考虑专业有没有希望冲一下咱们学校",
        "answer": "如果对我校感兴趣，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，对于思想政治品德考核合格、服从专业调剂、体检符合要求的考生，原则上提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考咨询",
        "question": "湖南考生省排名18000左右是否可以稳报考上贵校生物专业",
        "answer": "按往年录取情况，可尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "请问贵校近几年在广西物理类招生的最低名次，谢谢。",
        "answer": "请参考https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-江苏艺术排名399能上贵校吗？",
        "question": "江苏艺术排名399能上贵校吗？设计大类是学习 一年后按成绩选小专业吗？",
        "answer": "艺术类招生计划较少，无法预估录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考",
        "question": "老师您好，本人2024广西考生，成绩在特殊线上66分，是否有被录取的希望",
        "answer": "建议结合分数对应位次，参考近三年我校录取情况综合考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-提档之后有没有退档的风险，专业组调剂还是全校调剂",
        "question": "单眼弱视对于报考有影响吗",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，对于思想政治品德考核合格、服从专业调剂、体检符合要求的考生，原则上提档不退档。调剂是在专业组内未录满的专业随机调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "您好，我是来自广西的考生，选科是物生政， 分数是575，排名是15127，报考您校信息管理与信息系统或数字经济专业希望大么，另外我想问一下上来这所大学能不能修双学位，什么要求？谢谢！",
        "answer": "按往年录取情况存在一些差距，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "您好，我是来自广西的考生，选科是物生政， 分数是575，排名是15127，报考您校信息管理与信息系统或数字经济专业希望大么，另外我想问一下上来这所大学能不能修双学位，什么要求？谢谢！",
        "answer": "按往年录取情况存在一些差距，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-志愿表",
        "question": "定向西藏就业志愿需不需要按手印",
        "answer": "具体要求请咨询省招办，我校负责录取审核。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-关于高考位次是否能被贵校录取",
        "question": "福建考生，591分，排位一万九千多，是否能被贵校的林学类专业录取？",
        "answer": "按往年情况，有一定差距，可以尝试报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-新疆单列类",
        "question": "您好，我是新疆单列类选考外语的考生，考了363分，位次5300，有没有希望被贵校录取",
        "answer": "单列类计划较少，无法预估每年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "请问北京全文616，名次7980想上工商管理类或应用心理学专业概率大吗",
        "answer": "按往年录取情况，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-请问色弱能报应用心理学吗",
        "question": "请问色弱能报应用心理学吗",
        "answer": "不可以报考。详见北京林业大学2024年招生专业（类）体检要求https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=ecf2b8758b684b93811f484125e035cf"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-江西美术生北京林业大学",
        "question": "江西美术综合分480.59 新高考 服从调剂 被录取概率大吗",
        "answer": "艺术类专业无法预估概率，建议参考我校往年录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师好，请问河南理工科588省排32528有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "按往年录取情况，与我校录取分数有一定差距，可以尝试报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-浙江文科生",
        "question": "546分，115609位次，能冲我们学校吗",
        "answer": "差距较大，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-北京 6保1",
        "question": "老师您好：请问今年在京招生，各专业组有6保1吗？在招生章程上没看到。谢谢老师！",
        "answer": "我校无保专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "广西物化生585，排名11600，能进贵校的什么工科专业，进校后要不要考外语分快慢班，大一能考四六级吗？转专业有什么条件。",
        "answer": "考生可以结合我校往年录取情况作为参考https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-投档比",
        "question": "想问下学校投档比为多少？",
        "answer": "按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-是否有录取可能",
        "question": "你好！我是广东考生，物理类，省排40321，报你们的212专业组林学类是否有录取可能？",
        "answer": "你好！林学类专业在广东2021-2023年录取的最低分排名分别为25798,23541,40917，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "广西考生物化生585，排名11600，能录到贵校工科类什么专业？开学后外语要考试分快慢班吗？大一能考英语四级吗？如果录不到心仪的专业，转专业有什么条件？学校每年保研考研率大概有多少。",
        "answer": "考生可以结合我校往年录取情况作为参考https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-是否有录取可能",
        "question": "你好！我是广东考生，物理类，577分，报你们的212专业组林学类有没有可能录取？",
        "answer": "你好！林学类专业在广东2021-2023年录取的最低分排名分别为25798,23541,40917，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-212专业组是否包含土木工程",
        "question": "你好！今年的212专业组里有没有土木工程？",
        "answer": "你好！专业组里具体有哪些专业请咨询省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业分流",
        "question": "您好，请问工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "您好！工商管理类包括会计学、工商管理、市场营销、人力资源管理、物业管理5 个专业，前三学期按照大类培养，统一教学。第3 学期末依据学生成绩排名和学生意愿，进行专业分流。第4学期开始按专业培养，执行各专业人才培养方案。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "云南理科15600位，有希望上贵校吗？如果能上报什么专业录取几率大？谢谢！",
        "answer": "遇难2021-2023理工录取的最低分排名分别为11196,12411,17126，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-542女理科能录取吗",
        "question": "啥专业都可",
        "answer": "我校在内蒙古2021-2023年录取的最低分排名分别为10967，8954,10915，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考北京林业大学",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，专业分257.5，综合分495.5，排名6610，有机会报考吗？辛苦老师了！",
        "answer": "江西2021-2023年设计学类录取的最低综合分分别为145.48，145.53，145.75，供参考。往年是顺序志愿，今年可能会有变动，您可以参考往年的算法对照往年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取咨询",
        "question": "老师好，江西文科美术生，文化分493，专业统考分253.33，综合563.16，专业位次377，有机会入读贵校吗？？",
        "answer": "江西2021-2023年设计学类录取的最低综合分分别为145.48，145.53，145.75，供参考。往年是顺序志愿，今年可能会有变动，您可以参考往年的算法对照往年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-林大投档",
        "question": "北京美术生综合550，录取概率大吗？",
        "answer": "你好！我校2023年在北京录取的设计学类和动画专业，最低综合分分别为579,578；最低综合分位次分别为164,173，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-调剂",
        "question": "北京考生 电气工程与自动化专业 604分被调剂的可能性大吗？若被调剂，可能调剂到的专业有哪些？",
        "answer": "对于今年录取情况我校无法提前预估，建议考生参照往年录取分数对应排名综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-河北美术咨询",
        "question": "老师您好 ！按照今年的5比5算法综合分564.75，位次494，报考贵校的设计学类有希望吗！",
        "answer": "河北2023年平行志愿下，设计学类录取的最低综合分为604.15，最低综合分排名为304，供参考。今年算法有变动，您可以依据往年的算法参考往年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-黑龙江美术生",
        "question": "你好，黑龙江美术251，文化498，综合550，省排名70，能报您学校吗，有希望吗，非常喜欢这个学校",
        "answer": "您好！我校黑龙江设计学类专业2021-2023年录取的最低综合分分别为581.9，559，537.9，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-甘肃考生录取咨询",
        "question": "您好我是物化生考生，成绩559省排13173，想冲击一下贵校可以吗？",
        "answer": "您好！甘肃理工类2021-2023年录取的最低分排名分别为10604,10750,10678，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "你好，请问安徽考生610分/19713名，有希望录取贵校的自动化专业吗？",
        "answer": "你好！我校自动化专业2021-2023年录取的最低分排名分别为12983，13981,17551，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考录取",
        "question": "云南582分，理科排名12740，请问报考本校有希望吗？",
        "answer": "我校在云南省2021-2023年理科录取的最低排名分别是11196,12411,17126，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-关于调剂",
        "question": "有保6个志愿，在这6个里边调剂的政策吗",
        "answer": "我校无保志愿政策，调剂是在专业组内随机调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "我校无法预估往年的录取情况，建议考生结合近三年我校在青海录取分数对应排名综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "甘肃物化生考生成绩559排名13173可否进入贵校学习",
        "answer": "您好！甘肃理工类2021-2023年录取的最低分排名分别为10604,10750,10678，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考咨询",
        "question": "请问贵校的录取原则是志愿清还是分数请？",
        "answer": "按照分数优先的原则进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "河南理科生，600分省排名23638，有望被贵校录取么？",
        "answer": "我校河南2021-2023年理工类录取的最低分排名分别为28109,27613,31315，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-调剂",
        "question": "被调剂的专业的范围是所有专业还是仅在生源省份的招生专业",
        "answer": "对于非改革省份，调剂是在对应省份设置的招生专业内随机调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "你好 请问云南547分25474名报考贵校的定向西藏就业环境保护专业有多大概率被贵校录取？",
        "answer": "定向西藏招生计划较少，每年录取分数无法预估，建议考生结合往年录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！本人本次高考成绩为608，市排名9333，报考贵校法学专业被录取的几率大么？选科为生政地，您建议报考哪个专业被录取几率大呢？",
        "answer": "您好！我校法学专业2021-2023年录取的最低分排名分别是5860,7169,6861，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-青海理科考生关于录取",
        "question": "您好，我的成绩在386排名11200，对贵校的水土保持与荒漠化防治有强烈意向，有希望被该专业录取吗",
        "answer": "考生高考分数与我校往年录取水平存在一定差距，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-投档比",
        "question": "想了解贵校的近三年投档比",
        "answer": "按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "请问一下 今年江西588物理 位次15853有概率录取贵校吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在江西录取的理工类最低分排名分别为11927、47734、18754，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-天津艺术生",
        "question": "天津艺考生文化课533， 统考276.8，综合分612.5 排名75，请问报考贵校的设计学类有希望被录取吗？",
        "answer": "天津2023年设计学类录取的最低综合分为618.2，最低综合分排名为99，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-安徽考生",
        "question": "排名27890，请问可以报考贵校么",
        "answer": "我校在安徽2021-2023年录取的最低分排名分比为14928,95401,30857，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "服从调剂后，被贵校录取的可能性大吗?有滑档的情况出现吗？提档线大概是多少？",
        "answer": "我校无法预估当年录取情况，建议参考近三年我校在青海的录取分数对应排名综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-提问",
        "question": "老师您好甘肃考生物化地排名20630，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好！甘肃理工类2021-2023年录取的最低分排名分别为10604,10750,10678，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-投档比与调剂 请问贵校提档比是多少",
        "question": "请问贵校提档比是多少？是一比一还是105%？提档后是一定不会退档嘛？调剂是在本专业组里调剂吗？ 如果全文生被不限专业组中的专业录取了可以转专业到地理专业组中的专业吗？ 谢谢老师！",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，对于思想政治品德考核合格、服从专业调剂、体检符合要求的考生，原则上提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-省外录取",
        "question": "江苏史政地考生586，位次6639，能冲贵校的应用心理学或者其他专业吗？ 如果服从调剂会不会被退档？ 能保研或者双学位吗？ 专业有身高之类的条件限制吗？",
        "answer": "我校2021-2023年在江苏录取的最低分排名分别为4998,5832,6864，供参考。应用心理学专业2021-2023年录取的最低分排名分别为4596,4716,6431，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "您好！我校有中加合作办学项目。今年在江苏没有中加合作办学项目的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-退档",
        "question": "您好，请问是需要达到贵校最低投档线，还是要达到本人所选专业组的最低投档线，才能被提档，提档后同时服从调剂是否有退档的风险。",
        "answer": "需要达到专业组的最低投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业",
        "question": "想了解一下自然地理与资源环境，这个专业具体是学习什么，好就业吗？",
        "answer": "主要课程：地理科学导论、地球表层系统学、地质地貌学、 水文学与水资源、土壤地理学、气象学、植物地理学、资源科学导论、环境科学概论、综合自然地理学、水土保持学、 入文地理学、城市化与城市地理学、经济地理与区域发展、 区域分析与规划、计量地理学、地图制图学、地理信息系统原理、资源...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-安徽 高校专项",
        "question": "当时填报专项时填的工商管理类不服从志愿 现在填报志愿时填报林业类 或者服从志愿是按填专项计划里的还是现在填的",
        "answer": "考生按照目前志愿填报模块填写志愿意向。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-美术类招生",
        "question": "你好，我是安徽文科美术综合分566.66，省排名330，报北林录取概率大吗，谢谢老师。",
        "answer": "安徽2023年设计学类和动画专业录取的最低综合分分别为797.53，797.9，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "贵州考生，历史方向，位次在2158，有机会录取吗？",
        "answer": "贵州2021-2023文史录取的最低分排名分别为2090,1829,2710，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "您好，贵校提档后是否会退档",
        "answer": "对于思想政治品德考核合格、服从专业调剂、体检符合要求的考生，原则上提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "您好，问一下进三年林大环境设计学科的录取排名",
        "answer": "您好！我校的环境设计专业是设计学类里的专业之一，在招生时按照设计学类专业进行招生。北京2023年设计学类专业录取的最低综合分为579，排名为164，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-你好褔建考生29060省排571物化",
        "question": "能报吗",
        "answer": "你好！福建2021-2023年录取的最分排名分别为12832,16342,16578，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-法学专业保研率怎么样呢",
        "question": "法学专业保研率怎么样呢",
        "answer": "全校整体的保研率在20%左右，具体每个专业不同。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-我可以被贵校录取吗？",
        "question": "甘肃省排名10529名，可以被贵校的哪些专业录取呢？",
        "answer": "您好！甘肃理工类2021-2023年录取的最低分排名分别为10604,10750,10678，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-高考录取",
        "question": "湖北省考生16800名左右,有机会报考贵校的电子信息类,计算机类,电气类专业吗？",
        "answer": "电子信息科学与技术专业2021-2023年录取的最低分排名分别为14434,15658,14686.计算机类2021-2023年录取的最低分排名分别为13647,14061,13565.电气工程及其自动化2021-2023年录取的最低分排名分别为15168,15251,14686，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-湖南美术生2023年成绩计算",
        "question": "老师好！想询问一下2023年美术与设计学专业在湖南是如何计算分数的？以什么样的公式计算呢？",
        "answer": "你好，我校2023年在湖南艺术类录取的综合分计算规则为："
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-咨询专业",
        "question": "老师，必物组新增的数字经济专业有什么培养特色吗？未来就业方向是哪些呀？另外咱们学校有就业质量报告吗？",
        "answer": "你好，数字经济专业相关情况如下：https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontListXyzy.html?id=febb33399bd14b5b9f2315dfca58230a"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-陕西文科考生",
        "question": "成绩514位次8063有希望吗",
        "answer": "你好，我校2021-2022年在陕西文科录取的最低分排名分别为2534、2059，2023年出现断档情况，录取最低分排名为13761，建议结合3年数据综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-转专业",
        "question": "学校转专业要求",
        "answer": "我校一共有三次转专业机会，分别是大一下，大二上，大二下；中加合作，定向西藏不能转专业，艺设只能在院内转。转专业实行零门槛申请转出制度，学生可在规定期限内提出转专业申请，并参加转入专业选拔考核，具体选拔方案以当年转入专业制定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-关于录取",
        "question": "北京考生，选科历史生物政治，618分，排位7651，有希望被法学专业录取吗？",
        "answer": "你好，我校法学专业2021-2023年在北京录取的最低分排名分别为5860、7169、6861，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考",
        "question": "湖南物化生18800可报专业多吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在湖南录取的物理类最低分排名分别为17864、18273、19725，我校物化组合专业占比较大，可选专业较多，具体可参考我校招生网："
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "北京理科生，605分市排9850，报贵校本科普通批02专业组里面自动化，电气工程及其自动化，信息管理与信息系统专业能录吗？保研率多少？",
        "answer": "你好，我校自动化、电气工程及其自动化专业2021-2023年录取的最低分排名约8000-10000名，供参考，信息管理与信息系统在物理组，往年录取排名与前两专业相近，全校平均保研率约21%。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "云南省理科530有机会上贵校嘛？",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在云南理科录取的普通类最低分排名分别为11196、12411、17126，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-广西考生物化生",
        "question": "广西考生物化生585分，加分排位11600名，不加分11351名，能读贵校的计算机和电子信息类专业吗",
        "answer": "你好，我校计算机类2021-2023年在广西的录取最低分排名分别为7263、7594、10001，电子信息科学与技术为9423、8601、12609，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在贵州文科录取的最低分排名分比为2090、1829、2710，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗bl",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在新疆录取的文科最低分分别为545、493、520，较重点线的分差分别是79、50、62，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-河北考生，省排名31850",
        "question": "您好老师，河北省的学生，省排名是31850，能上咱们学校吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在河北物理类录取的最低分排名分别为22793、22729、24519，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业录取",
        "question": "请问老师，工商管理类，含会计学、工商管理、市场营销、人力资源管理、物业管理开学以后怎么分流，标准是什么",
        "answer": "你好，工商管理类包括会计学、工商管理、市场营销、人力资源管理、物业管理5 个专业，前三学期按照大类培养，统一教学。第3学期末依据学生成绩排名和学生意愿，进行专业分流。第4学期开始按专业培养，执行各专业人才培养方案。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-高校专项计划",
        "question": "你好，我是山西考生，请问贵校的高校专项计划是在提前批报还是在本科一批报？",
        "answer": "你好，高校专项计划是特殊类型批，在提前批之后，本一批之前。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-招考",
        "question": "广东物化生考生，601分，排位21226，请问可报贵校哪个专业",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在广东录取的物理类最低分排名分别为28664、30449、42697，我校物化组合专业占比较大，可选专业较多，具体可参考我校招生网："
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-大学数学",
        "question": "车辆工程、工商管理类、环境工程、计算机类、林学类、林业工程类、生物科学类、园林、园艺、自然地理与资源环境、水土保持与荒漠化防治这些专业 需要学习大学数学的ABCD哪种类型呢？",
        "answer": "您好，我校高等数学分为：高等数学（基础）+高等数学（拓展Ⅰ/Ⅱ/Ⅲ），其中高等数学（基础）为必修，车辆工程、环境工程、计算机类、自然地理与资源环境在基础之后要修读高等数学（拓展Ⅰ），水土保持与荒漠化防治在基础之后要修读高等数学（拓展Ⅱ），林业工程类修读高等数学（自选）B（为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考",
        "question": "您好，湖北文科生高考587，排名3508，有希望报考贵校英语专业吗？",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在湖北历史类录取的最低分排名分别为3175、3862、3996，英语专业为2776、3613、3996，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "黑龙江文科553分3775位次报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在黑龙江文科录取的最低分排名分别为1426、1563、1702，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考",
        "question": "您好，我是北京考生，总分590物+化排名8517，请问贵校能进吗？",
        "answer": "你好，可以看看物化组，按往年情况有一定机会，去年录取最低分位次11106，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-志愿",
        "question": "河南文科2188可以上贵校法学吗",
        "answer": "你好，有机会，我校2021-2023年在河南录取的法学文史类最低分排名分别为2798、2836、2720，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-学校有无双学位设置？",
        "question": "学校文科专业能不能读双学位？名额多吗？",
        "answer": "你好，我校文科专业没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-湖北美术生",
        "question": "老师好 请问艺术综合分723.6分，全省排名100，想报考贵校的美术专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "你好，我校艺术类往年录取情况详见：https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=408fdacb2de34514adddc463a293c98e"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业",
        "question": "请问一下贵校具体的转专业条件",
        "answer": "我校一共有三次转专业机会，分别是大一下，大二上，大二下；中加合作，定向西藏不能转专业，艺设只能在院内转。转专业实行零门槛申请转出制度，学生可在规定期限内提出转专业申请，并参加转入专业选拔考核，具体选拔方案以当年转入专业制定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到日语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "我校一共有三次转专业机会，分别是大一下，大二上，大二下；中加合作，定向西藏不能转专业，艺设只能在院内转。转专业实行零门槛申请转出制度，学生可在规定期限内提出转专业申请，并参加转入专业选拔考核，具体选拔方案以当年转入专业制定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-河南理科美术生",
        "question": "专业257 文化418 省内无综合分排名 文化排名569 专业排名文理部分两千名，请问贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校艺术类往年录取情况详见：https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=408fdacb2de34514adddc463a293c98e"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师好，我是浙江考生，633 位次是20027，请问报考数字媒体技术专业被录取的希望大吗",
        "answer": "你好，我校数字媒体技术专业在计算机类进行大类招生，2021-2023年在浙江录取的最低分排名是17620、17463、16327，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-保研率",
        "question": "请问工商管理类保研率为多少？",
        "answer": "你好，我校工商管理类保研率约16%-19%，年度间略有调整，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校的几率大吗？",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在广西录取的物理类最低分排名分别为13093、13087、20128，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-地理信息技术",
        "question": "这个专业之前的分数线里没有找到，是新开设的专业吗？如果是的话，最低分大约是多少",
        "answer": "你好，这个专业是今年新在天津投放计划的专业，不是新专业，可结合自然地理与资源环境专业往年的录取情况来参考（2021-2023年录取最低分位次分别为6259、6376、7340）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-转专业",
        "question": "请问贵校支持转专业吗？转专业的话需要达到哪些条件？",
        "answer": "我校一共有三次转专业机会，分别是大一下，大二上，大二下；中加合作，定向西藏不能转专业，艺设只能在院内转。转专业实行零门槛申请转出制度，学生可在规定期限内提出转专业申请，并参加转入专业选拔考核，具体选拔方案以当年转入专业制定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，能冲一冲报考贵校，有机会录取吗？因为今年还有没物化绑定的考生，谢谢。",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在江西录取的理工类最低分排名分别为11927、47734、18754，其中2022年存在断档情况，如有意报考我校，建议放在冲的位置试试，有一定机会，之后做好保底院校的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-贵州历史美术生",
        "question": "您好，贵校录取贵州美术生综合分最低排名大概是多少？排名1927有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，我校艺术类往年在贵州按专业课成绩投档录取，专业课位次约80-160名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业学科问题",
        "question": "老师您好，请问一下您校的水土保持与荒漠化防治（梁希实验班）保研后是否可转林学？",
        "answer": "你好，保研是允许跨学校、跨专业保的，学校提供的是推免名额，接收院校和专业确定是否接收。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-咨询",
        "question": "你好新疆理科466位次8000左右服从调剂有希望报上吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在新疆录取的理科最低分分别为504、479、479，较重点线的分差分别是99、79、83，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "你好新疆466位次8000左右服从调剂有希望报上吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在新疆录取的理科最低分分别为504、479、479，较重点线的分差分别是99、79、83，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文考生，美术224,文化376，综合分468分，报贵校有机会吗？",
        "answer": "你好，我校艺术类往年在四川是按照专业课成绩录取，录取的对应位次在200名左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好 我弟弟是云南人 理科 529分 回族 报考贵校的预科 有希望被录取吗",
        "answer": "你好，我校在云南的少数民族预科2021-2023年录取最低分排名分别是20495、17149、44610，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业分流",
        "question": "请问贵校大类招生的专业，在专业分流时以什么为依据？",
        "answer": "参考分流前学生的学分绩情况，结合专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "你好 安徽物理组470分 能够报考你们学校吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在安徽录取的理工类最低分排名分别为14928、95401、30857，其中2022年存在断档情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-安徽 高校专项",
        "question": "安徽理科 562 省排名52000-53000 通过高校专项有多大可能被贵校录取",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽录取的高校专项最低分排名约40000名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-安徽 高考专项",
        "question": "安徽考生高考562省排名52000——53000 通过高考专项有多大可能被贵校录取",
        "answer": "你好，我校2023年在安徽录取的高校专项最低分排名约40000名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-关于转专业和外保研究生",
        "question": "老师好，请问可以转专业吗？具体是什么情况？保研可以外保吗？可以外保到哪些学校？谢谢您",
        "answer": "我校一共有三次转专业机会，分别是大一下，大二上，大二下；中加合作，定向西藏不能转专业，艺设只能在院内转。转专业实行零门槛申请转出制度，学生可在规定期限内提出转专业申请，并参加转入专业选拔考核，具体选拔方案以当年转入专业制定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "我是四川文科考生，请问贵校工商管理类、国际经济与贸易、自然地理与资源环境、应用心理学和商务英语在2023年的录取最高分是多少",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在四川文史类录取的最低分排名分别是8221、4076、3828，供参考，分专业录取的详细情况可到我校招生网查询，网址：https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-请问贵校车辆工程专业的研究方向是什么？",
        "question": "是小型汽车还是高铁或者火车之类的？",
        "answer": "你好，具体专业情况如下：https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontListXyzy.html?id=9150133b26da49cb810ede0a1ea8907c"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "河北文科605（3484-3619），请问录取希望大吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在河北历史类录取的最低分排名分别为2907、3308、3558，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "你好，我校相关专业体检要求如下：https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=ecf2b8758b684b93811f484125e035cf"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-如果我服从调剂会不会被退档",
        "question": "如果我服从调剂会不会被退档",
        "answer": "你好，平行志愿投档的批次，对于思想政治品德考核合格、服从专业调剂、体检符合要求的考生，原则上提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "陕西文科516分 7813名进贵校有希望吗 走本科一批还是国家专项更有希望 假如国家专项被录的话可以转专业吗",
        "answer": "你好，我校2021-2022年在陕西文科录取的最低分排名分别为2534、2059，2023年出现断档情况，录取最低分排名为13761，建议结合3年数据综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-天津考生咨询",
        "question": "数字经济是一个在津新开放的一个专业吗，分数线大概多少呀，大概是一个什么专业",
        "answer": "您好，数字经济是今年的新增专业，相关介绍如下：https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontListXyzy.html?id=febb33399bd14b5b9f2315dfca58230a"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-保研率咨询",
        "question": "请问一下贵校法学/国际经济与贸易/应用心理学/英语专业的保研率如何呢?辛苦您回答我的问题，祝您工作顺利生活愉快!",
        "answer": "您好，我校平均保研率在21%，法学、应用心理学等专业的保研率在16-19%左右，专业间年度间略有波动。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考咨询",
        "question": "天津考生，选科物生政，位次8400，信息管理与信息系统专业可以被录取吗，贵校住宿是6人间还是4人间",
        "answer": "你好，我校信息管理与信息系统专业2021-2023年在天津录取的最低分排名为5958、6198、8085，供参考。学校住宿是8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-陕西",
        "question": "508文科有希望吗？",
        "answer": "你好，我校2021-2022年在陕西文科录取的最低分排名分别为2534、2059，2023年出现断档情况，录取最低分排名为13761，建议结合3年数据综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-日语",
        "question": "该校是否开涉公共日语",
        "answer": "你好，日语有开设。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-高考生咨询专业问题",
        "question": "广东物理类高考生，选科物理化学生物， 高考分577分，排名39803名，报哪些专业能稳录取？",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在广东录取的物理类最低分排名分别为：28664、30449、42697，建议结合我校往年录取数据进行专业填报。各专业往年录取情况可在北京林业大学本科招生网查询，网址：https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-尽快回复",
        "question": "老师四川文科生600分能上吗？",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在四川文科录取的最低分排名分别为：8221、4076、3828，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-咨询中午合办非英语语种考生慎重报考问题",
        "question": "重庆物理类考生，成绩570分，英语成绩122分，准备报考你校569材料学与工程（中外合办）专业，招生简章有非英语语种考生慎重报考，请问能报考吗",
        "answer": "你好，英语语种考生是建议报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-北京446分有希望吗",
        "question": "很喜欢贵校",
        "answer": "你好，建议慎重考虑。往年我校在北京录取的最低分排名约1万名，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-广东考生",
        "question": "广东考生，选物理 597分省排24059，请问能报该学校的数字媒体专业吗",
        "answer": "你好，我校数字媒体技术专业在计算机类进行大类招生，计算机类专业2021-2023年在广东录取的最低分排名分别是23103、23541、24423，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业录取",
        "question": "你好，我是甘肃物生地考生，可以报考国家公园建设与管理专业吗",
        "answer": "你好，我校国家公园建设与管理专业的选考要求为物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-文科咨询",
        "question": "2024届贵州省文科省排2000多有什么推荐的专业吗 谢谢",
        "answer": "你好，我校在贵州历史类投放的专业包括：应用心理学、法学、工商管理类、自然地域与资源环境，往年录取最低分排名在1800-2800之间，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-坐标云南，理科576，位次14313，有希望吗？",
        "question": "环境科学 环境工程有希望吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在云南理科录取的普通类最低分排名分别为11196、12411、17126，环境工程专业往年录取最低分排名约1万名，环境科学在9000-16000间，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问陕西理科一万七有适合读的专业嘛？",
        "answer": "你好，陕西理科1万七，可选专业较多，具体可到我校本科招生网查看，网址：https://zsb.bjfu.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "北京文科考生576分，报贵校文科类专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好，我校不限组往年录取最低分排名约9000名，如有意报考，建议放在冲的位置，后续做好保底院校的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生，位次16365，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在山西录取的理科普通类最低分排名分别是11973、14281、17900，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-云南考生理科能录到该校艺术美术设计类吗？",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画，我能录取到该校吗",
        "answer": "你好，我校在云南的艺术类录取按照省招办确定的平行志愿投档规则进行，属于文理统排，往年录取的综合分在77-81之间，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取",
        "question": "云南文科596 3663位次报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在云南录取的文科普通类最低分排名分别是2454、2148、3311，供参考。如有意报考我校，建议放在冲的位置试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-报考",
        "question": "云南文科3663位次报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年在云南录取的文科普通类最低分排名分别是2454、2148、3311，供参考。如有意报考我校，建议放在冲的位置试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-中外合作",
        "question": "生物技术（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "你好，生物技术（中外合作办学）的毕业证由我校颁发，毕业证所体现的专业名称为：生物技术（中加合作办学项目）。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好，我校公共外语有俄语，可选择。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业介绍",
        "question": "老师您好，麻烦介绍一下风景园林和农林经济管理这两个专业的学习课程、就业去向，还有梁希实验班与其他专业比较的特点是什么。",
        "answer": "你好，风景园林专业的主要课程有：风景园林设计、城市公园设计、城市开放空间规划与设计、城乡绿地系统规划、风景规划、城乡规划原理、风景园林工程、建筑设计、建筑结构与构造、园林树木学、园林花卉学、植物景观规划设计、园林生态与环境等。就业方向：毕业生可在城乡规划、园林、市政交通...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-录取相关问题",
        "question": "招生办老师您好，请问满足“服从专业调剂”和“体检达标”的前提下，贵校是否提档后不退档？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，对于思想政治品德考核合格、服从专业调剂、体检符合要求的考生，原则上提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-关于贵校预科咨询",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "北京林业大学2024年少数民族预科生招生简章https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=6e01a8c3598048d1b2e1c00066d60b0f"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-专业选择",
        "question": "物生地可以选择什么专业",
        "answer": "家长您好，我们学校在广西普通类专业设有不限选考组、物理组、生物组、地理组，选考物理、生物、地理的考生，都可以报考以上专业组，具体招生计划以省招办公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-风景园林专业怎么报？",
        "question": "美术没有高考成绩，就业怎么样",
        "answer": "我校风景园林专业在普通批投档阶段根据考生投档成绩和志愿填报情况直接录取，无美术加试。风景园林专业介绍https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontListXyzy.html?id=60320a0c159b4c2e93fef9d471612fcb"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询预上一年预科后可以选择的专业哪些专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "北京林业大学2024年少数民族预科生招生简章https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=6e01a8c3598048d1b2e1c00066d60b0f"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么样的，转入门槛是什么，专业选择范围是否受高考选科影响？",
        "answer": "我校一共有三次转专业机会，分别是大一下，大二上，大二下；中加合作，定向西藏不能转专业，艺设只能在院内转。转专业实行零门槛申请转出制度，学生可在规定期限内提出转专业申请，并参加转入专业选拔考核，具体选拔方案以当年转入专业制定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-生物科学专业本科培养方案在哪里查？",
        "question": "生物科学专业本科培养方案在哪里查，官网好像没有",
        "answer": "生物科学类介绍https://zsb.bjfu.edu.cn/static/front/bjfu/basic/html_cms/frontListXyzy.html?id=1b966658acf141bcb1704b6090ea1eb5"
    },
    {
        "schoolName": "北京林业大学",
        "title": "北京林业大学-在校本科生能不能不上公费医疗？",
        "question": "在校本科生能不能不上公费医疗，自己交城乡居民医保？还是说公费医疗是强制性，必须上的",
        "answer": "请您咨询校医院010-62338236"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-湖北，物化生，613，能上药学吗？",
        "question": "我",
        "answer": "您好，抱歉，今年药学计划省份是北京、河北、浙江和山东，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-转专业",
        "question": "老师您好！请问护理学专业能够转到哪些专业呢？要求是什么？",
        "answer": "您好，根据国家政策，将来可能可以转药学，目前还没批复，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-从护理专业转出的条件",
        "question": "从护理专业可以转出到哪些专业？都有哪方面要求呢？",
        "answer": "您好，您是历史类的选考科目吗，本校要求物理类的，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-北京协和医学院 江西美术文科",
        "question": "收江西美术生吗 综合分480.59",
        "answer": "您好，不收美术生，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-药学",
        "question": "北京考生572分排名16267有望进入药学专业吗",
        "answer": "您好，因为同北师大合作招生，您可以参考下近三年北师大物化组分数线，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-咨询",
        "question": "河北理科456能否被药学录取",
        "answer": "您好，因为同北师大合作招生，药学也是新增专业，可以参考近三年北师大物化组分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-录取",
        "question": "您好我是西藏考生，442排名72有希望考上贵校吗？贵校有定向专业吗",
        "answer": "您好没有定向。西藏护理专业没有计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "北京协和医学院",
        "title": "北京协和医学院-请问在湖北是不招临床医学吗",
        "question": "请问在湖北是不招临床医学吗",
        "answer": "您好，有的，同清华大学合作招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-报考咨询",
        "question": "您好，请问贵校阶平班湖北去年录取情况怎样呢？今年620分的考生有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，去年我校在湖北临床医学（阶平班）录取最低分是655分，五年制临床医学录取最低640分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-能录取吗",
        "question": "老师您好，请问去年提前批的定向北京急救中心分数是多少",
        "answer": "您好，我校去年临床医学（北京急救中心定向）录取最低分是563分，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-是否提档不退档",
        "question": "选科为史地政，只能选不限选科专业组，如果将将够提档线被提档，是不是即使服从调剂也会被退档",
        "answer": "您好，录取时被我校提档的考生，如果服从专业调剂且身体条件符合招生章程的相关要求，一般不会被退档，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-湖北文科",
        "question": "请问湖北文科可以报吗 大概是多少分呢",
        "answer": "您好，我校在湖北省的招生计划均为物理科目组合，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-黑龙江女孩省排6357能报贵校哪个专业",
        "question": "黑龙江女孩省排6357能报贵校哪个专业，理科",
        "answer": "您好，我校今年在黑龙江的招生专业有9个，去年的录取最低分是535分，平均623分，具体各专业的分数可以网上查询，网址为http://zhsh.ccmu.edu.cn/page/detail/DEWVJI/1653/3627，供您参考，欢迎报考首都医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-天津考生咨询",
        "question": "信息管理与信息系统以后的就业是什么呀关于医学院的吗？",
        "answer": "您好，我校信息管理与信息系统（卫生信息管理）的专业培养目标培养适应我国卫生信息化发展需要，具备扎实的医学、管理学和信息学基本知识和应用能力，能够开展卫生信息收集、整理、加工、分析和服务，在医疗卫生机构、卫生行政部门 和健康相关企业等从事卫生信息管理、医学信息分析、信息系统...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-安徽物理595，位次28593，有机会报考贵校吗",
        "question": "物化生",
        "answer": "你好，我校在安徽普通批去年的录取最低分是637分，2022年录取最低634分，今年的分数目前还不能预测。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-四川招生老师的联系方式",
        "question": "想咨询招生情况",
        "answer": "您好，我校招生咨询电话010-83911084，志愿填报期间也可拨打010-83911083、83911086，欢迎报考首都医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-基础医学专业临床教学的一年中都做些什么？",
        "question": "需要去到医院里吗？如果需要的话，在医院都做些什么呢？",
        "answer": "您好，我校基础医学专业的专业培养目标是培养德、智、体、美、劳全面发展，适应现代医药卫生事业发展和高等医学教育事业发展需求的，具有较全面的综合素质、较宽厚的自然科学基础、扎实的医学基础理论和实验技能、较强的创新精神和实践能力，具备基础医学教学和科学研究潜能的高素质专业人才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-定向",
        "question": "现在还有急救定向吗平均分多少",
        "answer": "您好，我校去年该专业录取最低分563分，平均569分，供参考。如果准备报考定向专业，请您务必提前与定向单位联系（电话见招生专业目录），全面了解定向协议中的各项权利与义务，并同意履行协议之后，再填报志愿，欢迎报考首都医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，非英语语种的考生入学后须改学英语。"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-临床医学5年制保研率及考研率",
        "question": "老师您好，请问临床医学5年制保研率及考研率是多少？可以外保吗？临床医学5+3有淘汰机制吗？咱们其它专业可以转到临床医学吗？成功率有多少？若是外省院校可以保研或是考研到咱们首医吗？比例能占招收研究生的多少？",
        "answer": "您好，我校“5+3”一体化专业学生在完成5年本科学习阶段相关课程并考核合格后，可直接进入硕士专业学位研究生阶段培养，并同时进入住院医师规范化培养序列，没有淘汰机制，但如有不符合学籍管理规定的，将不能留在长学制专业学习。目前我校各专业的保研比例为20-25%。其他有关研究生招生条件...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "首都医科大学",
        "title": "首都医科大学-1.贵校临床医学阶平班八年制淘汰制是怎样的？学博还是专博？可",
        "question": "1.贵校临床医学阶平班八年制淘汰制是怎怎么个淘汰方法？ 2.临床医学阶平班八年制是学博还是专博？可以到三甲当临床医生吗？",
        "answer": "您好，“首医阶平班”即本科直博“5+ 研究生培养阶段”一贯制（ Ph.D.）的培养模式。该专业毕业时达到临床医学专业学术学位博士水平的高层次医学专门人才。关于分流淘汰，按照学校《首都医科 大学关于阶平班（本博连读）学生学 籍管理补充规定（试行）》文件要求， 对淘汰分流的学生分别采取降级、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-录取",
        "question": "您好，北京579 排名14812 有希望进贵校的护理学专业吗？从护理学专业转到其他专业难易程度？谢谢！",
        "answer": "你好，我校护理学专业需要物理、化学必选，且北京生源护理学不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-招生转专业",
        "question": "选科史政生，想学中医，入学哪个专业有希望第二年转中医或针灸",
        "answer": "看大一综合成绩，可提前咨询教务处大一课表，选取自身感兴趣方向，努力得到良好表现。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-为文科生开设的专业",
        "question": "针灸推拿学和英语（中医药国际传播学）这两个专业是传统文科生能报的嘛",
        "answer": "针灸推拿学不可以，英语可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-安徽省24599名可以上你校最好的专业是什么",
        "question": "602分24599名可以上你校最好的专业是什么",
        "answer": "https://bkzs.bucm.edu.cn/index.htm您好，可在北中医招生网参考往年各专业分数，自行查询排名进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-咨询",
        "question": "老师您好，想了解下贵校在北京的咨询沟通方式，是否有招生微信群或者QQ群；在北京招生的哪些专业都有博士学位授权点；另外还想了解下在北京招生各专业保研率、深造率、就业情况、转专业情况。谢谢！",
        "answer": "您好，北京招生组咨询手机号15210909735，详情可拨打咨询。关于专业培养等详细内容，亦可查询北中医招生网https://bkzs.bucm.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，https://bkzs.bucm.edu.cn/北中医招生网可查看历年分数，可自行查询参考排名。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-河南考生",
        "question": "请问河南理科680分可以报中医学（领军人才培养计划）吗？",
        "answer": "您好，https://bkzs.bucm.edu.cn/北中医招生网可查看历年分数与今年招生计划数量，可自行查询，参考排名。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-录取",
        "question": "我是河南理科考生，请问680分报中医9年制领军人才培养计划可以录取吗？",
        "answer": "您好，https://bkzs.bucm.edu.cn/北中医招生网可查看历年分数与今年招生计划数量，可自行查询，参考排名后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-国家专项",
        "question": "2024年以国家专项计划录取贵校中医学专业有没有转入九年制中医学（本硕博）专业的可能？谢谢",
        "answer": "今年国家专项不会录入本博连读专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-政策加分 转专业",
        "question": "我是四川少数民族待遇县的文科生，贵校录取时是否认可政策加分？录取后转专业有条件吗？",
        "answer": "以省教育考试院投递来的分数为准，转专业达到教务处要求即可，无特殊附加条件。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-色弱可以报考贵校中医学类专业吗",
        "question": "色弱可以报考贵校中医学类专业吗",
        "answer": "根据专业培养和就业特点，从对考生负责、维护考生利益的原则出发，色盲、色弱及其他各类不能准确识别颜色考生不予录取至医药学类专业（包括中医学）；不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者不能录取至公共管理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京中医药大学",
        "title": "北京中医药大学-文科生录取",
        "question": "文科生可以报考时珍国药学或针灸推拿吗",
        "answer": "不可以，选科要求为物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区",
        "question": "请问珠海校区英语提前批的优师计划和师范类有区别吗",
        "answer": "您好，我校在湖北招收英语专业优师计划，优师计划学生毕业后回到生源省份定向县县域中小学任教。履约后不能免试申请攻读在职教育硕士，能否自行报考非全日制硕士需咨询用人单位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-天津招生录取",
        "question": "今年3599有机会被录取吗",
        "answer": "您好，根据往年情况，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北师大",
        "question": "北京师范大学珠海校区，他是提档不退档吗？626然后6380可以报吗",
        "answer": "您好，在平行志愿批次我校承诺：体检合格、服从调剂、满足录取基本条件的话提档不退档；根据往年情况您的分数可以考虑填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-您好，山东646分贵校汉语言专业录取概率大吗",
        "question": "？",
        "answer": "您好，根据往年情况，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取希望",
        "question": "天津文史类3326名，贵校汉语言文学有希望被录取吗",
        "answer": "您好，根据往年情况，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-云南文科381名有望报考本校吗",
        "question": "1.通过本科一批或者国家专项哪个可以 2.考虑边疆加分吗",
        "answer": "您好，您的分数报考我校有希望，可以前列志愿填报我校冲一冲；我校调档、录取时认可省级招生考试机构确认的政策加分，同一考生如符合多项增加分数投档条件的，只能取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-2023年体育教育专业录取分数线",
        "question": "您好，请问提前批 2023年体育教育专业录取分数线是多少？",
        "answer": "您好，我校2024年体育教育专业投档成绩最低分496，专业成绩最低分90"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-您好，河南文科1400走国专，有望被贵校录取吗？",
        "question": "您好，河南文科1400走国专，有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年河南省国家专项录取分数线641，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-提前批公费师范生",
        "question": "老师好，我是湖北考生，请问，公费师范生在哪些地区任教？",
        "answer": "您好，具体就业区域有省教育厅公布"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-调档线",
        "question": "我是湖北考生，排位6777位，630分，可以冲一下贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年情况，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北京师范大学珠海分校优师专项",
        "question": "我是江西政史地2024考生，592分，省2676名，请问能录到优师专项吗？如果报了优师专项，还能报其他批次志愿吗？",
        "answer": "您好，根据往年情况，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校冲一冲；能否填报其他批次需咨询省招生考试院"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-关于今年分数线",
        "question": "您好，老师 我是来自西藏，考的是区内考试。特别想读贵校的优师计划。 想问贵校优师计划的分数线是多少？",
        "answer": "您好，我校今年在西藏没有优师计划招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-福建623 位次8151",
        "question": "可报考录取概率大的专业有哪些",
        "answer": "您好，根据往年情况来看您的分数报考我校希望较小，平行志愿可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北师珠海校区",
        "question": "北京师范大学珠海校区保研率是多少？",
        "answer": "您好，我校珠海校区保研率在32%左右"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-女623分能录上吗？能的话概率多大？能否转专业？",
        "question": "女623分能录上吗？能的话概率多大？能否转专业？是否有双学位",
        "answer": "您好，根据往年情况来看您的分数录取希望较大；我校统招普通类学生转专业政策比较宽松，转出不设限制，可跨文理大类，只需通过转入院系的考核。大一没转成功，大二可以再申请一次；我校有双学位项目，今年在山西文史类没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-广西公费师范生",
        "question": "物理方向约5700名报贵校的公费师范生能稳吗",
        "answer": "您好，我校去年北京校区心理学公费师范生调档线为624，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-广西公费师范生",
        "question": "物理方向约5700名报贵校的公费师范生能稳吗",
        "answer": "您好，我校去年北京校区心理学公费师范生调档线为624，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北京",
        "question": "老师您好：我是北京考生，请问提前批A段俄语，日语报考有什么特殊需求吗？例如加试，提前面试，综合评价之类的。以及大概分数段是多少？",
        "answer": "您好，我校日语、俄语专业要求参加全国统考的外语语种为英语，报考考生应参加由省级招办统一组织的外语口试或听说测试等。日语、俄语专业在提前批次招生，学生入学后不得转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-调档比",
        "question": "贵校调档比例是多少啊？",
        "answer": "您好，我校调档比例要依据当年考生志愿填报情况决定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-退档",
        "question": "贵校进档之后还会退档吗？",
        "answer": "您好，我校在平行志愿批次承诺：体检合格、服从调剂、满足录取基本条件的话提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-调剂",
        "question": "如果优师计划被调剂到英语但又没有考口语会怎样？",
        "answer": "您好，我校调剂是不会给考生调剂到不符合报考条件的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-江苏文",
        "question": "请问江苏省史政地570分录取的概率大吗",
        "answer": "您好，您的录取希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-保研率",
        "question": "您好！请问贵校文科相关专业保研率如何？",
        "answer": "您好，我校全校保研率为34.67%，各专业可能有浮动"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家专项计划",
        "question": "老师您好，请问河南文科考生分数610省排名1227，通过国家专项计划能被贵校录取吗？如果能的话概率大吗？",
        "answer": "您好，我校去年河南省国家专项文科调档线为641，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "河南文科考生，位次2990，报考贵校公费师范生，有希望被录取码？",
        "answer": "您好，您的分数希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-本研衔接公费师范生政策",
        "question": "《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》第七条、第八条规定，对公费师范生实行分段培养，综合考核，符合标准的推免硕士，不符合的退出公费师范生。本研衔接转段的标准是啥？淘汰退出公费师范生有比例吗？",
        "answer": "您好，目前学校关于公费师范生推免的具体政策还没有确定，新政策的培养目标为全日制教育硕士专业学位研究生，若您对公费师范生感兴趣可以放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-在江西有艺术美术招生计划吗",
        "question": "在江西有招生计划吗 关于艺术类的 有艺术专业吗？",
        "answer": "您好，我校今年在江西省没有艺术类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-安徽物化生考试，650分，排4881名，可以冲击贵校吗",
        "question": "安徽物化生考试，650分，排4881名，可以冲击贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年情况来看，您的分数报考我校希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-专业调剂",
        "question": "请问在湖北历史方向的专业调剂范围",
        "answer": "您好，我校调剂只会在专业组内调剂，不会被调剂到专业组外的专业，具体招生专业您可以查看我校2024年在湖北省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-江西美术生 北京师范大学",
        "question": "江西美术生 文科 综合分480.59 被录取概率大吗 服从调剂 建议哪个专业？",
        "answer": "您好，我校今年在江西省没有美术学招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-强基计划",
        "question": "入围了贵校的强基计划可以不参加吗，家长偷偷报的，并不是自己喜欢的专业。",
        "answer": "您好，若您放弃强基计划可以给我校招生办发邮件"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "老师，您好！我是贵州考生，物化生，今年604，位次7831，想报考贵校的优师计划，有希望吗？如果选英语专业，一定要考口语吗？",
        "answer": "您好，您的分数有希望，您可以前列志愿填报我校优师计划冲一冲；英语专业考生应参加由省级招办统一组织的外语口试或听说测试等。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北师大是否有零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "您好，我校目前没有相关政策"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "报考公费师范生如果没有获得推免资格造成什么后果，会不会纳入征信，以及推免率淘汰率是多少。报考指南中显示的履约范围有合肥那么具体包括那些区域？",
        "answer": "公费师范生经学校考核，因学业水平未达到免试攻读教育硕士研究生条件的，或取得免试攻读教育硕士研究生资格但未达到教育硕士研究生学位授予条件的，经生源所在省份省级教育行政部门认可，按协议约定解除协议，并退还已享受的公费教育费用。目前学校关于公费师范生推免的具体政策还没有确定，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-转专业",
        "question": "请问公费师范生进贵校后可以转非公费专业吗？或者公费类的其他专业吗？",
        "answer": "您好，公费师范生往年不得转为非公费师范生，可在公费师范生范围内转专业，需通过对应转入院系考核并征求省教育厅同意"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-新高考地区报考公费师范生条件",
        "question": "新高考改革地区是过本科线就可报考免费师范生吗？还是一定要过特控线？",
        "answer": "您好，我校去年在江西省公费师范生投档线排名为524，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-河南书法生",
        "question": "综合分560被录取的概率高吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南省书法学投档成绩为专业成绩，最低分为272，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-体检",
        "question": "请问先天性心脏病NYHA1级属不属于“严重”？能否录取？",
        "answer": "您好，具体要求以我校2024年招生体检实施细则为准，体检结果以高考体检结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-未来发展",
        "question": "老师您好，我想请问下需要达到什么样的条件才能够留校任职",
        "answer": "您好，就业问题您可以询问我校就业指导中心010-58804372"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-硬件设施+日常生活",
        "question": "老师您好，我想请问下北师的宿舍条件如何?食堂条件如何？",
        "answer": "您好，我校宿舍北京校区为六人间上下床，珠海校区为六人间，宿舍内设施齐全；同学对食堂的评价普遍比较高。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-专业设置",
        "question": "老师您好，我想请问一下北师的两个校区专业是怎样分布的呢",
        "answer": "您好，珠海校区是北京师范大学一体两翼办学格局的重要组成部分，与北京校区一体规划、一体推进、一体呈现、同一水平的南方校区，与北京校区同标准同水平办学。具体专业设置您可以关注我校2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范",
        "question": "我是2024年贵州考生历政地，589分报贵校公费师范特殊教育专业有希望吗",
        "answer": "您好，我校去年北京校区特殊教育公费师范生录取最低分603，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-本硕连读公费师范生",
        "question": "您好，想咨询贵校本硕连读公费师范生对于推免的考核标准以及注意事项，谢谢！",
        "answer": "您好，目前学校关于公费师范生推免的具体政策还没有确定，新政策的培养目标为全日制教育硕士专业学位研究生，若您对公费师范生感兴趣可以放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "您好，广西省排1381报贵校的公费师范生有希望吗？如果想要录取后公师内转专业可行吗？心理学是对标毕业后心理老师吗？",
        "answer": "您好，我校北京校区去年特殊教育公费师范生录取最低分602供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-强基计划",
        "question": "强基计划入围人数和计划录取人数是多少？",
        "answer": "您好，强基计划招生计划在强基计划报名系统上可查询，入围是按照招生计划五倍的比例确定入围人数"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北师大",
        "question": "北京美术生综合550，录取概率大吗？",
        "answer": "您好，我校去年北京美术学调档线为596，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-您好，广东省历史类考生，省排名为1007，请问能进贵校吗。",
        "question": "您好，广东省历史类考生，省排名为1007，请问能进贵校吗。",
        "answer": "您好，您的分数报考我校珠海校区普通类希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-湖北美术生",
        "question": "请问今年在湖北是只招艺术设计学这一个专业吗，能不能在艺术专业之间转专业呢，如果可以，有什么具体的要求吗",
        "answer": "您好，我校在湖北省有艺术设计学专业招生，艺术类专业间转专业比较困难，专业性要求比较高，具体情况您可以咨询我校艺术与传媒学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划录取",
        "question": "各位老师好，本人重庆考生，选科政史地，总分637，市排名288，有意报考贵校优师计划，录取概率大吗？另外，想请问右眼裸眼视力为5，矫正视力为0，左眼裸眼视力为4.4，矫正视力为4.6，平常没有配眼镜，正常看都没有问题，会影响报考师范专业吗？",
        "answer": "您好，您的分数录取希望较大；您的视力不影响相关专业报考，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-研究生本科院校有作要求吗",
        "question": "请问贵校对于招收的研究生本科院校有作什么要求吗？比如不招收双非院校的学生？",
        "answer": "您好，研究生招生相关您需要咨询研究生招生办010-58808156"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生，优师计划",
        "question": "请问公费师范生和优师计划要满足什么条件才能报考？湖北考生预计多少位能被录取？",
        "answer": "您好，我校统招公费师范生和优师计划报考没有特殊限制，我校去年优师计划录取最低位次为13935，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-专业",
        "question": "你好，请问贵校的公费师范生计算机专业上计算机专业课是否需要长期使用电脑？",
        "answer": "您好，计算机专业学习过程中需要长时间使用电脑"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "河南文科528，报考贵校的公费师范生成功概率大否？",
        "answer": "您好，您的分数希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-广西优师专项有什么专业?名额是多少?",
        "question": "广西优师专项有什么专业?名额是多少?分别定向什么地方就业？",
        "answer": "您好，我校今年的招生计划已经公布，您可以到北京师范大学本科招生办微信公众号后台回复广西查看我校今年在广西的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区的毕业证跟北京校区的一样吗？",
        "question": "请问，江西历史类考生，1000左右能报北师大珠海校区吗？珠海校区的毕业证跟北京校区的一样吗？毕业证上会注明哪个校区吗？",
        "answer": "您好，您的分数报考我校珠海校区优师计划希望较大；公章、落款、学校识别码都是相同的，是北京师范大学，毕业证会注明培养校区"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-四川省美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文科文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校珠海校区的美术或设计专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "您好，我校今年在四川省没有美术学、艺术设计学专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-强基计划物理类笔试考什么科",
        "question": "强基计划物理类笔试考什么科",
        "answer": "您好，我校强基计划笔试为综合能力测试，具体内容不对外公布"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-您好，请问天津市1520位次，中文或法学有希望吗？",
        "question": "您好，请问天津市1520位次，中文或法学有希望吗？",
        "answer": "您好，根据往年情况来看您的分数希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "珠海校区",
        "answer": "您好，我校优师计划在珠海校区培养"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "广西物化生511分可以录到珠海校区公费师范生吗",
        "answer": "您好，根据往年情况来看您的分数希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-四川美术生",
        "question": "老师好 请问四川省美术生专业263分，文化496分，地方政策加分10分，综合581.76分，全省排名320，想报考贵校的美术专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "您好，我校今年在四川省没有美术学专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区",
        "question": "您好，珠海校区住宿条件怎样？一个寝室多少人，是上床下桌吗？每个寝室有独立卫生间吗？",
        "answer": "您好，珠海校区为六人间上床下桌，具体情况您可以咨询珠海招生办0756-3683316"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范",
        "question": "河南文科分数591排名2990有希望报考贵校公费师范吗",
        "answer": "您好，根据往年情况来看您的分数希望不大，平行志愿批次您可以考虑填报我校冲一冲，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-河南文科生排名2990分数591报贵校优师专项希望大吗",
        "question": "河南文科生排名2990分数591报贵校优师专项希望大吗",
        "answer": "您好，根据往年情况来看您的分数希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-考生录取概率",
        "question": "老师您好，我是甘肃省历史类考生，省排名为65，请问能稳进贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，根据往年情况来看，您的分数希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "新疆单列类理工分数338位次7999公费师范生可能性大吗？投档比例如何",
        "answer": "您好，根据往年情况来看，您的分数录取可能性较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "喜欢汉语言文学，如果录到不喜欢的专业转专业难度大吗？转专业的要求是什么？",
        "answer": "您好，我校转专业政策较为宽松，转出不受限，需通过转入院系考核，公费师范生和优师计划需拯救省教育厅同意。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "如果考上公费师范生后就业需要下乡村支教吗？",
        "answer": "您好，就业具体政策以省教育厅公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "海南694排名1950能上北京师范大学吗？",
        "answer": "您好，这个成绩录取到我校珠海校区优师计划的可能性比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生和优师专项可以同时兼报吗",
        "question": "我是贵州考生，历史类分数612，位次1100，公费师范生和优师专项可以同时兼报吗？协议是先报再签吗？谢谢！",
        "answer": "您好，公费师范生和优师计划能否同时填报需咨询省考试院；协议随录取通知书寄出，开学带回"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范",
        "question": "新疆文史2000可以报吗",
        "answer": "您好，我校2023年珠海校区文科优师计划调档线为487，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "优师计划是在珠海校区吗",
        "answer": "您好，是的"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "老师您好！请问一下，报贵校的公师倘若未来要是读研，是全日制还是非全日制？考核一定要任教一学期之后吗？另外就是如果以前住在县城里，读完本科回去参与公师专项招聘时，可以被市里的学校选择吗（非省会城市）？",
        "answer": "您好，我校公费师范生读研为全日制专硕；回到生源省份（不得定向到直辖市、计划单列市（大连、青岛、宁波、厦门、深圳）或省会城市主城区任教（五个自治区、陆地边境省份（辽宁、吉林、黑龙江、内蒙古、甘肃、新疆、西藏、云南、广西）、海南省、贵州省、青海省除外））从事教育工作6年以上。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "江西史政地1780名可以录到珠海校区公费师范生吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区",
        "question": "请问社会科学试验班包括哪几个专业？",
        "answer": "您好，我校珠海校区社会科学实验班包含：经济学<数据科学方向>、金融科技两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-贵校北京校区住宿条件",
        "question": "贵校宿舍有独立卫浴吗？是几人间？是上床下桌吗？",
        "answer": "您好，我校北京校区宿舍六人间，上下床，每层楼有卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北师大",
        "question": "河南理科女生633，位次7831，有望被贵校录取吗？（珠海校区也可）建议报考哪些专业呢？",
        "answer": "您好，您的分数报考我校优师计划有希望，您可以前列志愿填报我校优师计划冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-汉语言励耘实验班录取问题",
        "question": "山东政史地考生656分，2421位次，填报贵校汉语言文学励耘试验班录取几率有多大。报志愿的时候选择人文科学试验班就可以吗。",
        "answer": "您好，我校去年人文科学试验班录取最低分653，供您参考；报志愿时选择人文科学试验班即可"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-贵校提前批思想政治教育可以转专业吗",
        "question": "在入学后可以转专业吗",
        "answer": "您好，思想政治教育转专业不受限制"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-黑龙江美术生",
        "question": "你好，黑龙江美术251，文化498，综合550，省排名70，能报您学校吗，有希望吗",
        "answer": "您好，我校艺术设计学去年在黑龙江调档线为566，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-福建考生2444位次能否录取",
        "question": "请问福建考生物理组652，2444位次能否录取贵学校地理科学专业？",
        "answer": "您好，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师专项",
        "question": "您好，优师专项计划毕业的学生是小初高中都可以教书吗？",
        "answer": "优师计划回到生源省份定向县县域中小学任教，在省厅的组织下与用人单位在需求岗位范围内进行双向选择，或服从省厅分配，有编制有岗位，具体情况由省教育厅公布"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问河南文科624位次539能否报考北师大？有什么推荐专业吗",
        "question": "请问河南文科624位次539能否报考北师大？有什么推荐专业吗",
        "answer": "您好，您的分数报考我校北京校区有希望，建议您前列志愿填报我校冲一冲；报考我校珠海校区希望较大，具体情况您可以参考往年各专业录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-贵校什么时候公布强基计划名单",
        "question": "贵校什么时候公布强基计划名单",
        "answer": "您好，我校6月27号公布强基计划入围分数线，您可以关注强基计划报名系统"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-专业校区",
        "question": "想请问贵校哪些专业在北京校区，哪些在珠海校区，文科的专业主要是在哪个校区？",
        "answer": "您好，具体情况您可以查看我校2024年招生计划，您可以关注北京师范大学本科招生办微信公众号查看"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-西藏文科590分30名有希望被录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "您好，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校，欢迎您报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取希望",
        "question": "天津文史类考生，全市排名3326，有希望冲进贵校吗",
        "answer": "您好，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校冲一冲，欢迎您报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-高校专项批的国家公费生",
        "question": "云南理科男627分2932名，希望大吗",
        "answer": "您好，我校去年云南高校专项理工类最低分572，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区",
        "question": "请问本科一批如果服从调剂的话，会不会被调剂到除了人文科学和社会科学试验班之外的其他专业。",
        "answer": "您好，不会"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范履约",
        "question": "教育部公费师范生每个专业有多个履约任教区县，请问毕业后分配具体分配到哪个区县分配原则是什么？是生源来自哪个区县就分配到哪个区县吗？还是根据考试成绩排名顺序来选？",
        "answer": "您好，研究生一年级课程学习结束后，根据公费师范生本科以来的综合考核结果进行排序。公费师范生按排序在录取当年公布的生源所在省份相关专业履约任教地（市、州、盟）范围内进行双向选择，有编制有岗位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "老师您好，我有意愿报考优师计划，请问贵校优师在报考时要签署多方合同的话，具体安排时间是填志愿前签还是报考成功后再签约呢？非常感谢",
        "answer": "您好，协议随录取通知书寄出，开学报到时带回"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-关于2024转专业考核是否参考高考成绩问题",
        "question": "老师好，根据以前资料，学生可在春季学期自主提出转专业申请，由接收院系按转入标准进行公开考核，择优录取，请问在考核时，高考成线是否占一定比例，如有，大约占比多少？",
        "answer": "您好，具体考核标准由院系制定，若您有问题可咨询对应院系"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "河南理科627是否有机会报考贵校的公费师范生",
        "answer": "您好，您的排名有希望，如果是平行志愿批次可以考虑报考冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "福建物化生643是否有机会报考贵校公费师范生",
        "answer": "您好，我校今年在福建面向物理类考生招收计算机科学与技术公费师范生，去年该专业录取最低分为651分，您可以考虑在提前批填报我校公费师范生冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北京师范大学的国家专项计划录取分数线",
        "question": "北京师范大学的国家专项计划录取分数线是多少？服从调剂是不是一定不会被退档？进校后能不能转专业？",
        "answer": "您好，我校去年四川省国家专项文科调档线为604，理科为607；在平行志愿批次如果体检合格、服从调剂、满足录取基本条件，提档不退档；对于统招普通类考生，我校转专业政策较宽松，转出不受限，通过对应转入院系考核即可。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-2024年在安徽招生吗",
        "question": "安徽文科609分，2533位次能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年安徽文科北京校区投档线排名为321，珠海校区优师计划为3492，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-师范类考研",
        "question": "报考师范类院校时考研是否可以报考非师范类院校，那会不会被额外添加条件",
        "answer": "您好，我校统招普通类学生考研没有限制，具体情况您可以咨询对应学校的研究生招生部门"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-艺术类",
        "question": "浙江考生 美术类 综合分618 省排名271名 请问能不能报考数字媒体艺术专业",
        "answer": "您好，我校去年浙江数字媒体专业投档线最低分为617，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-关于录取",
        "question": "黑龙江文科583 1936位次有希望汉语言，金融，法学专业嘛，或者公费师范",
        "answer": "您好，我校去年黑龙江文科北京校区投档线排名为156，珠海校区优师计划为2606，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "重庆物理类考生637位次4248优师计划录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校去年重庆物理类优师计划投档线排名为4910，您的录取希望较大，建议您前列志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "宁夏文科生 603 位次138 报北师提档概率大吗",
        "answer": "您好，我校今年面向宁夏考生新开设北京校区汉语言专业招生计划，没有往年成绩参考；从您的成绩来看，被提档录取的概率较高，欢迎报考北京师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-2024舞蹈综合分广东省第16有机会被贵校录取吗",
        "question": "舞蹈统考 专业分245 文化508 语文111 英语105 身高171 想报考北京师范大学",
        "answer": "您好，我校舞蹈类今年第一年取消校考，没有往年成绩作为参考。我们将按照进档考生的综合成绩（按各省份投档办法确定投档成绩执行）及专业志愿择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-报考",
        "question": "您好，贵州物理方向省排4173，624分报考贵校的英语专业优师计划希望大吗",
        "answer": "您好，我校去年贵州理科组英语优师计划录取最低分为575分，您的分数希望很大，建议您前列志愿填报我校，欢迎报考北京师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-我这个分数是否能上北京师范大学的历史系公费师范生",
        "question": "很喜欢贵校提前批的的历史系公费师范生专业，本考生2024年湖南高考总分623，省排位567名，能进入这个专业的概率是多少，是否能进入贵校的此专业",
        "answer": "您好，我校去年湖南历史公费师范生录取最低分为636分，若您对该专业感兴趣可以填报我校冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取希望",
        "question": "请问新疆文科位次254录取希望大吗？",
        "answer": "您好，我校去年新疆文科录取投档线为578分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-内蒙古理科507",
        "question": "想要报考贵校提前批公费师范生英语希望大吗",
        "answer": "您好，我校去年内蒙古理科录取投档线排名北京校区为1730，珠海校区为4075，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-报考公费师范生不接受调剂是否会直接退回档案，结束其他提前批",
        "question": "如果报考贵校的公费师范生只选择历史系，且不服从调剂，如果达不到投档线，我的档案是否会被直接退回，是否后续所有的其他提前批的录取都无法进行",
        "answer": "您好，若您选择不服从调剂，被省考试院投档后又被学校退档则不能参加该批次后续志愿录取；提前批被退档不影响本科批志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-贵校法学 汉语言专业录取分数线是多少，我是今年天津考生",
        "question": "位次是3326，能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校今年面向天津考生新开设法学、汉语言专业招生计划，没有往年成绩参考；去年天津投档线排名为2892，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生保研",
        "question": "公费师范生英语专业保研率大概是多少呀",
        "answer": "您好，我校去年保研率达到34.98%，公费师范生本研衔接为今年新政策，没有数据参考，新政策的培养目标为全日制教育硕士专业学位研究生，若您对公费师范生感兴趣可以放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区",
        "question": "珠海校区的奖学金助学金设置与北京校区有什么差异吗",
        "answer": "您好，我校奖助学金种类丰富，有各种勤工助学项目，具体信息您可以查看我校2024年报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-重庆公费师范",
        "question": "您好 重庆物理类664 位次1162 报考公费师范英语专业录取希望大吗",
        "answer": "您好，我校去年重庆物理类公费师范英语专业录取最低分643分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-内蒙古理科507",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年内蒙古理科录取投档线排名北京校区为1730，珠海校区为4075，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "宁夏文科603 位次138 想报北师汉语言 能否被提档",
        "answer": "您好，我校今年面向宁夏考生新开设北京校区汉语言专业招生计划，没有往年成绩参考；从您的成绩来看，被提档录取的概率较高，建议您前列志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-湖北美术生",
        "question": "老师好 请问艺术综合分723.6分，全省排名100，想报考贵校的美术专业，请问录取希望大吗？",
        "answer": "您好，我校今年没有湖北美术专业招生计划，今年面向湖北招收艺术设计学专业，去年投档最低分717，专业成绩最低分237；前年投档最低分752.8，专业成绩最低分260，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-调剂",
        "question": "老师我在报高校专项的时候选的不服从调剂，这个对我报志愿时候选择服不服从调剂有影响吗",
        "answer": "您好，具体志愿以您在志愿填报系统上填写的信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-民族预科",
        "question": "内蒙古理科571分排名7858有机会上贵校民族预科吗",
        "answer": "您好，我校去年少数民族预科班内蒙古理科录取最低分为547，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北师大公费师范生录取率",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校公费师范生的几率大吗？",
        "answer": "您好，我校去年广西理科录取投档线北京校区为2036，珠海校区为13383供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-新疆文科生",
        "question": "新疆文科生有招生计划吗 要招多少人",
        "answer": "您好，我校在新疆有招生计划，具体情况您可以关注北京师范大学本科招生办公众号，查看2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-河南考生报考贵校国家公费师范生资格条件及报考方式？",
        "question": "有以下问题：1.贵校2024年在河南招收国家公费师范生的招收批次、院校代码、专业代码是？ 2.我所在地市不是省会，顺利毕业后是否一定能分配至我所在县市中小学任教？ 3.河南《招生考试之友》提前批显示为 1401北京师范大学（珠海校区），毕业证学位证与校本部是否有区别，如体现“珠海校区”字样...[详细]",
        "answer": "您好，具体招收批次、院校代码、专业代码由省里决定；公费师范生研究生一年级课程学习结束后，根据公费师范生本科以来的综合考核结果进行排序。公费师范生按排序在录取当年公布的生源所在省份相关专业履约任教地（市、州、盟）范围内进行双向选择，有编制有岗位；毕业证都是北京师范大学的毕...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "请问广西文科考生，今年585分，填报贵校优师计划录取概率大吗？",
        "answer": "您好，您的分数报考我校优师计划希望较大，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-单列志愿",
        "question": "请问优师计划里的单列志愿，单独划线是什么意思？应该怎么填报？",
        "answer": "您好，若您要报考优师计划，在提前批填报我校的优师计划相关专业即可"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "我是广东考生，物化生，657分1802名不知道能不能录到教育类",
        "answer": "您好，您的分数报考我校希望较大，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北京师范大学汉语言专业和法学专业",
        "question": "老师，我是天津考生，全市位次3190-3326，进贵校汉语言专业有多大希望",
        "answer": "您好，您的分数有希望，如果是平行志愿批次可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "新疆高考生546分全疆排名441有希望报考该学校吗",
        "answer": "您好，我校去年新疆文科录取分数线为576，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "异地高考可不可以报考公费师范生 649分有没有机会录取",
        "answer": "您好，公费师范生报考没有限制，毕业后回到生源省份就业；我校去年安徽省心理学公费师范生录取最低分644，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家公费",
        "question": "云南理科男627分2932排位，贵校的珠海校区能上吗，是按一本线投档吗",
        "answer": "您好，您的分数报考我校优师计划希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎您报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "您好，我校毕业对英语有要求，具体情况以入校后政策为准"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-关于转专业",
        "question": "转专业有什么条件吗",
        "answer": "您好，我校统招普通类学生转专业政策比较宽松，转出不设限制，可跨文理大类，只需通过转入院系的考核。大一没转成功，大二可以再申请一次"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-高校专项",
        "question": "老师你好，我有高校专项，分数是636，位次3322。可以在哪里查到高校专项的院校代码还有专业代码？",
        "answer": "您好，志愿填报的学校代码和专业代码需查询志愿填报系统"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-美术类专业报考咨询",
        "question": "老师好，我的高考所在地为北京，美术综合分为598.5分，想报考贵校的美术类专业，请问希望大吗？",
        "answer": "您好，我校去年美术学北京投档成绩为596，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "question": "进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "answer": "您好，我校统招普通类学生转专业政策比较宽松，转出不设限制，可跨文理大类，只需通过转入院系的考核。大一没转成功，大二可以再申请一次"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-重庆公费师范生",
        "question": "重庆全文考生612分，市排名977，想要报考贵校提前批公费师范生汉语言文学或者英语希望大吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较小，如果是平行志愿批次可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "老师你好，广东历史排位1515有机会录取思想政治教育吗",
        "answer": "您好，我校去年珠海校区思想政治教育公费师范生录取分数线615，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家公费",
        "question": "云南理科男627分，2932排位，今年能进贵校国家公费就读吗",
        "answer": "您好，我校去年心理学公费师范生录取最低分644，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-广东 历史类 631分 排名517",
        "question": "请问上述分数及排名是否有希望被师大录取；",
        "answer": "您好，您的分数有希望，如果是平行志愿批次可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取希望",
        "question": "湖北考生，文科603，位次1930，有希望录取吗",
        "answer": "您好，您的分数有希望，如果是平行志愿批次可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "福建 物化生 650分 2688名 是否能被该校录取",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎您报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-宁夏位次375",
        "question": "老师，您好！请问宁夏高考581分，375名有希望报贵校吗？",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎您报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "我是甘肃物理组的考生，位次是5769，可以录取吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，建议您前列志愿填报我校，欢迎您报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问广东考生报考贵校公费师范生有什么条件吗",
        "question": "本人广东历史考生省排名1600能报考公费师范生吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，建议您前列志愿填报我校公费师范生，欢迎您报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-600分 1400名",
        "question": "广西考生600分，1400名，有希望报考贵校吗？贵校可以用日语代替英语专业课吗？",
        "answer": "您好，您的分数希望较小，如果是平行志愿批次可以考虑冲一冲；若您高考外语语种为日语，可以选择修读日语，但外语语种不为英语的考生需学习英语作为第二外语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北师大的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问：安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校是否有希望？贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "您好，您的分数有希望，建议您前列志愿填报我校冲一冲；我校目前没有保专业相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家公费生走国家专项计划",
        "question": "云南考生男627分，2932-3059排位今年能进贵校就读",
        "answer": "您好，我校去年在云南省高校专项计划理科录取最低分572，国家专项计划理科录取最低分618，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-报考咨询",
        "question": "福建物化生，省排7794，可以投档吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较小，如果是平行志愿批次可以考虑冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问贵校有提档不退档的政策吗",
        "question": "可能会卡位提档线，会不会提档后被退档",
        "answer": "您好，我校在在平行志愿批次承诺：体检合格、服从调剂、满足录取基本条件的话提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区是公办还是民办",
        "question": "请问北师大-香港浸会联合国际学院（珠海）今年对浙江招生计划中音乐表演（器乐）是在珠海校区就读吗？在北师大珠海校区官网未查询到音乐表属于哪个院系，请问音乐类是今年新设院系吗？珠海校区属于公办还是民办？",
        "answer": "您好，北京师范大学和北师大-香港浸会联合国际学院招生层面是独立的，若您有问题请咨询北师大-香港浸会联合国际学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-强基计划",
        "question": "老师您好，请问强基计划入围否在何时（具体到几点）何处查询",
        "answer": "您好，6.27号学校公布入围名单，届时可在强基计划报名系统查询"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-专科",
        "question": "河南省文科435 90950 可以报本校的专科吗？",
        "answer": "您好，我校没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问四川文科省排名510，有希望冲贵校吗？吗",
        "question": "请问省排名510，录取机会大吗？",
        "answer": "您好，您的分数报考我校珠海校区希望较大，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-强基计划",
        "question": "请问老师，北师大强基汉语言文学，历史学和哲学三个专业校测笔试内容是分专业考吗？是否是一套试卷？",
        "answer": "您好，我校强基计划笔试为综合能力测试，具体内容不对外公布"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-本人江西历史方向省排375，被贵校录取的公费师范生录取概率",
        "question": "本人江西历史方向省排375，被贵校录取的公费师范生录取概率有多大?",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，建议您把我校放在前列志愿填报，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问江西省历史组省排名180，有希望录取贵校吗",
        "question": "请问江西省历史组省排名180，有希望录取贵校吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，建议您把我校放在前列志愿报考，欢迎报考北京师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "优师计划录取后还可以转专业和辅修吗？",
        "answer": "您好，优师计划录取后限在优师计划专业范围内转专业，可以辅修其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "河南公费师范生户口需要为贫困地区吗",
        "answer": "您好，统招公费师范生报考无户口限制"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-云南优师",
        "question": "您好，云南文科619分1336位次有机会报考贵校优师专项吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，建议您把我校放在前列志愿报考，欢迎报考北京师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-云南艺术理科有希望报考该校的美术学吗",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文化成绩分文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "您好，我校去年在云南省美术学录取专业最低分281，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-广东物理625/9349",
        "question": "老师好！广东物理625/9349，今年能录取到贵校珠海校区的英语师范专业吗（英语成绩145）？或其他的哪些师范专业？谢谢！",
        "answer": "您好，我校去年广东英语公费师范生录取最低分633，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-湖南公费师范生",
        "question": "湖南文科612分1107位次有机会就读贵校吗",
        "answer": "您好，您可以把我校公费师范生放在前列志愿冲一冲，提前批没有被录取不影响本科批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家公费师范生计划",
        "question": "你好，我是湖南考生，高考文化成绩为564分，美术专业湖南联考成绩为263分可以报北京师范大学的美术学专业",
        "answer": "您好，我校去年美术学在湖南省美术学录取专业最低分266，投档成绩最低分351.5，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-湖南优师计划定向县范围在哪里",
        "question": "报考贵校优师计划将在哪里履职6年呢",
        "answer": "您好，优师计划回到生源省份定向县县域中小学任教，在省厅的组织下与用人单位在需求岗位范围内进行双向选择，或服从省厅分配，有编制有岗位。具体就业地点由省教育厅公布。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-吉林物化生2000有希望吗",
        "question": "吉林物化生2000有希望吗",
        "answer": "您好，您的排名很有希望，建议您把我校放在前列志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问江西考生物化地628分有希望录取贵校吗？",
        "question": "请问江西考生物化地628分有希望录取贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年调档线为628分，排名3456名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-659分",
        "question": "您好！北京选科政史地659分可以报考北师大吗？",
        "answer": "您好，您的分数有希望报考我校，您可以把北师大放在第一个志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家优师专项计划",
        "question": "云南考生627分3059位次，能进贵校就读吗",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "请问安徽省物理类组合选了化学考了23330名有机会录取贵校珠海校区的优师计划吗？",
        "answer": "您好，若您为平行志愿批次可以把我校放在第一个志愿冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-辽宁考生",
        "question": "668分，想报物理专业能录上吗？",
        "answer": "您好，您的分数希望较大，欢迎报考北京师范大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-安徽省文科351名，有机会获得公费师范生名额吗",
        "question": "本人高考成绩647，安徽省文科351名，有机会获得北京师范大学公费师范生名额吗？",
        "answer": "您好，我校今年在安徽省没有统招公费师范生招生，您可以关注北京师范大学本科招生办微信公众号获取我校2024年在安徽省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "河北器乐琵琶的考生，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "您好，我校去年音乐学为校考，今年采统考招生，没有往年的录取分数供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-考研到本校，毕业教师也包分配吗",
        "question": "考研到教育部直属六所师范大学，毕业之后也包分配，直接选择就业地区，然后只需要通过面试是吗",
        "answer": "您好，研究生招生问题您可以咨询我校研究生招生010-58808156"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家优师",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校今年在云南省的国家优师专项计划有多少名额？",
        "answer": "您好，具体招生计划您可以关注微信公众号北京师范大学本科招生办，回复云南即可查看2024年我校在云南省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师计划",
        "question": "报了优师计划，毕业后工作一定是在乡镇吗",
        "answer": "您好，优师计划毕业后回到生源省份定向县县域中小学任教，在省厅的组织下与用人单位在需求岗位范围内进行双向选择，或服从省厅分配，有编制有岗位。具体就业地点需等省教育厅公布。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-优师专项计划",
        "question": "老师你好，请问云南省文科1034名报考贵校的国家优师计划英语专业能被录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年云南省优师计划英语专业最低分为580，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-河北文科632分可以来咱们学校吗",
        "question": "老师你好，文科女孩省排名980能来咱们学校吗？",
        "answer": "您好，若您对教师行业感兴趣可以考虑报考我校珠海校区的优师计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-强基计划",
        "question": "请问老师，文科强基计划校考笔试主要考什么内容？",
        "answer": "您好，我校强基计划笔试为综合能力测试，具体内容不对外公布。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区分流",
        "question": "老师您好，请问珠海校区人文科学实验班如何分流",
        "answer": "您好，人文科学试验班是入校一学期后按照大一上学期成绩50%，高考成绩50%的综合成绩，结合学生的专业兴趣进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-提前批",
        "question": "请问提前批不服从专业调剂，退档后会影响普通批次录取吗",
        "answer": "您好，提前批不服从调剂被退档不会影响本科批。如果考生在提前批中被录取，就不能再参加后续批次的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-珠海校区",
        "question": "请问贵校的珠海校区和校本部的不同在什么地方？公费师范生只在珠海校区培养？为什么毕业证要标明培养校区？山西文科生报告贵校提前批公费师范生需要大致在什么位次？谢谢！",
        "answer": "您好，北京师范大学珠海校区和北京校区是同水平同标准办学，毕业证书上的印章也是一样的。但是珠海校区和北京校区设置的专业会有所区别，如优师计划全部是在珠海校区培养，公费师范生中的“心理学”“特殊教育”和“计算机”专业是在北京校区，其余的在珠海校区。毕业证书的正文里会标明培养...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-政策性加分",
        "question": "高考成绩政策性加分算数吗",
        "answer": "您好，学校调档、录取时认可省级招生考试机构确认的政策加分，同一考生如符合多项增加分数投档条件的，只能取其中幅度最大的一项分值，且不得超过20分。所有高考加分项目及分值不适用于强基计划、高校专项计划等招生项目，具体情况以各类型招生简章为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-福建历史省270可以报什么专业",
        "question": "福建历史省270可以报什么专业",
        "answer": "您好，您的排名录取我校希望较大，具体情况您可以到北京师范大学本科招生网查找2024年我校在福建省招生计划及近年各专业录取分数，若有疑问您可以咨询我校本科招生咨询电话010-58807962"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，若您高考外语语种为俄语，可以选择修读俄语，但外语语种不为英语的考生需学习英语作为第二外语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国优计划",
        "question": "老师你好，请问国优计划是研究生以上可以申请，如果本科非本校，研究生考上了北师，可以申请报考国优计划吗？",
        "answer": "您好，相关问题可以咨询我校研究生招生办010-58808156"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-文科570有机会冲刺云南地方定向师范生吗",
        "question": "有一个优师政策，定向云南保山和红河的，我能不能上",
        "answer": "您好，我校去年优师计划文科调档线590供您参考，若您对优师计划感兴趣，在平行志愿批次可以把该志愿放在前面冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-福建高考历史省150能上什么专业",
        "question": "福建高考历史省150能上什么专业",
        "answer": "您好，您的排名录取我校希望较大，具体情况您可以到北京师范大学本科招生网查找2024年我校在福建省招生计划及近年各专业录取分数，若有疑问您可以咨询我校本科招生咨询电话010-58807962"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "今年安徽的招生计划",
        "answer": "您好，具体招生计划和往年录取分数您可以到北京师范大学本科招生网查找2024年我校在安徽省招生计划，若有疑问您可以咨询我校本科招生咨询电话010-58807962"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "今年安徽的招生计划",
        "answer": "您好，具体招生计划和往年录取分数您可以到北京师范大学本科招生网查找2024年我校在安徽省招生计划，若有疑问您可以咨询我校本科招生咨询电话010-58807962"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-分数",
        "question": "内蒙古考生报名音乐教育专业分数大概是多少",
        "answer": "您好我校今年在内蒙古没有音乐教育专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-云南文科考生637分有机会被录取吗？",
        "question": "云南文科考生637分如果通过国家专项有机会录取吗？",
        "answer": "您好，我校2023年云南省国家专项文史类考生调档线为636，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-双学位",
        "question": "请问在贵校修习双学位的要求是？双学位和辅修制度有区别吗？",
        "answer": "您好，我校双学位项目可直接通过高考填报志愿录取学习；符合双学位培养要求的学生发一个学位证，注明获得的两个学位。辅修学生在规定年限内达到辅修专业证书授予条件的，可获得“北京师范大学辅修专业证书”；在获得主修专业学士学位证书的同时达到辅修学士学位授予条件的，在主修学士学位证...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范",
        "question": "您好我是河南艺术类考生统考成绩262想咨询一下今年北师大在河南有无招生名额以及是否有音乐类公费师范生谢谢",
        "answer": "您好，我校今年在河南省没有音乐类考生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-两个校区",
        "question": "北京校区和珠海校区有什么区别",
        "answer": "您好，珠海校区是北京师范大学一体两翼办学格局的重要组成部分，与北京校区一体规划、一体推进、一体呈现、同一水平的南方校区，与北京校区同标准同水平办学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-转专业",
        "question": "请问老师，非师范入学后，可以转成公费师范生的吗?如果可以，需要什么条件吗?",
        "answer": "您好，普通类学生转为公费师范生时需征求省教育厅同意，且所在校区、年级有公费师范生专业。若您有疑问可以拨打北师大本科招生电话010-58807962"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-分数",
        "question": "贵州省考生报考汉语言文学专业收分大概多少，位次排名是多少安？",
        "answer": "您好，我校2023年在贵州省招收汉语言文学专业最低分为651，具体情况您可以到北京师范大学本科招生网查找近三年各专业录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-报考心理学对视力要求严格吗",
        "question": "本人在地区医院测得视力为725和750且有100闪光，无色弱。但高考体检在另一个医院，医生也没问我有没有闪光，验光以后，直接给我上报的800和850，后我提出申请修改视力，医生和我聊过以后，说我考这个专业视力影响不大，没通过我的申请，请问如果我未修改，对我填志愿录取会有很大影响吗",
        "answer": "您好，根据我校2024年招生体检实施细则，心理学对考生视力没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-强基计划",
        "question": "老师您好，强基计划入围后不参加校考会有什么影响吗",
        "answer": "您好，考生若确认参加学校考核且入围，则必须到北京校区参加强基计划学校考核。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-教育学类",
        "question": "学教育学类能当老师吗？毕业就业前景",
        "answer": "您好，关于教育学类的培养和就业情况您可以到北京师范大学本科招生网查看2024年报考指南，在教育学部相关内容中有详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-就业",
        "question": "请问贵校本科生就业如何，有无温州中学就业事例？ 各专业保研率如何，研究生就业如何？",
        "answer": "您好，我校本科生毕业后主要去向为升学，2023届本科生保研率为34.98%，具体就业地点您可以在北京师范大学本科招生网查看2024年报考指南，找到对应院系查看各院系的培养和就业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-住宿",
        "question": "请问贵校本科新生住宿条件如何？ 有无独立卫浴？",
        "answer": "您好，我校本科生住宿为六人间，宿舍设施齐全，有无线网络、空调等，宿舍楼内配备卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "老师好！我想问几个问题： 一、公费师范生工作不能去省会城市的主城区，请问主城区的范围，包括下属县吗？比如说福州的话，能去连江县等下属县吗？ 二、贵校除了公费师范生，其他专业都是非师类吗？若想去主城区工作，是只能报普通类然后再考教资吗？",
        "answer": "您好，主城区的划分以及公费师范生就业地由省里公布；我校除公费师范生、优师计划外招收的都是普通类学生，普通类学生就业不受限制，可以考取教师资格证后到主城区就业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-高校专项",
        "question": "请问近三年福建省物理类高校专项的录取分数",
        "answer": "您好，福建物理类高校专项2023年最低分630，2022年最低分616"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家专项",
        "question": "老师你好，宁夏，文科，位次721，国家专项，贵校有望录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在宁夏文科国家专项调档线为569分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-贵州考生，物化生",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "您好，我校近三年保研率均在35%左右；北京校区大类分流是入校一个学期后按高考成绩占50%,入校后学习成绩占50%，综合考生志愿进行分流；学校统招普通类学生转专业政策比较宽松，转出不设限制，可跨文理大类，只需通过转入院系的考核，大一没转成功，大二可以再申请一次；以入学指南为准；以入...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-投档比",
        "question": "今年贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "您好，我校进档比例要根据今年的生源情况确定，现在还没有确定"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "孩子高考语种是日语。贵校开设大学日语课程吗？还是入校后统一改为大学英语？",
        "answer": "您好，我校入学后学生可以学习日语作为第一外语，但第一外语不是英语的学生需要学习英语作为第二外语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问北师大读物理专业是只能当老师吗？",
        "question": "请问北师大读物理专业是只能当老师吗？",
        "answer": "您好，若您报考普通类专业毕业后就业不受限，具体情况您可以查看2024年报考指南中物理与天文学院相关内容。若您报考公费师范生或优师计划，毕业后需回到生源省份从事教育工作。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-云南招生",
        "question": "老班您好，我是云南的一名文科生，我想了解一下贵校在云南的招生政策和提前批，谢谢",
        "answer": "您好，具体情况您可以查询我校2024年招生计划。您可以关注北京师范大学本科招生办公众号，回复云南查看我校招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-公费师范生",
        "question": "请问贵校今年公费师范生的名额是多少呢",
        "answer": "您好，今年在陕西公费师范生只有珠海校区的高校专项公费师范生，具体情况您可以查看我校2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-北京师范大学2023年国家公费师范生在云南录取分数线",
        "question": "北京师范大学2023年国家公费师范生在云南录取分数线",
        "answer": "您好，去年北京校区理科公费师范生录取最低分为644"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生 想问一下贵校社会科学实验班（含经济学、工商管理、金融学、金融科技、会计学、国际经济与贸易…）如何分流？",
        "answer": "您好，大类招生入校一学期以后分流，高考成绩占50%，入校后学习成绩占50%，参考考生意愿分流，具体情况您可以在北师大教务部（研究生院）官网搜索《主修专业确认》。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家优师咨询",
        "question": "贵州省大约多少位次可以考上贵校的",
        "answer": "您好，我校去年在贵州省优师计划理科调档线为576，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "你好老师，我是甘肃考生女，首选历史家加政治，预估高考成绩600分左右，请问报考该校有没有把握（没有加分项，也不是三大专项考生也不想报考优师）？今年，该校在甘肃录取，都是公费师范生吗？请问今年招生的公费师范生会实行4+2本硕连读培养模式吗？毕业后就业会被分配至省会城市吗？",
        "answer": "您好，我校北京校区去年在甘肃省文科普通类调档线为609，没有招收公费师范生。今年我校在甘肃省招收的历史类公费师范生只有珠海校区的高校专项计划考生，没有其他历史类公费师范生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-关于安徽物生地考生报考问题",
        "question": "贵校物生地组合只能报两个专业 请问服从调剂还能调剂到别的学校吗",
        "answer": "您好，对于符合录取要求且服从调剂考生，在无法满足其专业志愿时，根据专业计划差额、考生高考成绩并参考其所报考专业志愿，安排调剂录取专业。安徽省考生只会在专业组内调剂，不会被调剂到专业组外的专业，也不会被调剂到其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家优师专项",
        "question": "报考后可选择哪些专业",
        "answer": "您好，今年的具体招生计划您可以关注北京师范大学本科招生办公众号，回复四川查询我校2024年在四川省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-国家优师专项",
        "question": "四川考生，大约排全省多少名有机会录取",
        "answer": "您好，我校去年在四川省文科优师计划调档线为580，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-湖南招生",
        "question": "您好。请问今年有在湖南招收音乐生的计划吗？收多少人？",
        "answer": "您好，我校今年在湖南省招收音乐学（声乐）两人，具体情况可关注北京师范大学本科招生办公众号查找2024年北京师范大学在湖南省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-录取",
        "question": "您好老师：辽宁考生，女，中国舞 专业分260.8 文科分多少或综合分多少可以填报贵学校（舞蹈学专业）有录取的希望谢谢！",
        "answer": "您好，我校去年舞蹈学为校考，今年首次采用统考形式招生，因此没有往年分数可供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-体育招生",
        "question": "你好，我是陕西考生。请问该校今年招收陕西体育招生吗，如果招生投档比是多少啊",
        "answer": "您好，我校今年在陕西没有体育教育专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-甘肃考生",
        "question": "甘肃省2024理科估分1500到2000，普通师范录取可能性多大？今年北师大普通师范具体招什么专业？",
        "answer": "您好，我校北京校区招生分为普通类学生和公费师范生，2023年北京校区甘肃理科普通类学生录取最低分为604，公费师范生录取最低分为589。今年的招生计划您可以关注北京师范大学本科招生办公众号，回复甘肃可获得今年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问一下心理学本科毕业有什么就业方向？",
        "question": "请问一下心理学本科毕业有什么就业方向？",
        "answer": "您好，我校心理学毕业生毕业后可在党政机关、教育事业单位、科研院所、企业等单位就业，具体情况您可以查看2024年北京师范大学报考指南中心理学部的培养和就业等相关内容"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-请问北师大对湖北省有针对外国语言文学类相关专业的招生计划吗？",
        "question": "请问北师大对湖北省有针对外国语言文学类相关专业(如英语专业等）的招生计划吗？",
        "answer": "您好，我校珠海校区今年在湖北省有优师计划英语专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-转专业政策",
        "question": "请问咱们学校转专业的政策是什么？保研推免的条件？",
        "answer": "您好，学校普通类学生转专业政策比较宽松，转出不设限制，可跨文理大类，只需通过转入院系的考核。学生若大一没转成功，大二可以再申请一次，平均每年有两百多名同学可以实现转专业的愿望。学校23届毕业生保研比例为34.98%，推免排名时主要看学生的学习成绩，具体情况以学校当年的推免政策为...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京师范大学",
        "title": "北京师范大学-招生",
        "question": "近年的理工类招收教育学的学生吗",
        "answer": "您好，我校今年在河南省理工类没有投放教育学类招生计划，若您对教育学感兴趣可以考虑报考我校其他专业，入校后再进行转专业。学校转专业政策比较宽松，转出不设限制，可跨文理大类，只需通过转入院系的考核。学生若大一没转成功，大二可以再申请一次，平均每年有两百多名同学可以实现转专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-报考",
        "question": "老师您好， 1.贵校转专业政策怎样，转入门槛高吗？ 2.575分报考能贵校什么专业？",
        "answer": "往年分数"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-考研和转专业",
        "question": "您好，想咨询下咱们的转专业政策，如果报了提前批的小学教育，可以有机会转到普通批的专业么？比如汉语言文学（师范）？还有小学教育专业是本科就业？还是有保研政策？保研率有多少？可以考研么？",
        "answer": "转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-北京588，物生政，有希望冲吗",
        "question": "老师好，请问冲提前批马克思主义理论希望大吗？比较倾向哲学、法学、汉语言文学，教育学，有希望冲吗？谢谢！",
        "answer": "你说的这几个专业都有希望冲"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-报考",
        "question": "提前批B段，新增乡村教师，物化政461有希望吗",
        "answer": "乡村教师是分区计划，目前只有平谷延庆有计划。因为招生人数少，往年分数参考意义也不大，符合乡村教师报考条件，认可相关就业政策，就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-高考志愿",
        "question": "请问今年文科政史地585（江苏省排名6867）可以报贵校什么专业？",
        "answer": "我校在江苏今年文科计划就6个专业，历史分数高一些，可以都报上"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-潘菽心理学实验班",
        "question": "招生有什么特殊要求吗？",
        "answer": "正常的专业录取要求，体检要求"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-贵校文学实验班保研外校几率多少？",
        "question": "文学实验班保研外校几率多少？保研率大概是多少",
        "answer": "我校考研率30%以上，保研率15%左右，各专业不同，具体情况请联系具体院系咨询010-68902833"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-我是黑龙江省音乐类考生，想问一下对黑龙江招的一个公费师范生",
        "question": "毕业之后一定要回到黑龙江工作吗？还是只要当五年老师就行，无所谓去哪。如果一定要回到黑龙江大概是回到哪里？谢谢老师",
        "answer": "师范生就业不包分配，双向选择，可以在北京找工作，也可以回黑龙江（全省范围）"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-贵校今年在安徽招地理科学考生吗？",
        "question": "我想报考贵校地理科学，不知今年可有名额？",
        "answer": "2024年在安徽不招地理科学"
    },
    {
        "schoolName": "首都师范大学",
        "title": "首都师范大学-询问公费师范生",
        "question": "黑龙江公费师范生专项计划定向到齐齐哈尔市区吗？是教高中吗？谢谢老师",
        "answer": "首师大师范生主要在北京招生，在外地普通文理（历史、物理）不招师范生"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京男孩 物地生 511",
        "question": "老师您好，物、地、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？望您推荐专业组和专业，谢谢",
        "answer": "专业组2可以冲一下，专业组一希望大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "北京昌平考生 可以报考提前批a里边的新闻学吗？报纸上没有给昌平区名额",
        "answer": "提前批都是体育类的专业"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取要求",
        "question": "请问电子竞技与管理专业有视力要求吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "史地政选考，总分485报考贵校01专业组有希望吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-体育经济与管理",
        "question": "高考分数486可以报考本校的体育经济与管理吗，录取几率大吗",
        "answer": "不大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-体育生",
        "question": "文化课372，体育94.96，有机会被贵校体育类专业录取吗？内蒙古考生",
        "answer": "https://zs.cupes.edu.cn/zlcx/lnfs/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-报考首体",
        "question": "今年在河南招收体育专科生吗？",
        "answer": "不收"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-首体提前批",
        "question": "你好，今年高考462分 体育分82，想报考贵校的提前批6个专业，第一志愿报体育教育，能否录取。其他专业贵校能否录取",
        "answer": "被我校录取几率很大，能否保证体育教育这个专业不太好预测"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京市普通类考生",
        "question": "如果我被贵校提档，并且我服从调剂是否还有被退档的风险？即 ，招生计划已满 所以即使服从调剂也仍将我退档？",
        "answer": "平行志愿服从调剂，体检结果符合要求，投档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "河南文化276体育138有多大希望",
        "answer": "去年体育成绩最低140+"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-体育教育",
        "question": "480分体育教育专业有希望吗 或者有加试的机会吗",
        "answer": "体育教育专业需要参加北京市体育专业考试"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-报考",
        "question": "老师，文化课考了452，体育是67分，能报考咱们院校吗？大概能被哪个专业录取？",
        "answer": "能否录取要看整体考生报考我们学校的情况"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-报考",
        "question": "480分可以去贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-报考提前批",
        "question": "您好，孩子文化467分，体育过线，被贵校提前批录取的几率大吗",
        "answer": "提前批是体育类专业，需要参加体育加试"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "北京史地政473无体育成绩能录取吗？",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-体育教育",
        "question": "我文化课只考了405 这个对体育教育专业没有影响吧 体育教育录取的时候是不是比的是体育分",
        "answer": "体育类过了400分数线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？中国舞专业能否报考贵校的国际标准舞,贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "没有双学位，体检结果合格不退档，去年最低投档分564.48"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生，522，史地生，27200，能报贵校新闻专业吗，服从调剂是不是提档不退档",
        "answer": "有希望，服从调剂，体检符合要求，投档不退档，"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "您好，北京考生成绩为501，市排名为32011，请问录取的几率大吗？要是想转专业，是否会很麻烦？",
        "answer": "有希望，转专业的要求是高考分数低的不能往高的转"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-历史类体育",
        "question": "我的综合分是549.6能录取吗",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-报考咨询",
        "question": "您好老师，北京女孩，史地政494分（01）专业组有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-是否可以录取",
        "question": "老师您好，北京体育生，文化分413，体育95，报体育教育专业是否可以录取",
        "answer": "第一志愿报考，体检结果符合要求，没问题"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-转专业",
        "question": "请问老师贵校转专业政策",
        "answer": "分数低的不能转到分数高的专业"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "我们学校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-提前批",
        "question": "请问，文化分449，体育分68可否报贵校提前批，入取几率大吗？谢谢！",
        "answer": "有一些风险"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-文化412，体育85",
        "question": "体育教育 可以吗",
        "answer": "第一志愿报考，体检结果符合要求，应该可以的"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-提前批",
        "question": "请问，文化分449，体育分68可否报贵校提前批。",
        "answer": "达到北京市体育类最低线就可以报考，能否录取要看整体考生报我校的情况"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-广东省舞蹈生报考提问",
        "question": "请问综合分473 ，专业分254能报考舞蹈的国标吗（舞蹈国标大概统考全省20名左右） 高考艺术文化线刚过线十几分。 不知道是否实施文过专排？有没有录取的希望",
        "answer": "没有历年分数可参考"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-广西国标",
        "question": "今年对广西国标招生吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京考生",
        "question": "老师您好：体育生 男 体育：78分 文化分过线，第一志愿报贵校的体教 有机会吗？",
        "answer": "风险比较高"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-报考咨询",
        "question": "你好，北京考生，文化成绩410分，体育成绩80分，有希望被贵校体育教育专业录取吗？如果没希望，还有机会被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "被我校录取希望很大，能否上体育教育专业要看整体考生报我们学校的情况"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-报考志愿专业",
        "question": "老师好，我今年高考，文化成绩是410分，体育专业成绩是80分，想报考贵校体育教育专业，有机会被录取吗？只想报考贵校，您觉得这个成绩，怎样填报志愿更好呢？谢谢老师！",
        "answer": "被我校录取几率很大，按照个人喜好的顺序排序专业1-6即可"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-历史类政地历",
        "question": "综合分541有希望吗",
        "answer": "不好预测"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-湖北考生",
        "question": "请问今年招收湖北考生吗 体育统考449文化447投档线571.75有希望吗",
        "answer": "体育类专业在湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-运动康复",
        "question": "运动康复专业今年对广东省招生吗？该专业对学科有要求吗？以及学科成绩。",
        "answer": "必须选考物理"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京考生，499,32443,史地政，能被贵校新闻学录取吗？",
        "question": "北京考生，499,32443,史地政，能被贵校新闻学录取吗？",
        "answer": "去年最低排名3万，平均分对应排名2.8万"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京物化生",
        "question": "454可以报吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-甘肃体育生",
        "question": "体育分256文化课406综合排名402服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "https://zs.cupes.edu.cn/docs/2023-08/6cbae9abad4048ed93b4a6e614b02e6c.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京物，化生",
        "question": "454可以报吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京物，化生",
        "question": "454可以报吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "没有硬性规定"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "北京昌平考生 514 历史地理生物 报旅游管理录取的几率大吗？ 提前批A段的新闻学（体育新闻）不可以报 对吧？",
        "answer": "体育旅游专业需要参加体育加试，我们学校普通类的专业在本科批，欢迎关注“首都体育学院招生办公室”微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取规则",
        "question": "请问老师，咱们学校招生简章（五）特殊类型招生的录取规则 1.舞蹈表演专业 考生须参加全国统一高考及生源所在地省级招生考试机构组织的舞蹈学类统考。在文化成绩和舞蹈学类统考成绩均达到生源所在地省级招生考试机构划定的艺术类本科录取控制分数的情况下，按舞蹈学类统考成绩择优录取。舞蹈学...[详细]",
        "answer": "平行志愿，只要体检结果符合要求，投档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京考生",
        "question": "体育成绩66，高考成绩460，一级运动员，报考贵校有机会吗？专业有什么建议？多谢",
        "answer": "文化和体育成绩都不高，只能说有希望，建议体育类6个专业都报上"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京物化地考生，分数519，可以冲运动康复或运动人体科学吗？",
        "question": "贵校提档会退档吗？谢谢",
        "answer": "平行志愿，只要体检符合要求，服从调剂，投档不退档；519有希望"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京考生",
        "question": "老师好，物化生511，市排2.97w，运动康复专业有希望吗？谢谢",
        "answer": "低于去年最低排名，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-首都体育学院",
        "question": "今年高考文化课462分，体育分数82分，第一志愿提前批报体育教育专业可以录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-专业",
        "question": "北京考生515分，能上贵校体育新闻专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-您好老师，我文化考了391分，体育分数为81，可以报该校嘛",
        "question": "文化391分，体育81分",
        "answer": "文化成绩没有达到北京市体育类最低分数线"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-河北体育历史类",
        "question": "河北考试 体育289.55 文化348 综合484.434 有机会录取吗",
        "answer": "https://zs.cupes.edu.cn/docs/2023-08/6cbae9abad4048ed93b4a6e614b02e6c.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-北京 舞蹈表演",
        "question": "老师您好 北京舞蹈生 综合分480 文化385 舞蹈表演专业有机会录取吗",
        "answer": "今年第一年使用统考成绩录取，不好预测"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-录取",
        "question": "北京位次40100有机会吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-保研率和双学位事宜",
        "question": "请问保研率是多少？ 在校期间可以同时修双学位吗",
        "answer": "不能保研，无法修双学位"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-提前批A段05类，如果体育专业分数不到60才能报考吗，",
        "question": "提前批A段05类，如果体育专业分数不到60才能报考吗，",
        "answer": "体育成绩没有达到60，不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-转专业",
        "question": "请问24年普通类确有兴趣特长转专业，具体有什么转出和转入规则？",
        "answer": "成绩低的不能转到成绩高的专业"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-咨询",
        "question": "该校往年舞蹈类录取分数",
        "answer": "https://zs.cupes.edu.cn/zlcx/lnfs/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-体育教育",
        "question": "今年统考82分能上体教专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-咨询",
        "question": "公共事业管理专业对女生有身高要求吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-高考招生",
        "question": "你好老师 招收2024年河南舞蹈考生吗？ 有什么标准吗？",
        "answer": "需要参加河南省舞蹈类统考及文化高考，详见我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "首都体育学院",
        "title": "首都体育学院-舞蹈类专业是否对江苏招生？",
        "question": "老师，您好，贵校舞蹈类专业招江苏考生吗？招几人？分数大概多少",
        "answer": "没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-投档",
        "question": "在福建计划招11人 那按1：1.05怎么招",
        "answer": "我校基本是100%投档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-新疆单列理工考生咨询",
        "question": "预科一年后专业有哪些，有限制吗",
        "answer": "您可拨打01088816481/6254进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-专业前景",
        "question": "新疆文科537分位次548名 请问本校工商管理、法学、外交学就业前景怎么样？转专业的要求有哪些？谢谢",
        "answer": "您可拨打01088816481/6254对问题进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-辽宁文科生638，位次409能上贵校和中政联合英语专业吗",
        "question": "。",
        "answer": "您好！上面是我校2023年在辽宁历史类联培专业录取的最低分和排名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-河南文科生600分省1985名",
        "question": "能否上本校？选汉语言文学专业是否会被调剂？",
        "answer": "您好！我校2023年在河南文科录取最低分和排名如上，供您参考。您的分数还是可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-口语考试成绩",
        "question": "您好，我英语新高考一卷成绩141，但口试成绩为B等级，算口试合格吗，谢谢",
        "answer": "您好！北外外语类专业口试成绩合格即可60/100"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广西历史类考生，我的成绩是610，排位在916位，请问报考贵校的法学专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "您好！这是去年的最低分数和排名。您的成绩录取概率非常大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "山东位次91575分数541，报考你校法学专业希望大吗 志愿填报app上说概率大，不确定来问问",
        "answer": "山东2023年的录取最低分和排名如下，供参考。您这个分数有点差距呢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的汉语言文学和法学有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "您好！这是2023年贵州文科录取的最低分数和排名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-北京",
        "question": "老师您好：请问北外今年有对在京学生的6保1政策吗？",
        "answer": "您好！抱歉北外没有这样的政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的法学和外交学有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "您好！这是2023年我校在贵州文科的录取最低分和排名，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-甘肃考生，物理组，位次8416，能否冲贵校的计算机专业",
        "question": "老师，您好，我是甘肃考生，今年贵校第一次在甘肃招计算机专业，排名8416，是否能报？对英语成绩有没有要求？我看这个专业所在专业组只有这一个，是不是不存在调剂问题。",
        "answer": "您好！这是2023年我校在甘肃理科录取的最低分数和排名。据此，您的位次很好，能报的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-综合评价",
        "question": "山东考生两万四千五百位次录取概率大吗",
        "answer": "综合评价的招录不只由高考位次评定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-关于联合培养",
        "question": "北外与中国政法，北理工，中央财经大学联合办学，课程怎么安排？毕业后保研率？特别是保研到对方院校概率有多少？谢谢老师！",
        "answer": "联培专业课程双方共同制定培养方案和教学计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-北外",
        "question": "626排名6380,可以报考吗？是进档不退档吗？",
        "answer": "您可参考https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331近年分数排名。考生如服从调剂则进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-英语口语考试与投档比",
        "question": "1.询问英语口语考试相关内容 2.贵校今年在辽宁的投档比",
        "answer": "您可拨打01088816481/6254对问题进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-国家专项",
        "question": "走国家专项是否能够转专业，有什么限制，如何使用国家专项填报，谢谢😊",
        "answer": "能转，需同时符合转出和转入学院的政策，填报时不涉及转专业事宜。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-报考",
        "question": "请问，北京632，排名5467，汉语言文学专业能稳上吗？",
        "answer": "您好！去年我校在北京录取最低分排名为5755."
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "您好，老师我是西藏少数民族区内文科398排名387第一志愿报考有希望录取吗",
        "answer": "您可咨询01088816418/6254咨询具体批次情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "您好！一批次如果服从调剂投档不会退档。没有单科要求。不建议有口吃等不利于发音问题的考生报考外语类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取几率",
        "question": "湖北省考生，裸分599，省排名2259，通过国家专项计划录取的几率大不大",
        "answer": "您好！上面是我校2023年湖北历史类国家专项录取分数和排名，供您参考。可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-小语种专业",
        "question": "小语种专业可以转专业吗？可以辅修双学位吗？可以辅修哪些专业的双学位？谢谢",
        "answer": "可以转。学校目前没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您可参考https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331历年分数排名，结合个人分数排名考虑决定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-关于除英语外的外语专业调剂录取问题",
        "question": "请问如果没有报除英语外的外语专业会被调剂过去吗？这类专业需要面试吗？没有参加过面试的是不是不会被调剂到这些外语专业？谢谢您",
        "answer": "您可拨打01088816481/6254对问题进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-关于转专业和外保研究生",
        "question": "老师好，请问可以转专业吗？具体是什么情况？保研可以外保吗？可以外保到哪些学校？谢谢您",
        "answer": "可以转，需同时满足转出和转入学院的政策。保研可以外保，您可拨打01088816481/6254咨询具体事宜。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-转专业",
        "question": "你好，提前批录取的可以转专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-投档",
        "question": "在服从调剂且满足院校专业要求的情况下 存不存在进档然后被退档的情况 例如我的分数达到了提档分数线，但因为专业组内的招生计划已经满额所以被退档这样的情况",
        "answer": "学校在录取时，根据各省（自治区、直辖市）考生填报志愿的情况，以实考分择优按专业志愿依次录取。如所填专业志愿无法满足，服从专业调剂者，将根据实考分调剂到招生计划尚未完成的专业；不服从调剂者，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-广西",
        "question": "广西文科排名1124可以报考哪些专业",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html请登录网站查询后报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取你校几率",
        "question": "你好，广西历史类 位次3596 报考你校，被录取机会大不大？",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331，请登录网站查询相关分数位次，参考后报考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-志愿问题",
        "question": "一带一路招生的院校和专业序号在哪里找",
        "answer": "请问您指的是北外的“一带一路”外语专业综合评价招生么"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-志愿",
        "question": "你好贵校计算机科学与技术专业，今年在甘肃有无招生计划，有的话参考位次是",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html，请登录网站查询招生计划和分数情况，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-报考",
        "question": "天津女孩630文科5451，请问老师有希望冲英语联合专业或翻译吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html请登录网站查询相关招生计划和历年录取分数情况，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-专业咨询",
        "question": "贵校外交高事翻译专业是针对英语语种还是小语种呢?外国语言与外国历史专业会学具体的小语种吗？转专业政策如何？",
        "answer": "英语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-请问江西省24届文科考生1168名，612分是否可以报考提前",
        "question": "请问江西省24届文科考生1168名，612分是否可以报考提前批？",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html，请登录网站查询相关招生计划和录取分数，参考后报考，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-报考",
        "question": "请问湖北今年有中国政法大学联合培养项目吗？物理方向630省排名6777概率大吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html请登录网站查询相关招生计划和历年录取分数情况，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "您好！新疆普通类考生，565分226名，有希望被贵校的外交学专业录取吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html请登录网站查询相关招生计划和历年录取分数情况，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-预科",
        "question": "请问预科班的专业有哪些",
        "answer": "预科班的专业需要经过一年学习后方能公布报考确认。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-高校专项填志愿",
        "question": "今年贵校在江西的招生计划专业只有法学和汉语言文学，而本人申请高校专项是填的是德语和新闻学，且已通过初审，请问这种情况怎么处理",
        "answer": "以考试院公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-高校专项录取",
        "question": "本人江西考生，已通过贵校高校专项计划初审，今年高考551（首选历史＋地理＋政治），省排名10205，请问被贵校德语专业和新闻学类专业录取的概率多大？",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?v=1.3请登录网站查询相关计划和录取分数后报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "目前学校未开设中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-关于一些专业问题",
        "question": "国家专项计划中 英语（与中国政法大学联合培养涉外法治人才） 这个专业什么意思啊？ 这个专业学费是否很高呢,是否要出国呢·？ 在本一录取专业中 法学（英语） 这个专业是什么意思啊？是用英语授课吗？烦请告知，谢谢。",
        "answer": "这是学校的一个联合学士学位培养招生专业。学费为6000元/年，是否出国看个人发展规划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-山东考生",
        "question": "山东省排27000有机会录取吗",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html，请登录网站查询招生计划和分数情况，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "湖南历史类618分位次787能上国际新闻与传播吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html请登录网站查询相关招生计划和历年录取分数情况，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "请问2024届还有中国政法大学联合培养涉外法治人才的英语专业吗？湖北文科1285名可以上汉语国际教育吗",
        "answer": "请以考试院发布的招生专业为准。湖北历史类汉语国际教育专业在2023年录取最低分为607分，排名位次在1556，可参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-招生",
        "question": "广西排名3000能不能去汉语国际教育",
        "answer": "2023年最低分和排名供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "河南文科608分，位次1350，能报考吗？",
        "answer": "2023年河南文科最低分和位次，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "湖北省历史类位次1285有望录取贵校英语专业吗？贵校有相关的双学位或辅修制度吗？",
        "answer": "北外有10个辅修专业供您选择，结业可获学信网可查的辅修学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-英语（国别与区域研究）专业",
        "question": "请问英语（国别与区域研究）专业与英语专业的区别；英语（国别与区域研究）录取分与英语、西班牙语、德语相比高还是低？",
        "answer": "英语（国别与区域研究）专业相较于纯英语专业明确了研究方向。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-陕西文科587分排名923，有国家专项，能否报考贵校法学？",
        "question": "你好，我是陕西文科587分排名923，有国家专项，上贵校的法学几率大吗？",
        "answer": "2023年我校陕西文科国家专项录取最低分和排位供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "天津的考生，没有参加综评可以报提前批吗？",
        "answer": "抱歉，没有参加综评不能报考提前批"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被提前批意大语专业录取调剂想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "北外有10个专业的辅修课程，结业可获得学信网可查的辅修学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-北京考生",
        "question": "请问贵校针对北京考生有6保1政策吗？谢谢",
        "answer": "抱歉，没有呢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "云南文科女生需要多分左右才可被录取",
        "answer": "录取不分性别，按分数由高到低录取。2023年一批文科录取最低分607,省排名1041，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-俄语转英语好转吗？限制要求是什么？",
        "question": "高中为英语考生可以选俄语专业吗？",
        "answer": "可以选俄语专业，符合我校转专业政策即可，详情可联系01088816481/6254咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-甘肃物理方向15300左右位次可以被贵校录取吗？",
        "question": "同上",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-宁夏文科考生关于报考贵校问题",
        "question": "我是宁夏文科考生，566分，想报贵校法学专业，能录取 吗？",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "北外对云南有高校或者国家专项吗？唉唉，开设有少数名族预科班吗？",
        "answer": "北外在云南有高校、国家专项和预科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-预科专业",
        "question": "云南少数民族预科计划专业有哪些？",
        "answer": "预科不分专业，录取一年后才分专业，根据2025年的招生专业安排"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-请问贵校今年在甘肃的投档比是多少",
        "question": "查询投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "老师好，广东考生历史排位1515有机会录取吗",
        "answer": "2023年北外在广东一批次录取最低分和排名供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-山西560",
        "question": "请问山西理工科成绩560，申请贵校德语专业有多大可能性？谢谢",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-高考提前批",
        "question": "请问河南位次4356能不能报提前批，有没有什么报考条件？",
        "answer": "提前批需要参加北外综合评价招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-报考贵校提前批有什么特殊要求",
        "question": "拟报考贵校提前批次，其中(根据我校2024年本科招生章程及综合评价招生简章要求，报名参加综合评价招生的考生，须参加北外组织的测试且入围，无需高考外语口试成绩)。 想确认北外组织的测试如果报名？什么时候？*",
        "answer": "我校综合评价报名时间一般安排在3、4月份，详情参考https://joinus.bfsu.edu.cn/info/1072/4291.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-招生",
        "question": "贵校阿拉伯语专业和土耳其语专业没有往年录取数据是今年第一批招生的吗？有什么条件？",
        "answer": "不是。您可拨打01088816481/6254对于您的问题进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-广东考生 608",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政,英语135)能报贵校的英语专业有机会吗",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-老师您好，北京考生580，排名14500左右，有希望吗",
        "question": "老师好，我的选科是物地政，总分580，排名14596，有希望冲一下吗",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-涉外联培",
        "question": "1.涉外法治人才联合培养班如何进行培养？是由北外英语与中国政法大学的法学结合吗？有无主次之分？ 2.有没有保研的资格，保研率是多少？ 3.录取分数大约是多少？ 4.未来就业方向与情况",
        "answer": "英语（政法联培）专业第三年到中国政法大学学习。毕业合格颁发联培学士学位，两校盖章。考核合格保研率几乎100%，既可以保送北外英语学院和法学院，也可保送至中国政法大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "宁夏文科生550分位次976，可报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "2023年宁夏文科法学录取分数和排名如上。供您参考。您的分数和排名进北外希望很大呢。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-四川2024文科省排3540有希望上岸贵校吗",
        "question": "如上",
        "answer": "2023年四川文科录取最低分和排位如上，供参考。2022年四川文科录取最低分和排位"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-贵州物理类位次大约多少可以冲击贵校？",
        "question": "2024贵州物理类物化政大约多少位次可以冲击贵校？",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校法学吗？",
        "question": "贵校就业方向？",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-综合评价提前批调剂问题",
        "question": "请问综合评价提前批不服从调剂，退档后会影响普通批次录取吗",
        "answer": "您可参考招生简章第十一条录取规则https://joinus.bfsu.edu.cn/info/1033/4558.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-请问宁夏2023年录取最低分排名是多少",
        "question": "请问宁夏2023年录取最低分排名是多少",
        "answer": "请参考本科招生网相关信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "宁夏理工类考生，496分，英语131分，排名5335分，有希望报考贵校英语专业吗",
        "answer": "2023年宁夏理工最低分数及排名如上，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-询问是否能录上",
        "question": "重庆理科597有没有机会报英语专业",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-口语考试成绩指哪个？",
        "question": "您好老师，贵校对语言类专业要求加试口语指的是PETS口语考试的那次成绩吗？",
        "answer": "依据学校学科专业特点，除考生所在省（自治区、直辖市）招生考试主管部门不组织高考外语口试的省份之外，其他报考我校外语类专业（保送生、综合评价批次除外）的考生必须参加外语口试且成绩合格。外语口试的组织及口试内容和成绩由考生所在省（自治区、直辖市）招生考试主管部门负责实施，我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校安排英语必修课程。俄语可以作为二外或三外。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-四川国家专项",
        "question": "您好，四川文科国家专项563有机会被录取吗？位次在6642到6893",
        "answer": "2023年四川文科国家专项的录取最低分和排名如上，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-国家专项",
        "question": "您好，请问四川文科国家专项563，位次6642-6893,有机会录取吗。",
        "answer": "2023年四川文科国家专项最低分及位次如上，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-四川文科女578，位次3727，有希望上吗",
        "question": "四川文科女578，位次3727，有希望上吗",
        "answer": "四川文科2023年最低录取位次是5575，2022年最低分位次874，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-北外多少分可以进",
        "question": "北外多少分可以进",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-单列累",
        "question": "新疆巴音郭楞单列生录取分数线",
        "answer": "请与本省考试院做准确确认，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-少数民族预科班",
        "question": "您好我想咨询一下少数民族预科班的报考",
        "answer": "我校在宁夏有少数民族预科班计划，具体问题您可咨询01088816481/6254。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-综合评价被录取后是否可以保研",
        "question": "通过“综合评价”被录取的学生，可以保研吗？保研率是多少？",
        "answer": "可以。北外综合推免率超过30%。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "请问贵校2024考生，文史类，596分是否可以上贵校，被录取的概率大吗",
        "answer": "https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/zsjh.html请登录网站查询相关招生计划和历年录取分数情况，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-英语专业的区别",
        "question": "请问一下老师，北外在河南的理工类学生招生计划里有两个英语专业，其中一个加小括号标注是（北理与系统专业联培）这两个英语专业在学习内容、培养方向有什么不同吗？后者会在大三集中到北理去学习毕业后会获得两个学校的证书吗？",
        "answer": "英语（北理联培）是两校联合培养，双专业、双校园、双导师。理论上来讲第三年要到北理工学习。毕业获得联培学士学位，毕业证书两校盖章。仅北外发证。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-北外与中政联合的涉外法治专业文科女生建议报考吗",
        "question": "想知道涉外法治的就业方向和本专业院校怎么安排的",
        "answer": "辽宁历史类投放了政法大学联培专业，男女兼收。就业方向应该是涉外法制领域。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-贵州考生，物化生",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化生）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是需要准备的呢？ 第五，如果高中时期大学英语六级考试已经...[详细]",
        "answer": "1.保研率30%"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-辅修专业咨询",
        "question": "请问老师，如果就读非语言专业，可以申请辅修英语或其他语言专业的第二学位吗？",
        "answer": "北外有10个辅修专业，语言类只有英语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "河北理科女生，位次多少才有希望贵校给录取",
        "answer": "同学可参考本科招生网历年分数信息https://zhaosheng.bfsu.edu.cn/static/front/bfsu/basic/html_web/lnfs.html?20220331"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-录取",
        "question": "四川文科6000 可以报考本校小语种嘛 谢谢",
        "answer": "您好！可以报考一批次西班牙语（葡语）和法语。如果参加过北外综合评价招生就可以填报提前批语种专业了。"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-辅修专业",
        "question": "选择了一个专业，可以辅修其他专业嘛",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京外国语大学",
        "title": "北京外国语大学-俄语",
        "question": "尊敬的老师：贵校俄语专业备注要求口语合格，请问老师，该要求是俄语口语合格吗？高中外语选科是英语，可以报考俄语专业吗？",
        "answer": "依据学校学科专业特点，除考生所在省（自治区、直辖市）招生考试主管部门不组织高考外语口试的省份之外，其他报考我校外语类专业（保送生、综合评价批次除外）的考生必须参加外语口试且成绩合格。外语口试的组织及口试内容和成绩由考生所在省（自治区、直辖市）招生考试主管部门负责实施，我校不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "您好 想问一下服从调剂是否会被退档呢 后续能否转专业呢",
        "answer": "服从调剂，体检没问题，一般进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-朝鲜语可以转专业吗？",
        "question": "假如报考贵校成功，朝鲜语可以转专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询",
        "question": "北京考生，选科生化地总分503，报考语言类专业有希望录取么",
        "answer": "只能冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-江苏考生",
        "question": "江苏历化政考生560分，省排名14232，被贵校录取的概率怎么样？",
        "answer": "按往年录取情况，可能需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-走农村专项，到时候可以转专业吗？",
        "question": "走农村专项，到时候可以转专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望上你校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "很有希望，欢迎报考二外~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望上你校的汉语国际教育专业吗",
        "answer": "有较大希望，欢迎报考二外~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-您好，请问贵校的市场营销专业2023年的最低排位是多少？",
        "question": "您好，请问贵校的市场营销专业2023年的最低排位是多少？",
        "answer": "我校23年在广东没有市场营销专业招生计划，2024年有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "安徽历史类527 19348 有望冲击贵校吗？",
        "answer": "冲一下试试吧，加油"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生，522，27200，历史地理生物，能冲一下贵校吗",
        "answer": "可以冲一下试试~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京考生517 不走提前批 专业服从调剂有被提档的机会吗 非常想进入贵校",
        "answer": "需要冲一下，不是特别稳"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-住宿",
        "question": "请问宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "对，也有个别男生宿舍可能是上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京考生532 排名24976，被贵校02组会展经济与管理得录取几率大吗？",
        "answer": "按往年录取情况来看，录取的概率还是很大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询",
        "question": "老师，北京考生523政史地，走提前批被提档和录取的概率大吗",
        "answer": "可以冲一下试试，还是有一定录取概率的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "安徽考生历政生高考成绩480分 位次在37794名有希望报考贵校吗",
        "answer": "希望不是太大啊，感谢关注二外~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京文科生517分，28000位次左右，报考咱们院校什么专业被录取的几率大？",
        "answer": "服从调剂冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-01专业组",
        "question": "北京位次20990 01专业组当第二志愿可行吗？",
        "answer": "可以试试，普通批平行志愿，分数到你的分数了，会顺序检索你的平行志愿，靠前的志愿会优先检索投档"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "您好 北京考生521分 有希望录取吗？另外想问一下转专业有什么条件限制吗？还有宿舍是几人寝 谢谢！",
        "answer": "冲一下试试吧；2.宿舍一般都是6人间，女生有部分是5人间，随机分；"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-转专业",
        "question": "老师您好，提前批录取的专业，入学后还能转专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业相关",
        "question": "小语种专业入学后可以转专业吗？转到的专业有限制吗？大概在什么时候可以转，是要修到小语种专业的前几才能转专业吗？",
        "answer": "学校尊重学生的志向和爱好，有相应的转专业制度。本科一年级在校生均可在第二学期提出转专业申请（已参与改革项目或上级部门明确规定不能转专业的除外），学生可以跨学科门类、录取批次选择转入专业，要通过想转入专业的考核，考核合格后择优录取。另外，我校实行“多语种复语、跨专业复合”的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师好，北京纯文考生分数545排名22074，希望报考英语专业，请问录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "冲一下还是有不小概率的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-考研",
        "question": "咱们二外的商务英语， 翻译（中英西），翻译（中英法），英语人文交流，英语教育专业去年的硕士录取比例分别是多少呢",
        "answer": "整体上来平均在36%左右，翻译和英语考研比例更高一些，大概40%"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京报考",
        "question": "524史政地考生报考贵校01或02专业组并服从调剂是否有希望？",
        "answer": "服从调剂冲一下还是有一定录取概率的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师您好北京西城考生，史地政，548 排名21433想报贵校普通批财务管理，有机会被录取嘛",
        "answer": "有很大机会，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "湖南考生文科565，排位6380，想报考旅游管理专业，请问被录取的可能性大吗，谢谢",
        "answer": "挺大的，可以试试，而且相比往年，我们在湖南旅游管理专业还增加计划了，还是有较大可能录取的，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-老师好，北京考生544，排名22278被二外录取几率大吗",
        "question": "想学西语或者汉语言文学，被提档的机会大吗",
        "answer": "西语可能更稳一些，汉语言文学还有点差距。服从调剂北二外提档录取的概率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师，浙江考生628分，位次26646，有机会被贵校的国际金融与贸易、金融学、经济学等专业录取吗？",
        "answer": "希望很大，欢迎报考二外~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师好，河南文科553排名11200到11600，报考贵校机会大吗",
        "answer": "可以冲一下试试，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "请问翻译（涉外法律服务实验班）需要参加考试吗？该专业往届的最低录取分数线是多少？如果选择小语种后是否能转专业？谢谢",
        "answer": "录取前没有单独考试；该专业方向是翻译专业新开的方向，没有分数线参考，不过可以参考翻译其他方向的平均分和位次；可以申请转专业，但需要通过转入专业的考核，通过后方可转入新专业，通过率大概在50%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-招录",
        "question": "老师，浙江考生628分，位次26646，有机会被贵校的国际金融与贸易专业录取吗？",
        "answer": "有很大机会，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-关于报考",
        "question": "请问文科女生524分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "服从调剂可以冲一下，还是很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业学数学情况",
        "question": "老师，您好，旅游管理、会展经济与管理、市场营销专业都学数学吗？",
        "answer": "是的，经管类专业数学都是必修课"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-相关专业的提问",
        "question": "语言专业开设的经贸合作和人文交流有哪些主要的区别？经贸合作的主要学习内容都涵盖哪些？是只针对经贸方面的吗?",
        "answer": "今年涉及到人文交流和经贸合作的几个专业都不分方向招生了，如俄语、德语、法语，都改为大三分方向，请以今年最新的招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师您好，北京孩子534分市排24493，想报专业组1法语、西班牙语、翻译；专业组2翻译希望大吗？",
        "answer": "服从调剂，可以冲一下，录取概率比较大，但专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-考研",
        "question": "咱们二外汉语言文学专业有硕士点吗？是全日制的吗？",
        "answer": "有，是全日制"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京考生位次18983，请问贵校英语（英语教育）和英语（人文）有什么区别吗？报考贵校英语（英语教育）的概率大吗？",
        "answer": "这个分数位次报考二外，录取的概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京市普通类考生",
        "question": "如果我被贵校提档，并且我服从调剂是否还有被退档的风险？即 ，招生计划已满 所以即使服从调剂也仍将我退档？",
        "answer": "服从调剂，体检没问题，一般进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师您好，上海考生，499分 位次19725，报考阿拉伯语或者法语，有机会录取吗？",
        "answer": "按照去年的录取情况，这个分数和位次还是有机会的，可以服从调剂冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "山东纯文502，排名174176，有望报考贵校吗？什么专业都可以接受",
        "answer": "按去年有个专业爆冷的情况，这个分数和位次有可能，但这种情况比较少见，可以冲一冲试试~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-2024年贵校在海南招多少人呢",
        "question": "老师您好，我是2024年高考生，我想问问您，贵校2024年在海南地区招多少人呢，谢谢老师。 •͈ᴗ•͈ ♡",
        "answer": "21人，具体可在我们学校本科招生网查看"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "安徽文科525分 位次20249 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "按去年的情况还是有希望的，服从调剂，冲一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，位次178870，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "抱歉，按照往年录取情况，还有差距，感谢关注二外"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-重庆文科考生",
        "question": "老师您好，重庆生源，高考554，位次在5500左右，有机会被贵校的翻译专业录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "山东文科女生574能被英语或者俄语或者西班牙语录取么",
        "answer": "有较大希望，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "你好，我是湖北物理方向的考生，今年考了563，位次值为38000，请问能否冲刺贵校",
        "answer": "距离去年的录取位次还有些差距，但可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京",
        "question": "540分排名23122，化生地，可以报考吗，有什么专业选择呢",
        "answer": "可以报，服从调剂录取概率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-能否录取",
        "question": "你好，我是湖北的考生，今年考了563，位次值为38000，请问能否冲刺贵校",
        "answer": "和往年还有些差距，但可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-询问",
        "question": "请问双培计划是北京籍的孩子报考吗",
        "answer": "对，双培计划是北京市政府的地方专项计划，只面向北京生源"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-海南508分录取概率有多大",
        "question": "老师您好，我是2024年的高考生，成绩是508分（英语单科成绩为99分，150分制），位次是33137，想报贵校的英语或小语种专业，录取的概率大吗，谢谢老师。 •͈ᴗ•͈ ♡",
        "answer": "冲一冲试试吧，加油~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-老师您好 ????? ? ?",
        "question": "老师您好，我是2024年的高考生，成绩是508分（英语单科成绩为99分，150分制），位次是33137，想报贵校的英语或小语种专业，录取的概率大吗，谢谢老师。",
        "answer": "冲一下试试~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "请问北京考生523 市排27000被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "服从调剂冲一下，有较大可能~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京考生",
        "question": "490 排名34462 物政生 有希望报考本校嘛 可以报考什么专业呢",
        "answer": "抱歉，距离我校往年录取位次还有些差距，感谢关注二外！"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "想问一下广东历史类政地➕俄语考生 广东文科566分 省排名9700左右 可以报俄语专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，加油~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京考生成绩532，位次24796，有希望被贵校财务管理录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业",
        "question": "海南533位次27726可否报考本校市场营销专业?",
        "answer": "可以报考试试，有较大的可能性"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-四川录取",
        "question": "请问四川文科539，位次15334，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下试试，加油"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业录取和调剂",
        "question": "请问今年北京高考分数535分，位次24276名，对标23年高考537等效分，今年报考贵校的财务管理专业被录取的概率多大？假如被调剂还能转到财务管理专业吗？",
        "answer": "有很大的概率录取；能申请转专业~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考小语种能辅修第二专业吗",
        "question": "如果能报第二专业可以选择法学吗。 人文交流和其他专业有什么区别吗。 辅修法学可以进行法考吗",
        "answer": "法学专业目前不再开设，国内本科生法学专业通过法考的比例非常低；"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业",
        "question": "贵校转专业可以转入未对本省招生的专业吗?比如汉语言",
        "answer": "可以的，进校后转专业范围不受高考所在省份投放专业范围限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "您好 请问浙江512生政地 位次155209 有机会冲贵校么",
        "answer": "抱歉，按照往年录取情况，差距较大"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取问题",
        "question": "我广西历史考生，567分，全省4118名，有没有可能被该校的商务英语、旅游管理、会展经济与管理等专业录取",
        "answer": "有很大可能，欢迎报考~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-请问湖南理科考生录取分数线",
        "question": "湖南考生理科518能冲一下吗？",
        "answer": "抱歉，按照往年录取份情况，距离我校尚有距离，感谢关注二外！"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "北京考生，570分，请问报考贵校比较有把握录取的优势专业有哪些呢？谢谢",
        "answer": "我校在北京投放计划超级多，这个分数和位次，按你的专业喜好，放心大胆报吧，把握性还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "老师您好 北京考生 527分 位次26065 被二外录取几率大吗 建议报考什么专业呢",
        "answer": "服从调剂，录取的概率还是有的，至于专业不确定"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "农村专项录取以后还有面试之类的吗",
        "answer": "没有~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-请问 576分 可以冲贵校的阿拉伯语系吗",
        "question": "请问 576分 可以冲贵校的阿拉伯语系吗",
        "answer": "可以的，没问题~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-云南",
        "question": "云南文科556被录取的机会大吗？",
        "answer": "有可能，可以试试，去年出现了爆冷，还是有一定几率录取的"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-朝鲜语专业与辅助学士学位",
        "question": "1、朝鲜语这个人文交流啥意思 2、我的专业选的别的语种，想修一个德语或法语的学士学位能通过辅助学士学位实现吗？辅助学士学位的要求是什么?",
        "answer": "除了正常的韩语专业课程外，还更侧重韩语跨文化交流能力培养，在专业选修课上会有体现；"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "您好，山东文科考生592分，位次28314，有机会报考贵校的西班牙语专业或者法语吗",
        "answer": "有可能，分数位次差不多，可以试试~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-海南省旅游管理专业，英语单科90分以上是硬性录取要求吗？",
        "question": "老师好，我是今年海南省的学生，很想冲击贵校今年的旅游管理专业，请问英语单科90分以上是硬性录取要求吗？还是仅仅作为参考不做硬性要求？我担心英语单科成绩90分以上这个会导致我被退档。",
        "answer": "今年高考外语90分对应咱们海南高考外语赋分制206分（按照海南考试局官网公布的对照表），外语单科成绩不低于这个分是硬性要求，因为入校后英语也是必修，且课时较多。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-国际事务与国际关系专业组",
        "question": "北京考生 550分 位次20990 概率大吗？谢谢老师",
        "answer": "概率不小，试试吧~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询",
        "question": "江苏文科考生；576；省排名9300左右；录取几率多大？会录取第二志愿吗？谢谢",
        "answer": "按照往年的情况，有较大的概率录取，对志愿顺序没有要求~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "您好，云南文科考生总分563，位次10251，有机会被学校录取吗？",
        "answer": "去年出现了滑档，参照去年的情况还是有机会的，但只能冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-四川录取",
        "question": "您好，文科562位次7132报考贵校的德语专业概率大吗",
        "answer": "这个分数和位次北二外录取的概率较大，但专业不确定，这个当年专业报考情况密切相关"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-报考",
        "question": "516 化历政 28622有希望冲击贵校吗",
        "answer": "可以冲一下试试~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询 文科537 排名23824",
        "question": "老师您好，我537文科，能否报考01专业汉语言，新闻学，或其他专业组，求推荐",
        "answer": "这个分数位次服用调剂，北二外录取的概率还是很大的，但专业不确定，距离汉语言文学、新闻学专业可能还有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "如果所报考生分数相同，但排名不同，所填报志愿顺序和专业相同，此时录取是先看排名，还是英语分数",
        "answer": "同分的情况下，顺序比较英语、语文、数学单科成绩"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京546今年报考贵校日语专业有机会吗",
        "answer": "可以冲一下试试~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询",
        "question": "老师您好，北京考生540分，选考化学生物政治，排名23122，报考贵校03专业组外交学专业或国际事务与国际关系专业希望大吗？",
        "answer": "可以冲一下试试，加油~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "抱歉，按照往年情况，差距较大，感谢关注二外！"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "山东生政史 493分 排名196090 能否有机会被贵校匈牙利语专业录取",
        "answer": "去年是因为滑档，分数位次才降了，正常情况下，这个分数和位次距离我校录取线还有差距。不过也可以试试，碰下运气"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "511历生地有希望吗？",
        "answer": "按照往年录取情况，距离投档线还有距离。但如果是远郊区农业户籍，可以试一下我校在京提前批B农村专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-转专业",
        "question": "您好贵校转专业需要什么条件",
        "answer": "学校尊重学生的志向和爱好，有相应的转专业制度。本科一年级在校生均可在第二学期提出转专业申请（已参与改革项目或上级部门明确规定不能转专业的除外），学生可以跨学科门类、录取批次选择转入专业，要通过想转入专业的考核，考核合格后择优录取。另外，我校实行“多语种复语、跨专业复合”的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-英专",
        "question": "北京位次20990 有机会报考英语专业吗？",
        "answer": "你好，英语专业限英语语种考生。参考去年，你的位次还是有机会的，欢迎报考北二外！"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "海南化生政523位次30534有希望被市场营销录取吗?",
        "answer": "你好，二外在海南省本科普通批去年最低分是522，最低分位次29076，你的位次可以冲冲二外试试。但专业不好确定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-请问该校的专业是如何进行调剂的",
        "question": "是专业组内调剂吗",
        "answer": "你好，四川没有专业组，调剂是在文科或理科计划内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京纯文",
        "question": "548,21433，汉语言文学，能冲一下不？",
        "answer": "冲冲试一试"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-转专业",
        "question": "具体不能转专业的具体有哪些呢？",
        "answer": "你好，我校在校普教本科生均可在入 学后的第二学期提出转专业申 请（已参与改革项目或上级部门明确规定不能转专业的除 外），学生可以跨学科门类、录取批次选择转入专业，需经过拟转入专业考核择优录取。 "
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-高考",
        "question": "北京考生物化政524想报您校英语（英语教育）录取率有多少",
        "answer": "你好，去年英语（英语教育）在北京最低分是542，最低分位次21911，供你参考，参考位次更合适些。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "你好，贵州物理方向总分519（含政策加分），排名39923，有机会报考贵校国际经济与贸易专业吗？",
        "answer": "你好，去年在贵州理工最低分位次是30236，平均分位次是24506.你的位次确实偏低，特别感兴趣，只能冲冲试试是否能进入二外，专业无法确保。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-二外",
        "question": "浙江政史地500位次169379有希望录取吗",
        "answer": "你好，浙江去年最低分608，最低分位次44122，平均分631，平均分位次24431。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京纯文",
        "question": "北京纯文548,21433，能冲汉语言文学专业吗？",
        "answer": "你好，汉语言文学去年在京最低是553，最低分位次是19531，可以冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-双培外培",
        "question": "北京考生 550分 化政历 英语124分 双培外培推荐吗? 都是在提前批B段报名吗？有去年双培录取的相关成绩位次数据吗？谢谢老师！",
        "answer": "你好，双培外培都是提前批B，"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京544可否报汉语言文学专业",
        "question": "汉语言文学",
        "answer": "你好，去年这个专业最低分是553，最低分位次19531，看看你的位次如果差距不是很大，可以努力冲冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生，成绩530，排名25414，请问： 1、报提前批葡萄牙语/俄语有希望被录取吗？ 2、报普通批有希望被录取吗？ 谢谢您。",
        "answer": "你好，参考去年提前批这两个小语种，可以冲冲试试，不影响普通批录取。相比较去年俄语分低于葡萄牙语。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-请问提前批B段外培，贸易经济专业给外国毕业证吗？国外学费多少",
        "question": "请问提前批B段外培，贸易经济专业给外国毕业证吗？国外学费多少",
        "answer": "你好，二外“外培计划”是学校与海外知名高校校际协同培养计划，北二外独有的1+3模式，即第一年在北二外学习，第二到四年在海外高校培养，中外双方学分互认，学生符合规定条件，毕业时可以获得中外双方毕业文凭。学生海外学费由北京市政府专项经费全额资助，并提供一次往旅费，生活费、住宿费...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专项",
        "question": "云南理科考生有国家高校地方三个专项可以冲一下北外吗",
        "answer": "你好，二外在云南没有国家专项。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-汉语言文学",
        "question": "老师，您好。学习的汉语言文学（多语复合）的意思是，多种语种都可以报吗？",
        "answer": "你好，汉语言文学（多语复合）：汉语言文学专业涉及外文原典研读、西方古典文献文论选读，因此学院在专业选修课中设置了古希腊语、拉丁语课程，供学生选修，以便进行西方古典文献文论的研读。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，北京史地政考生544，排名22278，想冲本校的外交学可能性大吗？ 如果没被录取，想问一下本校调剂是怎么安排的，是到本校的下一个专业组还是直接到最后调？ 请问本校有现场咨询吗？",
        "answer": "你好，外交学限考政治。外语单科90分及以上。去年最低分551，最低分位次19995，可以冲冲试试看。服从调剂是在专业组内调。我们没有特意安排在二外的现场咨询，但想来学校的话可以随时凭身份证进入二外的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言 或者我能不能进入贵校后转专业",
        "answer": "你好，外省各专业招的人少，所以具体专业参考分意义不大。按去年安徽省最低分位次20676，可以尝试冲一冲二外。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业",
        "question": "请问老师小语种的提前批是所有符合要求的高考生都可以报吗？普通批的语言类专业对高考英语成绩有要求吗？",
        "answer": "你好，小语种提前批A符合要求的北京考生都可以报考的，不影响普通批的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "今年湖北录取分数大概多少",
        "answer": "你好，现在可无法知道哦，建议参考近2021-2023年湖北录取最低分、平均分、最低位次、平均位次。详情可查看二外招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业",
        "question": "请问英语专业和英语（经贸合作）专业有什么区别？在上课内容上有区别还是在其他方面有区别？",
        "answer": "你好，我校所有专业均按照教育部专业类教学质量国家标准和专业教学指南要求来设置学分学时和课程，专业的基础课核心课都是一致的，对学生的语言能力的专业培养和要求也是一致的，在此基础之上，我们加括号是为了突出学校的人才培养特色，强化专业的附加值，毕业生和学位证上都不体现括号，所...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询报考",
        "question": "老师好，北京史政生521位次27493，有希望报考贵校旅游管理或会展经济管理专业吗",
        "answer": "参考去年这两个专业的最低位次，可以冲冲试一试哈。温馨提示：它们是属于商科，管理类在大学要学微积分、统计学等数学类课程哦。欢迎报考二外！：）"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取率",
        "question": "云南理科考生515排名41327有国家专项高校专项想读西欧那边的语种或者日韩的语种录取率大嘛？",
        "answer": "你好，二外在云南没有国家专项哦"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京史地化考生532分排名25000左右有多大希望被提前批俄语专业录取？",
        "answer": "你好，北京去年提前批这个专业最低位次在24630（人文交流方向）、24853（经贸合作方向），去年俄语共招30人，今年俄语招47人，指标多了，参考去年，你的位次是有一定机会的。提前批还不影响普通批录取，可以尝试报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-老师好",
        "question": "北京大兴考试，位次24746，报考贵校汉语言文学有把握吗。",
        "answer": "你好，去年这个专业最低位次是19531，平均 位次是17418。你这个位次确实有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-咨询一下报考",
        "question": "北京555分,能否有机会报考贵校小语种?",
        "answer": "参考去年的分数，机会还是很大的，可以再结合位次排名选择一下语种，包括关注提前批A段哦。欢迎报考二外！"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，云南文科生位次6293-6509可以报贵校的哪些专业",
        "answer": "你好，去年云南最低位次是13394，平均位次是6990，你的位次不错，二外今年在云南文史类专业可结合你自己的兴趣报考。欢迎报考二外哦！"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京史地化考生532分排25000名左右能报考01专业组的哪些专业呢",
        "answer": "你好，欢迎关注北二外。意大利语、法语、翻译、国际经济与贸易、贸易经济可以尝试冲一冲，详细去年最低及平均位次对比可查看二外招生网站哦。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-成绩",
        "question": "北京考生 550分 选科化学政治历史 除了语言类专业 还有什么好专业可以考虑？ 谢谢老师！",
        "answer": "你好，二外所有专业都要外语单科成绩90分及以上哦，没问题吧。二外外语类专业，还有旅游管理、酒店管理、会展经济与管理、财务、国际贸易、金融等商科类，但要数学基础好些哦，因为大学要学微积分等数学类课程。还有新闻、对外汉语等，另如果考了政治，还可以考虑专业组3里的国际事务与国际关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-北京考生分数535位次24276被财务管理录取的可能性大吗",
        "question": "要冲吗",
        "answer": "财管（资本量化分析）去年最低位次23469、财管（AI）去年最低位次24853，可以冲一冲。欢迎报考二外。温馨提示，数学基础要好一些哦，它是商科，在大学里是要学微积分等数学类课程的。：）"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "北京史地化考生532分25000名左右报考德语（经贸合作）或者法语（经贸合作）有希望吗",
        "answer": "你好，提示一下：今年是先按德语、法语专业招入。大一大二统一培养，不分方向，第四学期末学生自主选择方向（方向体现在专业选修课程）；如一个方向选择人数不足12人，则该方向不再开设，选择该方向的学生须转入另一个方向。参考去年德语（经贸合作）最低位次25552，法语（经贸合作)最低位次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "云南文科生位次6293-6509可能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，去年云南最低位次是13394，平均位次是6990，机会很大的，欢迎报考北二外！"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取咨询",
        "question": "请问北京海淀558生地政，位次19195，日语同传如何？",
        "answer": "日语同传去年最低位次20598，可以冲一冲哈。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "内蒙古文科514报考贵校西班牙语专业有希望被录取吗",
        "answer": "按照往年的分数和位次，有希望，但内蒙古的志愿填报方式比较特殊，难以预判"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-录取",
        "question": "你好老师，云南564，省排9974是否能被贵校录取",
        "answer": "按照往年录取的分数和位次，希望很大~"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-老师您好我是云南文科考生571分，想报考贵校汉语言机会大吗",
        "question": "老师您好，我是云南2024文科考生，571分，想报考贵校汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "按照往年录取分数和位次，很有希望，但具体到专业，得看今年这个专业额报考情况，目前无法预判。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院",
        "title": "北京第二外国语学院-专业",
        "question": "老师好，请问贵校提前批B段国际政治（中华文化与**各语言）专业都学习哪些课程？有哪些区别？",
        "answer": "这个专业是我校和北外联合培养的双培项目。录取时是被我校国际政治专业录取（需选考政治），前三年在北外学习相应的小语种+中国传统文化类课程，大四回二外，接受国际政治专业的教学安排。"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-古典文献学",
        "question": "老师您好！想问一问贵校的古典文献学专业具体的培养方案以及是否有双学位或辅修政策？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-江苏考生",
        "question": "历史类581分，省排名七千多名，能报考贵校国际事务与全球治理专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "北京610，汉语言文学录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考",
        "question": "国际事务与国际关系，国际政治，国际组织与全球治理都不学数学吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考",
        "question": "国际组织与全球治理今年天津大概多少名可以冲，是一个什么专业，就业呢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "老师我来自浙江634分文科排名22310左右有机会进贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取哪个语种",
        "question": "北京603分，录取哪个语种可能性大？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-北语服从调剂是调剂到所报专业组内，还是其他专业组",
        "question": "志愿服从调剂",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考",
        "question": "您好 我是广东省历史类考生 总分589 省排4639 想报考贵校汉语言文学专业 请问录取几率大么？如果服从调剂，会被调剂到哪些专业呢？有其他合适的专业推荐吗？ 谢谢。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取概率",
        "question": "老师山东考生584位次34967填报该校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批",
        "question": "老师您好：我是北京考生，请问贵校提前批A段报考需要提前面试、综素评价之类的加试吗？还是说直接在提前批报名。谢谢老师！",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "河南理科556位次在64000左右可以录取北语的计算机专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "河南理科556位次在64000左右可以录取北语的计算机专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "您好，请问山东文科生599分，两万三左右的位次能否冲击贵校",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-调剂退档问题",
        "question": "老师您好，如果我报考普通类6组，服从调剂是都会被退档",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-天津考生报考北语",
        "question": "614 排名8610有希望冲汉语言文学吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-江西美术生",
        "question": "江西美术生 艺术249.67 文化337 综合分480.59 排名9118 可报考该校吗？ 服从调剂 被录取概率大吗 建议选哪个专业？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-调剂、退档",
        "question": "您好，我是河北省本科批考生，为平行志愿，无是否服从调剂的选项，贵校平行志愿按105%比例调档。若被调档，是否有退档风险？（本人体检结果符合要求。）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "您好，我来自四川，文科，高考566排名6181 报考的是提前批朝鲜语，有望被录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "老师，浙江考生628分，位次26646，有机会被贵校的国际金融与贸易专业、金融学、经济学录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批录取",
        "question": "北京，605分，文科，提前批录取可能性多大。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "您好，北京艺考生，音乐表演美声，男，专业统考252，文化371，综合成绩501。报考贵校录取机率有多大。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计算机类录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考问题",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为38的音乐学（音乐国际教育与传播）专业 我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081 文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199 按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908 请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-广东考生576，省排7099",
        "question": "老师，您好，我是广东历史类考生，总分576分，省排7099，英语136分，想报考贵校汉语言文学、汉语国际教育、翻译专业，请问录取的可能性有多大？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "您好，河南理科554，位次66811和68050左右，有机会被贵校录取么",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-冲校询问",
        "question": "您好山东文科592分，位次28314，有机会报考贵校的西班牙语，日语或者法语专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考",
        "question": "安徽考生理科考了581分，省排37483名，希望报考贵校的数字媒体转业是否可行？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-咨询绘画专业",
        "question": "请问 绘画专业只有中国画方向吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-山西考生",
        "question": "您好 山西文科540分，高出一本分数线24分，位次为4383，有机会冲进本校嘛？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考",
        "question": "广东历史588，省排4816 报法学,英语,法语，国际经济与贸易怎么样，概率大吗？学校是否有设置双学位制？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考",
        "question": "我是湖南省器乐专业生主修二胡，辅修声乐【美声】。我的音表综合分299.5，排名2005名，音教综合分297.4排名2243名。如若报考贵校是否有机会被录取。盼回复！",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-天津美术生",
        "question": "您好，天津美术统考综合分526.5，是否能报考贵校绘画系",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "江西物化生考生，579分，20465位，可以录取贵校的计算机专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "老师您好！请问福建历史方向567 排名3620有机会录取贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-北京语言大学",
        "question": "老师您好 贵校对新疆单列类招生吗 位次：28168",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-河南录取",
        "question": "今年文科排名5082名 被录取的可能性大吗？可以自由选专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-北京考生",
        "question": "老师您好！我是北京考生，请问心理学专业的办学地址在北京吗？心理学专业的考研率和保研率是多少？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报考",
        "question": "您好，我是北京考生总分590排名12614，请问能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-云南文科生位次2500名有望被贵校汉语言文学等专业录取吗",
        "question": "如题，感谢您回复",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批",
        "question": "您好，如果想要被提前批小语种录取，湖南历史方向位次大概需要在多少呢？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-浙江艺考生",
        "question": "播音专业242，文化492，英语93，语文98，数学91 综合515能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-天津考生咨询",
        "question": "国际政治专业包括什么，就业有什么",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "question": "云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-天津考生咨询",
        "question": "国际事务与国际关系专业的内容包括什么",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-天津考生咨询",
        "question": "国际事务与国际关系在津招生分数线是多少呀",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-我是贵州文科考生，想问一下贵校国际政治、汉语言文学和国际事务",
        "question": "我是贵州文科考生，想问一下贵校国际政治、汉语言文学和国际事务与国际关系专业2024录取的最低分，排名32288，465有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批",
        "question": "老师好，请问如果考入外国语学院，可以兼修商学院的专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "我是四川文科考生，想问一下贵校国际政治、汉语言文学和国际事务与国际关系专业2023录取的最高分",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "我是四川文科考生 总分589分 排名2382位 请问被贵校国际政治、汉语言文学和国际事务与国际关系专业录取的几率大不大",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批新增专业",
        "question": "您好请问贵校新增提前批小语种的几个合作项目大概参考排名段是否会与去年石油专业持平呢，毕业后拿到的毕业证书是两所院校都有吗，以及读研硕难度如何",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-河北省美术类今年的录取线",
        "question": "河北省美术生录取分数线大概是多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-广东历史类535报什么外语类专业比较好？可冲的有哪些？",
        "question": "广东历史类总分535，位次20556，可报贵校外语类的专业比较保险？可冲的专业有什么推荐？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "老师，请问河北女大文623想走汉语言文学建议报考吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校有没有可能被录取？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取问题",
        "question": "老师，您好。我是山西考生，文科556，位次2751，请问报考新闻学可以录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "河北器乐琵琶的考生，音表专业成绩237.14，省内排名219，能报贵校吗谢谢 河北器乐琵琶的考生，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "我是山西考生，文科556，位次2751，报考贵校传播学可以吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取分数",
        "question": "老师您好，我是重庆市的考生，我想问一下我今年558分被贵校的语言专业录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "老师好！河北省物化生女生，597分，能报贵校计算机类吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-汉语国际教育",
        "question": "请问汉教专业就业前景如何？考研保研率是多少？实习机会多不多？相较于汉语言和英语专业优势大不大？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "老师您好，我是来自云南的理科考生，今年546分，25918名，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-安徽录取线",
        "question": "我是物化生，575,有希望进心理学专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-北京考生录取排名",
        "question": "您好老师599北京考生录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批",
        "question": "河南文科生位次1万到1万2有机会冲一下贵校的语言类吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批",
        "question": "河南文科生552可以冲一下贵校的小语种专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批",
        "question": "提前批选择服从调剂之后是志愿专业未被录取上，学校随机分配到其他专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "河南文科生小语种提前批的往年录取位次大约是多少？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-转专业",
        "question": "请问贵校提前批B段或者本科批可以跨类别转科吗？转科有什么条件限制吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-报名录取",
        "question": "请问重庆历史类排4983名报贵校语言类专业有希望吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-提前批录取入学后可以转专业吗",
        "question": "提前批录取入学后可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-2024年录取",
        "question": "老师，请问下2024年四川播音与主持专业考生，综合成绩517分，能报贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-外国语言文学类",
        "question": "老师好，贵校外国语言文学类何时确定专业方向，如何确定？ 贵校哪些专业可以兼修？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-云南2024录取分数",
        "question": "2024在云南606有望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "山西播音考生，综合分536.75，报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-请问涉外人才油气储运人才实验班如何培养？就业方向？",
        "question": "请问俄语涉外人才油气储运人才实验班如何培养？就业方向？是否是定向就业？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-转专业",
        "question": "如何转专业，满足什么条件，转专业率多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-录取",
        "question": "河北省物理组女生，报考贵校多少分才有希望?谢谢！",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-湖南录取情况",
        "question": "老师，湖南省去年报考的最低位次是多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京语言大学",
        "title": "北京语言大学-官网没有看到往年各专业的录取分数以及今年的招生计划",
        "question": "想问一下贵校在广西的法语专业提前批有什么要求？今年有名额吗？去年的参考分是多少呢？",
        "answer": "同学你好！\n       我校本科招生官网网址为：https://zsb.blcu.edu.cn 。北京语言大学本科招生网公布历年专业录取分数和招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-咨询报考",
        "question": "老师您好：安徽物化生615分，排名17389，可以报告贵校什么专业？",
        "answer": "根据去年的录取情况大部分专业可以报考，今年情况不好预估，请参考 历年分数 (cuc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 : 1.投档几率大吗； 1. 提档后，服从调剂情况下，会退档吗. 2.女生建议报那些专业",
        "answer": "希望较大，提档后服从调剂的话 提档不退档。在安徽招生的专业都很好，看个人兴趣"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-四川招生",
        "question": "今年招四川美术生吗？",
        "answer": "艺术类面向全国招生，不设分省计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的政治学和行政学有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是贵州考生。文科596位次2044，想报考贵校请问有希望吗？谢谢",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-老师，我的咨询可以不公开吗",
        "question": "老师，我的咨询是否可以不公开",
        "answer": "学校不会主动公开的 ，平台应该也不会公开吧"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-在云南招生",
        "question": "请问一下在云南负责招生的老师的联系电话。",
        "answer": "省考试院电话请在网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-福建省历史考生1275名能否报考贵校",
        "question": "烦请老师解答，感谢！",
        "answer": "按照去年录取情况有希望，21、22年的情况有点危险，今年不好预估。 建议服从专业调剂。根据历年分数 (cuc.edu.cn) 谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "黑龙江，史地政，595分，位次1396，是否有希望被贵校录取？",
        "answer": "按照去年情况是有希望的 ，参考 历年分数 (cuc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-提档",
        "question": "新高考地区96个志愿无服从调剂 按105%提档是一定5%会退档吗？",
        "answer": "提档比例原则上控制在招生计划的105%以内，专业志愿无法满足时，若服从调剂，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-提档",
        "question": "新高考地区96个志愿无服从调剂 按105%提档是一定5%会退档吗？",
        "answer": "提档比例原则上控制在招生计划的105%以内，专业志愿无法满足时，若服从调剂，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-提档不退档吗",
        "question": "您好，想问平行志愿条件下服从调剂提档不退档吗，",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "广西考生586分位次2212国家专项位次71，走国家专项有机会被录取吗",
        "answer": "按照往年希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-上海政史地546排名8561报考传媒大学有希望吗？",
        "question": "上海政史地546排名8561报考传媒大学有希望吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-非校考专业",
        "question": "广播电视编导专业不需要参加校考，请问多少位次有希望被录取，有没有往年数据可以参考？",
        "answer": "第一年不需要参加校考，没有往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "山西文563排名2190有希望录取贵校吗",
        "answer": "今年情况不好预估，建议服从专业调剂，参考 历年分数 (cuc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-关于预科班",
        "question": "请问预科班学习一年后都能有专业读吗",
        "answer": "是的 在本校进行一年的预科培养后，根据在校成绩进行专业选择"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-关于退档",
        "question": "请问如果报名少数民族预科班但成绩未达到会被退档吗",
        "answer": "提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-转专业",
        "question": "艺术类非校考两个专业是贵校今年新增的，是属于艺术类考生吗？入校后可转专业到普通类的汉语言文学吗？有什么转专业条件？",
        "answer": "艺术类非校考专业不是新专业，只是今年是第一年不需要参加艺术类的校考，直接按照高考文化课成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-提前批口试",
        "question": "请问在北京，提前批小语种是否有口试呢",
        "answer": "我校外语类专业只招英语语种的考生。报考我校外语类专业的考生，如所在省级招生考试机构组织外语口试，须参加口试且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "老师问一下接受调剂 如果分数不够所有专业 会被退档吗 还有咱们学校是组内调剂还是校内调剂",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-咨询",
        "question": "老师，校考戏剧影视美术设计80名，文化课505，河北考生美术考生，有希望被该校录取吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "我是贵州省政史地考生，高考成绩584，省排名3024，请问走国家专项有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-江西物理排9155",
        "question": "能录取到人工智能和电子信息吗",
        "answer": "两个专业要求必选物理和化学，如果物理和化学都考了建议填报志愿，志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "考生服从调剂，按投档成绩从高到低调剂到尚未录满的专业，提档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "老师好，请问河南理工科588省排32528有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-湖北物理方向621分",
        "question": "湖北物化生621分能报那些专业？",
        "answer": "大部分专业都可以考虑，建议服从志愿调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "安徽新高考：603/23570，选科物化生，有没有希望被贵校数字媒体技术专业录取",
        "answer": "建议专业服从调剂，参考 历年分数 (cuc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-漫画（中国传媒大学）",
        "question": "山东美术综合分532.25，次位是3030，有希望报漫画吗",
        "answer": "我校艺术类校考专业，不编制分省招生计划。考生报考我校艺术类校考专业，须省级艺术类统考成绩合格，同时还需参加我校组织的校考并取得合格证、高考成绩达到普通本科线（二本线）方可填报艺术类提前批志愿，按照顺序志愿方式投档，按照校考成绩排名录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-口试合格",
        "question": "请问一下，提前批中口试合格什么意思？是高考之前在学校的口试测试吗？",
        "answer": "报考我校外语类专业的考生，如所在省级招生考试机构组织外语口试，须参加口试且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "江西考生总分606，排名1529有希望报考吗",
        "answer": "可以考虑报考艺术类非校考专业和国家专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-提前批",
        "question": "老师您好，请问提前批a的小语种专业在录取前是否有口语面试考试之类呢",
        "answer": "我校外语类专业只招英语语种的考生。报考我校外语类专业的考生，如所在省级招生考试机构组织外语口试，须参加口试且成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "你好，请问安徽考生610分/19713名，有希望录取贵校的数字媒体技术专业吗？",
        "answer": "数字媒体技术专业的希望不是很大，可以填写志愿服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-江西国家专项计划录取",
        "question": "本人江西考生（政史地组合）今年551分，省排名10205，有国家专项、苏区专项和地方专项，冲贵校录取概率多大？能否转专业？",
        "answer": "按照去年的情况报国家专项有希望，今年不好预估。国家专项可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生物理方向省排30152能进贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-新闻传播类专业相关",
        "question": "老师您好，传播学和新闻学的区别大吗？在本科阶段的课程设置和人才培养方面区别大吗？编辑出版和数字出版的区别是什么",
        "answer": "请参考专业介绍 "
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-保研",
        "question": "老师您好，请问贵校的数字媒体技术和数字媒体技术（智能交互与游戏技术方向）两个专业保研情况如何",
        "answer": "平均保研率17%"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "老师您好，广东考生，607分，位次2176，录取到本校传播学的概率大吗？前两年是没有录取到吗数据表上没有显示前两年的分数线和位次",
        "answer": "传播学2023、2022年是在物理类招生的，欢迎报考我校，稳妥起见填写服从志愿调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-不组织专业考试的艺术类专业",
        "question": "请问不组织专业考试的艺术类专业录取规则是什么报考条件是什么？综合素质评价如何评定？如果文化分够了，但是综合素质评价达不到要求会被退档吗？",
        "answer": "2024年起我校戏剧影视文学（影视编剧方向）、戏剧影视文学（戏剧文学方向）、广播电视编导（文艺编导方向）、广播电视编导（电视编辑方向）、艺术管理等艺术类专业不组织校考，直接按照高考文化课成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-报考",
        "question": "老师，我黑龙江597分9270名能报考贵校吗",
        "answer": "您好，今年情况目前不好预估，请参考 https://zszx.cuc.edu.cn/static/front/cuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "传播学（中外合作办学）专业合作院校是美国密苏里哥伦比亚大学。广告学（中外合作办学）专业合作院校是英国诺丁汉特伦特大学。智能科学与技术（中外合作办学）专业合作院校是英国考文垂大学。数字媒体技术（中外合作办学）专业合作院校是英国阿伯泰大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-近三年网络与新媒体在河南录取最低投档线是多少",
        "question": "近三年网络与新媒体在河南录取最低投档线是多少",
        "answer": "您可以参考中国传媒大学本科招生网站"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-请问今年福建省有招生高职专科批吗",
        "question": "历史组美术设计类综合分442 上不了对吗",
        "answer": "没有高职专科批次，艺术类考生需参加校考取得合格证，高考文化课成绩达到普通本科线，可填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-中外合办",
        "question": "您好，贵校的广告学与传播学（中外合办）办学地点在主校区吗？合办的大学是什么呢？是否全英教学",
        "answer": "在北京主校区，传播学（中外合作办学）专业合作院校是美国密苏里哥伦比亚大学。广告学（中外合作办学）专业合作院校是英国诺丁汉特伦特大学。所有中外合作办学专业均执行中外联合培养方案，学习期间，外方课程占培养方案的一定比例，均为全英文授课；中方部分课程为全英文授课。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-转专业",
        "question": "通过国家专项计划进入的学生是否可以转专业？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-北京报考",
        "question": "您好，北京610分，建议报考贵校吗",
        "answer": "不建议"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-关于退档问题。",
        "question": "进档后若身体条件符合要求且服从调剂，但专各专业人数都已录满，是否会退档？",
        "answer": "对于普通类型招生，专业录取时，学校按照分数优先、遵从志愿的原则，根据考生投档成绩、专业志愿和各专业招生计划数从高分到低分顺序录取。各专业间不设专业级差分。考生服从调剂，按投档成绩从高到低调剂到尚未录满的专业，提档后不退档。专业志愿无法满足又不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-山东考生",
        "question": "山东位次两万七有机会被学校的提前批小语种专业录取吗",
        "answer": "您好，今年的情况不好预估，去年的情况是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-预科",
        "question": "你好，广西物理类考生552位次25030有机会进入贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "您好，今年的情况暂时不好预估"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-退档",
        "question": "提档后服从专业调剂，但招生计划已满，是否会被退档",
        "answer": "对于普通类型招生专业录取时，学校按照分数优先、遵从志愿的原则，根据考生投档成绩、专业志愿和各专业招生计划数从高分到低分顺序录取。各专业间不设专业级差分。考生服从调剂，按投档成绩从高到低调剂到尚未录满的专业，提档后不退档。专业志愿无法满足又不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-江西国家专项",
        "question": "老师您还，江西物理方向606，位次8956，走国家专项报贵校通信工程有希望吗",
        "answer": "按照近三年情况来看是有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "按照位次来看有些风险，参考一下 历年分数 (cuc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-数字媒体技术专业问题",
        "question": "老师您好，请问贵校的数字媒体技术和数字媒体技术（智能交互与游戏技术方向）这两个专业学习内容有何不同，毕业证分别属于工科类还是艺术类？",
        "answer": "数字媒体技术是信息与通信工程学院的专业，学习内容更偏向于智能媒体技术、智能视音频处理等方面，数字媒体技术（智能交互与游戏技术方向）更偏向于智能交互与游戏的理论知识学习和实践训练。毕业证都是工科"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科608分，位次1350，能录取吗？",
        "answer": "您好，有希望，欢迎报考。参考 历年分数 (cuc.edu.cn) https://zszx.cuc.edu.cn/static/front/cuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-想问一下中外合作办学的师资比是什么样的？",
        "question": "具体是想问一下海南的数字媒体技术的师资，一个班多少人？有几个老师，是怎么教学的？",
        "answer": "数字媒体技术（中外合作办学）专业由中国传媒大学与英国阿伯泰大学合作开设。专业汇聚两校在游戏设计领域的优势资源，系统教授游戏设计技术与理论。执行中外联合培养方案，学习期间，外方课程占培养方案的一定比例，均为全英文授课；中方部分课程为全英文授课。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-河南报考",
        "question": "方便问一下今年河南提前批分数线大概在哪个区间吗 排名区间也ok的",
        "answer": "艺术类校考专业要求成绩达到普通本科线，按照校考专业排名录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-中外合办",
        "question": "请问贵校的数字媒体技术（中外合作办学）和智能科学与技术（中外合作办学）的合作外方是哪所学校？这两个专业的培养模式是几加几？是否是全英文教学？",
        "answer": "智能科学与技术（中外合作办学）合作院校是英国考文垂大学，数字媒体技术（中外合作办学）合作院校是英国阿伯泰大学。采用“4+0”培养模式，国内完成外方课程，符合中外学位授予条件，可以拿到中方毕业证、学位证和外方学位证。第三学年可自愿选择赴外方大学学习，不作为获得外方学历、学位的必要条件。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-转专业",
        "question": "老师，您好！小语种专业进入学校可以转专业吗？要求是什么？另外，学校有双学位吗？小语种可以修别的学位吗？",
        "answer": " 提前批次录取的非通用语专业学生，入校后不得转入其他专业。可以辅修其他专业或参加微专业的学习"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-提前批辅修专业",
        "question": "报考小语种提前批后可以辅修新闻类相关专业吗？有申请门槛吗？",
        "answer": "您好，可以的，要求已修读的必修专业全部合格，具体参考 2024年辅修招生信息 (cuc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-提前批",
        "question": "老师好！请问如果考上了外国语学院的专业，可以同时兼修经济与管理学院的专业吗？",
        "answer": "可以辅修或微专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取政策",
        "question": "北京考生保专业政策是三保一吗",
        "answer": "相关政策请打咨询电话65779370咨询"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-咨询招生",
        "question": "2024届宁夏文科考生550分984名，贵校能报上吗",
        "answer": "您好，有希望的，可参考https://zszx.cuc.edu.cn/static/front/cuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "有希望的，可参考https://zszx.cuc.edu.cn/static/front/cuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-国家专项降分限制",
        "question": "请问一下国家专项计划降分录取中，降的分数有范围吗，还是没有限制只根据人数",
        "answer": "您好 国家专项计划在普通本科批次之前单独设置招生计划，单独录取，符合报名条件的考生，依据分省计划和考生投档成绩及专业志愿顺序录取。不是降低分数录取"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "甘肃省历史方向排名1572有希望被法学录取吗",
        "answer": "您好 我校没有法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-天津历史地理政治5144名可以报贵校吗",
        "question": "天津历史地理政治5144名可以报贵校吗",
        "answer": "可以参考历年分数近三年对比--本科招生信息网 (cuc.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "北京文科考生576分，报贵校文科类专业录取概率大吗？",
        "answer": "可以参考北京近三年分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-宁夏考生542位次1223录取汉语言文学希望大吗？",
        "question": "宁夏考生542位次1223录取汉语言文学希望大吗？",
        "answer": "目前不好预测，可以参考近3年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-宁夏考生542位次1223录取希望大吗？",
        "question": "宁夏考生542位次1223录取希望大吗？",
        "answer": "不同专业不一样的 ，可以参考近三年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-普通类专业调剂",
        "question": "我想报贵校的普通类专业，若进档后专业分不够，我服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "专业志愿无法满足时，考生若服从调剂，按投档成绩从高分到低分调剂到尚未录满的专业；专业志愿无法满足又不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-专科层次录取",
        "question": "我是二零二四届美术与设计类的高考生，专业成绩是202，文化成绩是325，有希望被贵校的专科层次录取吗？",
        "answer": "您好 我校2024年没有专科录取批次"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-投档线",
        "question": "请问今年陕西省的投档线是多少",
        "answer": "要投档之后才能知道。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-转专业",
        "question": "转专业对所选的本专业和要转的专业的成绩有什么要求？",
        "answer": "关于转专业。学校在大一、大二年级的第二学期开放转专业申请，转专业工作根据学校本科生院当年发布的相关文件要求进行。可参考我校2024年本科招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-录取",
        "question": "陕西省文科生568分1820名能录上市场销售或艺术管理专业吗",
        "answer": "按照往年录取情况比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-是否退档",
        "question": "提档了会退档吗",
        "answer": "平行志愿批次专业志愿无法满足时，考生若服从调剂，按投档成绩从高分到低分调剂到尚未录满的专业，提档不退档；专业志愿无法满足又不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-今年在海南省开发什么专业？一共招几名学生？",
        "question": "想咨询一下今年在海南的录取政策，有哪些专业面向海南招生，每个专业招几个人",
        "answer": "我校在海南的招生专业及人数可在我校本科招生网“招生计划”模块查询：招生计划 (cuc.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-戏剧影视表演和戏剧影视导演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？ 该校是否招收湖南戏剧影视表导演艺考生？ 预计招收多少湖南导演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "我校相关专业均需要参加我校校考，取得校考合格证。录取规则详见我校2024年艺术类招生简章：zhaosheng.cuc.edu.cn/_upload/article/files/c0/d2/ae48a0e844eb8811a18c889089e6/b3fa9c6e-d160-4bba-8255-fdb086abed4c.pdf"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-中外合作办学在招生目录里没写具体专业",
        "question": "老师好！我是北京考生。想知道中外合作办学的具体专业都是什么",
        "answer": "目前有5个中外合作办学专业。其中国际传媒教育学院2个：传播学（中外合作办学）、广告学（中外合作办学），办学地点为北京。海南国际学院3个：智能科学与技术（中外合作办学）、数字媒体技术（中外合作办学）、视觉传达设计（中外合作办学），办学地点为海南省陵水黎族自治县黎安国际教育创新...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-预科",
        "question": "请问贵校的少数民族预科班一年期学习结业后可以选择哪些专业？少数民族预科班是在本校学习吗？谢谢",
        "answer": "在本校进行一年的预科培养后，根据学生在校成绩进行专业选择。我校各普通类型招生专业的学院基本均有开设专业可供选择，具体以当年公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国传媒大学",
        "title": "中国传媒大学-广播电视编导在云南招生几名",
        "question": "老师，您好。我想请问下今年广播电视编导专业在云南招生几名？谢谢",
        "answer": "云南艺术类非校考专业只投放了戏剧影视文学（影视编剧方向）。"
    },
    {
        "schoolName": "中央财经大学",
        "title": "中央财经大学-会计学双培生",
        "question": "问题1：双培生单独编班上课？还是与本校生混班？ 问题2：双培生可以申请贵校的二专业吗？ 问题3：双培生可以享受周边院校的学分互认机制吗？",
        "answer": "你好，双培培养相关事宜建议咨询招生院校。"
    },
    {
        "schoolName": "中央财经大学",
        "title": "中央财经大学-电子商务类就业方向是什么",
        "question": "电子商务类前景怎么样",
        "answer": "电子商务类专业毕业生就业领域广泛，包括金融机构、政府和互联网企业等，担任分析、开发、管理等关键岗位。欢迎报考中央财经大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中央财经大学",
        "title": "中央财经大学-预科",
        "question": "预科班读完后专业选择有何限制？",
        "answer": "你好，我校少数民族预科生在录取和预科阶段不分专业，根据学 生在预科阶段的学习等情况确定本科学习专业。欢迎报考中央财经大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中央财经大学",
        "title": "中央财经大学-录取",
        "question": "河北历史组女生排名1820名，报考贵校会计类有希望吗？老师，谢谢！",
        "answer": "你好，我校2023年在河北省历史组工商管理类（会计学院）录取最低分为641，供您参考。欢迎报考中央财经大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中央财经大学",
        "title": "中央财经大学-金融学普通家庭没资源能就业吗",
        "question": "老师，河北省文科总分632排名988能在咱们学校找个稳定工作的专业吗",
        "answer": "你好，我校毕业生就业流向特色鲜明，就业质量较高。其中，就业行业优势明显，金融业就业占比最高，稳定在五成左右；就业单位性质集中在国有企业，比例约五成；就业地区以北京、江浙 沪地区、广东为主，其中在北京就业比重稳居六成左右。欢迎报考中央财经大学"
    },
    {
        "schoolName": "中央财经大学",
        "title": "中央财经大学-专业",
        "question": "请问贵校的503是什么专业",
        "answer": "你好，请详细描述您的问题，欢迎报考中央财经大学。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-浙江考生咨询",
        "question": "浙江考生，选科政史地，高考分数664，排位6515，想报考贵校法学专业，请问录取的可能性大吗？",
        "answer": "希望比较大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的法学类有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "分数估计差一些，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-广东录取",
        "question": "广东历史类948进贵校法学概率大吗",
        "answer": "希望比较大，欢迎报考对外经济贸易大学"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-安徽物化生女6800报告统计学希望大么？保研希望如何？",
        "question": "如上",
        "answer": "希望比较大，建议报考；学校保研率23%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-大类招生",
        "question": "请问一下贵校大类招生如何分流",
        "answer": "经济学类、工商管理类、金融工程类3个大类除项目、实验班外，分流时专业任选；其他大类是志愿+分数进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是北京考生，633分，位次5300左右，报考贵校的01专业组有希望么，谢谢！",
        "answer": "考生你好，估计分数要差一些，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-请问色弱能报考02专业组吗？",
        "question": "请问色弱能报考02专业组吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-投档",
        "question": "广西考生，被贵校提档并且服从调剂后能保证百分百被录取吗",
        "answer": "本科批100%比例提档，体检符合要求，报满专业志愿提档不退档，满足其中一个志愿，不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "广西考生586分，广西位次2212 国家专项位次71有机会被录取吗",
        "answer": "根据往年数据分析，有机会的，欢迎报考对外经济贸易大学。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "您好我是广西文科581，区排名2721，国家专项计划排名94，请问如果走国家专项有多大几率被录取？如果提档是否有退档风险？",
        "answer": "同学你好，国家专项计划招生计划较少，分数波动较大；平行志愿一般100%比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-保研率",
        "question": "您好！请问文科相关专业保研率如何？",
        "answer": "23%的保研率，欢迎报考对外经济贸易大学"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "老师好 请问上海562 位次5544能报考贵校工商管理会计学吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-关于保志愿政策以及转专业的疑问",
        "question": "在贵校公众号看到有关保志愿的政策。想咨询一下这个政策对于上海考生也是适用的吗？请问本科批报满不重复的专业的意思是指填报贵校专业组时，专业组内四个专业填满且不重复是吗？请问政策性加分具体指哪些？又及进校后可以转专业吗？具体是什么时间有几次机会，参考什么标准呢？",
        "answer": "上海没有保志愿政策；政策性加分以教育部规定为准；入校后可以转专业，学校层面转出不限制，转入学院考核（提前批小语种转出比例不超过15%）。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "请问北京考生，643，排名3980，录取几率大吗？",
        "answer": "概率比较大，欢迎报考对外经济贸易大学。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "老师好，我是安徽历史方向的考生，省排名1648。请问服从调剂有可能被贵校录取吗？贵校的转专业政策是什么呢？若被提档，能否保证不退档？",
        "answer": "考生你好，可以冲一下；我校本科批100%提档，体检符合要求，提档不退档，报满6个专业志愿，满足其中一个专业志愿，不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-专业",
        "question": "贵校的会计学（北邮计算机联合培养），虽为不限选考科目，但全文考生适合报考这个专业吗？还有联合培养是什么意思呢",
        "answer": "该项目有退出机制，是交叉人才培养的探索，如果学习有困难可以申请退出项目，直接到会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "本科批100%提档，体检符合要求，报满专业志愿，提档不退档，满足其中一个志愿，不调剂；体检执行教育部，原卫生部文件，学校没有额外要求；转出学校层面不限制，转入学院考核。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-贵校有提档不退档的政策吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有的，本科批100%提档，体检符合要求，提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-法学大类分流",
        "question": "法学大类如何分流，怎么分流，根据什么分流，什么时候分，分流后转进和转出专业如何，法学类保研率，考研率，是否有法学硕士点和博士点，",
        "answer": "法学实验班和双学士学位项目录取后选拔，往年法学专业转出较少；保研率23%左右；有硕士点和博士点。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-转专业",
        "question": "提前批可以转专业吗",
        "answer": "可以的，转出比例不超过15%"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-新疆考试，446分，位次1270，报考贵校，是否有把握被录取",
        "question": "新疆考试，446分，位次1270，报考贵校，是否有把握被录取",
        "answer": "是本科批次的排名吗"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-湖北考生",
        "question": "历史方向位次1164，报考贵校经济专业能录吗？",
        "answer": "概率很大，欢迎报考对外经济贸易大学"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-投档比",
        "question": "老师你好，请问湖南省的顺序志愿和平行志愿的投档比一般分别是多少？",
        "answer": "平行志愿按照100%提档；顺序志愿不超过120%"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "请问，四川文科613分，报贵校金融专业有没有希望？",
        "answer": "考生你好，希望很大，欢迎报考对外经济贸易大学"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-专业相关",
        "question": "老师，请问：1.贵校的公共管理类什么时候分流，并且分流是选择具体的专业有哪些要求呢；2.请问贵校近三年的海关管理专业本科毕业生人数这些相关事宜具体在哪里查看。谢谢",
        "answer": "大二上进行分流，按照成绩+志愿进行分流；可以通过https://schpa.uibe.edu.cn/查看相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-老师您好，新疆文科总分550 位次376若报考，录取概率大吗",
        "question": "老师您好，新疆文科总分550 位次376若报考，录取概率大吗",
        "answer": "录取概率较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-您的学校是进档不退档吗？",
        "question": "您的学校是进档不退档吗",
        "answer": "本科批100%提档，我校在北京实施保志愿政策，2000名之前满足一志愿，不限科目5保1，物理组4保1，物理+化学满足第一志愿，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取相关",
        "question": "老师，请问历史类分数610排名1188可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取咨询",
        "question": "湖南男生，首选历史，史地政，605分，1566位次，想报考提前批A51专业组030西班牙语专业，请问建议填报吗？",
        "answer": "考生你好，把握比较大，欢迎报考对外经济贸易大学"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-老师您好，新疆文科总分550 位次376建议报考经贸大吗",
        "question": "老师您好，新疆文科总分550 位次376建议报考经贸大吗",
        "answer": "建议报考，根据往年数据分析，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "福建文科609 排名850 有望录取吗 如果有是什么专业",
        "answer": "录取概率非常大，建议选择喜欢的6个专业，体检符合要求我校提档不退档，满足其中一个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "您好！新疆文科考生，565分226名，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考对外经济贸易大学"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北历史方向学生607位次1602，报考贵校有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会的，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "云南文科605位次2562能报考贵校吗",
        "answer": "本科批次希望不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校在统招阶段没有中外合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-国家专项计划",
        "question": "地处甘肃，发现去年和前年国家专项录取位次相差特别大。今年我的总分是592，排名是6241，有希望通过国家专项被录取嘛？",
        "answer": "国家专项录取分数波动较大，可以参考近两年的数据进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-关于在浙江的录取？",
        "question": "浙江663，7108名有希望填报贵校的工商管理类或经济学类吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年录取数据分析，概率较大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-有关高校专项计划",
        "question": "对于贵州省的高校专项计划只招电子商务吗？",
        "answer": "详见省招办公布的分省计划，目前只有电子商务类。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-新疆单列类，位次1270，报考贵校是否有把握被录取",
        "question": "新疆单列类，位次1270，报考贵校是否有把握被录取",
        "answer": "请提供一下具体分数。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-提前批双学位",
        "question": "提前批备注可以参加国际经济与贸易的双学位选拔，一般怎么选呢？机会大吗？",
        "answer": "入校后选拔，8月份测试，40%的比例可以进入。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-天津女生646分，3047位次，政史地，建议填报吗？",
        "question": "天津女生646分，3047位次，政史地，建议填报吗？",
        "answer": "建议报考，我校去年录取最低分排名3259."
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "考生你好，根据往年数据分析，概率比较大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "老师您好，河南文科608分，位次1350，能录取吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考贸大，我校在河南本科批零调剂，报满5个专业志愿体检符合要求，提档不退档，满足其中一个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-报考",
        "question": "吉林，文，1500位能报贵校提前批吗？",
        "answer": "考生你好，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-少数民族预科班的报名条件和可选专业",
        "question": "我是广西水族的考生，要报名预科班的话除了是少数民族还有其他条件吗？可选的专业有哪些？",
        "answer": "我校没有其他条件，预科一年后选择专业，我校大部分专业都开放。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗dwjm",
        "answer": "考生你好，从往年数据来看，普通批次录取的概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-河南提前批",
        "question": "方便问一下今年河南提前批分数线大概在哪个区间吗 排名区间也ok的",
        "answer": "建议参考往年数据，正常年份1600名，去年滑档到5000名。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-湖北考生621，位次9357，有希望报考该校吗",
        "question": "湖北考生621，位次9357，有希望报考该校吗",
        "answer": "考生你好，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "您好，广东分数614，排位13891，报考您校精算学专业被录取有希望吗",
        "answer": "去年我校在广东分数波动较大，建议把精算学防在第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-新疆单列理科",
        "question": "您好，新疆单列理科445，位次1300。今年能否报名贵校？",
        "answer": "考生你好，建议参考往年数据进行志愿填报，分数有一定的波动。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-新疆单列理科",
        "question": "444分位次1312",
        "answer": "考生你好，建议参考往年数据进行志愿填报，分数有一定的波动。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-提前批小语种可以转专业吗？",
        "question": "提前批小语种可以转专业吗？保研率大概在多少？ 2、其他专业还能报什么专业合适？",
        "answer": "可以的，不超过15%的比例可以申请转专业；保研率23%；建议根据兴趣和规划选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-预科专业",
        "question": "云南少数民族预科计划专业有哪些？",
        "answer": "预科期间不分专业；预科一年后选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-报考及双学位咨询",
        "question": "贵校法学英语双学位项目可以参加法考吗?开学后要不要进行考试考哪些学科?广东历史类考生622分排位965有希望录取吗?",
        "answer": "考生你好，建议报考，录取概率非常大；英语双学士学位项目入校后选拔，选拔比例较高；是否可以参加司法考试以当年司法部门的解释为准。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "您好，安徽历史类608分，省排2688，有希望录取贵校提前批吗",
        "answer": "考生你好，根据往年数据分析，概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-山东文科",
        "question": "621分能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校本科批往年录取分数排名在8000名之前，山东直接填报到专业，且志愿数量较多，感兴趣的专业可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-河北物化政613可以报咱们院校吗",
        "question": "可以报咱们院校吗、可以报什么专业",
        "answer": "考生你好，根据往年数据，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取咨询",
        "question": "江苏考生历史类排名大概多少能上",
        "answer": "1600名之前建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "您好 湖南文科 国排823 有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，是报考国家专项吗，概率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取分数",
        "question": "您好 想咨询一下内蒙古文科历年最低录取分数 可以在哪里看",
        "answer": "你好，可以通过aeo.uibe.ede.cn官网查看分数及招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广西物理类总分563，国家专项计划排名992，报考贵校市场营销专业，录取的希望大吗？",
        "answer": "考生你好，请提供分数和自治区排名，请拔打010-64492178；我校在录取环节按照工商管理大类进行招生，大二进行专业分流，分流时专业任选。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "广东历史省排915位，请问报法学专业稳吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，从往年数据看，把握比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "老师您好，请问1、是否进档不退档？2、专业组内写满6个专业是否不被调剂？",
        "answer": "本科批次100%提档；报满6个专业，体检符合要求，提档不退档，满足其中一个专业志愿，不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-咨询",
        "question": "西藏内高班A理科报考贵校550分有希望吗？",
        "answer": "考生你好，从往年数据来看希望非常大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-少数民族预科班",
        "question": "贵校少数民族预科班的具体要求有哪些，对户籍地有没有限制？除了预科一年，其他的对于考生有没有影响？",
        "answer": "学校没有额外要求，符合当地报考条件即可；是的，没有其他影响。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取",
        "question": "老师，四川考生610，省排688，报告贵校的法学专业做为第一志愿的录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，录取概率大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-大类招生",
        "question": "请问贵校工商管理类招生录取分数线参照是贵校最低投档分数线吗？ 什么时候专业分流？专业分流政策是什么？",
        "answer": "专业录取分数线和最低投档分不是同一个概念，建议参考专业录取最低分排名；大二进行专业分流，分流时会计学、财务管理等专业任选。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校语言类专业要求应试语种为英语；学生入学后需要修读一定学分的英语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-录取分数线",
        "question": "请问贵校2023年历史类录取分数线",
        "answer": "同学你好，历史类最低分613，排名1978，欢迎报考对外经济贸易大学"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-志愿大类分流问题",
        "question": "老师您好，请问一下法学专业组有三个专业，包括法学，法学与大数据，法学涉外，请问录取后这三个专业是如何分流？",
        "answer": "法学类的专业主要是法学，实验班和双学士学位项目入校后选拔。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-工商管理类分流",
        "question": "贵校在浙江招生，工商管理大类2023年备注完全按志愿分流，2024年没有写，是否分流方案有变化？还有和北邮的会计加计算机双学位，是要选拔吗？毕业发几本毕业证书？",
        "answer": "会计学-北邮计算机，会计学-北邮金融科技是入校后选拔；大类分流方式和之前保持一致，按照志愿进行分流；联合学士学位项目发一本证书，学位证书上两个学校盖章。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-大类分流和退档问题",
        "question": "1、请问老师，贵校大类分流是按学生意愿还是按成绩分流？2、贵州专业加院校平行志愿，不设是否服从调剂，贵校投档后是否仍存在退档风险。",
        "answer": "经济学类、工商管理类按意愿；其他专业类按照成绩+志愿；投档后体检符合要求，我校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-江西招生老师联系方式",
        "question": "请问能提供一下江西招生老师的联系方式吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，建议拨打学校咨询电话，010-64492178"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-江西省招生老师联系方式",
        "question": "请问能提供一下江西招生老师的联系方式吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，建议拨打学校咨询电话，010-64492178"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-请问哪里可以查到贵校毕业生就业质量情况报告？",
        "question": "请问哪里可以查到贵校毕业生就业质量情况报告？ 或者咨询下连续三年本科生、研究生就业、选调、保研、考研深造比例？给个平均比例也可以。",
        "answer": "详见招生就业处网站：https://aeo.uibe.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-贵校海关管理专业，是遴选入海关还是参加国考入海关？",
        "question": "贵校海关管理专业，是遴选入海关还是参加国考入海关？ 每年本科和研究生进海关的比例怎样？ 如果不能进海关，那就业方向是什么，会不会很有局限？",
        "answer": "参加国考考海关，本科考入海关20%-25%，不去海关的话就业去向还是很广泛，本科保研、考研、四大、贸易岗位、供应链岗位等都会有，今年研究生还有去华为。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-贵校提前批小语种，保研率高吗？就业去向怎样？",
        "question": "贵校提前批小语种，本科毕业直接就业率比例？保研比例？考研继续深造比例？ 可以读双学士吗？ 本科生和研究生的主要就业去向?",
        "answer": "小语种保研率在23%左右；本科毕业直接就业的比例在30%左右，深造比例在60%左右；学校开设了7个双学士学位项目，均与“国际经济与贸易”专业交叉复合，双学士学位项目入校后选拔，比例在40%左右；毕业后去向包括国家部委，进出口公司、金融机构等。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-广西计划",
        "question": "2024年贵校新闻传播专业计划在广西录取几人？录取位次和分数线如何？报考需要满足什么条件？",
        "answer": "考生你好，我校没有新闻传播专业，请关注其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-贵校的双学士学位，是报考时分开报考吗？",
        "question": "贵校的双学士学位，是报考时分开报考，还是上学后二次划分？如果是二次划分，根据什么指标划分呢？",
        "answer": "双学士学位项目报考：国际组织人才基地班直接报考，默认都是双学位；其他专业（类）双学士学位项目是入校后选拔，选拔时主要考察数学、英语。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-学校各专业提档后，是否都不再安排学校的面试、笔试？",
        "question": "学校各专业提档后，是否都不再安排学校的面试、笔试？只要服从调剂，都可以录取？",
        "answer": "是的，我校没有校测，按照招生章程中的规定进行录取；北京普通批次实施保志愿政策，体检符合要求：物化组全部满足1志愿；物理组2000名之前满足1志愿，4保1，填报4不重复的专业，提档后满足其中1个；物理组2000名之前满足1志愿，5保1，填报5不重复的专业，提档后满足其中1个。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-您好，贵校预科班可以选择哪些专业？",
        "question": "想了解贵校预科班相关信息",
        "answer": "考生你好：我校根据预科期间的成绩选择专业，绝大部分专业都可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "对外经济贸易大学",
        "title": "对外经济贸易大学-少数民族预科班选择专业问题",
        "question": "物理组考生想了解:贵校少数民族预科班招生时投档成绩认可少数民族全国加分吗？预科结束后有哪些专业可选？",
        "answer": "投档录取时，学校认可各省（自治区、直辖市）招生主管部门根据教育部相关政策给予考生的全国性政策加分，同一考生如有多项政策加分，只取其中最高一项分值，且最高加分不得超过20分。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考专业",
        "question": "老师您好，请问北京考生572分（史地政）报哪个专业比较稳？",
        "answer": "报04法学专业组有被调剂到外国语言文学和新闻传播的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-专业",
        "question": "请问文科考生到贵校后有机会调专业吗？具体政策有那些",
        "answer": "有机会，在大一下可以申请转专业，转专业资格不设限（一般要求无挂科记录），转入有笔试和面试，通过率较高，在70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京557，能被学校哪个专业录取",
        "answer": "在03专业组存在录取概率，根据往年最低录取排位在19320"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "您好 请问服从调剂后是否会退档呢",
        "answer": "原则上不退档"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-转专业",
        "question": "提前批B录取后可以转专业吗",
        "answer": "农村专项可以，双培计划不行"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考工商管理（国际会计）",
        "question": "体检报告书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "招生计划没有相关限制说明，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-贵校的外国语言文学专业的学习内容是什么，有哪些课程?",
        "question": "贵校的外国语言文学专业的学习内容是什么，有哪些课程?",
        "answer": "外国语言文学大类招生，专业分流会分到商务英语或法语，大一上公共基础课，大二根据分流专业不同学的课程也不太一样，具体可在“本校官网-学校概况-组织机构-外国语学院-本科教育-专业设置”了解详细信息"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-04组调剂",
        "question": "北京生地历选科，567排名17299，报04组法学被调剂的可能性大吗",
        "answer": "往年法学的录取最低排位在15594，该专业组最低录取位次在17819，被调剂可能性大，即便该专业组也属于擦边报考，谨慎考虑"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京561分，能否被03组录取，哪个专业录取机会最大？",
        "question": "北京561分，能否被03组录取，哪个专业录取机会最大？",
        "answer": "被工商管理类、工商管理、人力资源管理和公共管理录取可能性大，根据个人需求将最想报考的专业放在最前面，可以最大程度增加被该专业录取的几率"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-咨询北京576，排名15248法学会被调剂吗",
        "question": "北京576，排名15248法学会被调剂吗",
        "answer": "根据往年情况，该分数有较大可能性被法学专业录取，但是也不排除今年录取分提高的可能性，因此有被调剂的可能"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-新疆单列",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "往年理工科内地新疆班（单列类）最低录取分数493，请酌情参考"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-新生转专业",
        "question": "您好，转专业后是否要重读大一，就是要多读一年？还有法学专业北京考生580分排名14596冲还是稳？本科毕业是否好就业？谢谢！",
        "answer": "不用多读一年，转专业后会在上半学期课基础上将原来未上的课程补修。根据往年情况，法学最低录取排位在15594，希望较大。所有文科类专业里，法学就业率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生",
        "question": "580分，北京，女，史地政，请问老师报考哪些专业组有希望录取",
        "answer": "01、02、03、04、05专业组都有希望，02专业组需要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京物化生577分,能报考贵校商务英语专业吗?",
        "question": "北京物化生577分,能报考贵校商务英语专业吗?",
        "answer": "我校外语类专业采取大类招生，只招收英语考生，大二专业分流分为商务英语和法语，根据往年外语类最低录取排位为17819，录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-考研去向",
        "question": "想问贵校考研去向如何 考研人数多少 最高考到哪里",
        "answer": "考研到中央财经大学、对外经济贸易大学、西南财经大学、中南财经政法大学、中央民族大学、山东大学的较多，深造率40.46%，最高有保研/考研到北京大学、中国人民大学的"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-转专业",
        "question": "可以跨组转专业吗，例如从03组到04组",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-568（史地政）报哪些专业组可能性大？转专业的要求和限制比例",
        "question": "568（史地政）报哪些专业组可能性大？转专业的要求和限制",
        "answer": "01、03、04专业组有录取可能性，04专业组被法学录取可能性小，该专业组需要冲一冲，01、03较稳妥。转专业申请没有限制（一般要求无挂科），转入需要通过笔试和面试，通过率为70%左右"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-咨询",
        "question": "老师您好！北京519分，排名27914，1.进咱们学校的会计学（注册会计师）、法学有希望吗？2.如果需要调剂，转专业好转吗？3.转专业大一的课会不会落下？4.咱们学校可以修双学位吗？",
        "answer": "我校往年在京录取最低提档线排位是19320，被录取的概率较小，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "answer": "原则上服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京史地政558分排名19195能报吗？有专业推荐吗？",
        "answer": "根据往年情况，我校最低提档线排位在19320，有几率冲上。该分数只有选择03专业组有概率冲上"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生录取",
        "question": "史地政，585分，位次13610，报考04专业组，不喜欢新闻传播和外国语言文学，报考法学是否稳妥，有无调剂风险？另外，这个分报考02专业组能否有希望被3个会计专业录取？如果把财务管理放在该组的第四个专业能否减少在该组的调剂风险？",
        "answer": "根据往年情况，法学录取排位最低在15594，选择报考法学较稳妥，但是不排除存在调剂风险。有一定希望被3个会计专业录取，把财务管理放在该组的第四个专业可以在一定程度上减少在该组的调剂风险，但财务管理往年最低排位在13798，风险依旧较大，可以将更稳妥的专业放在下面"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-关于志愿录取咨询",
        "question": "尊敬的首都经济贸易大学老师： 我是贵州考生女，选科物生政（物理，生物，政治），一直从高一进校关注首都经济贸易大学金融学专业两年了，很向往进入首都经济贸易大学金融学专业，我今年高考考分572分，排序位次16658，请问可以被录取吗？请问有什么好的建议吗？麻烦您了老师，谢谢。",
        "answer": "金融学（类）在贵州往年理科的最低分数是553,位次是12113，被录取概率较小，谨慎考虑。可以在报考我校时将最想去的专业排在前面，依次排位，这样可以最大概率被想去的专业录取。尽管没有被心仪的专业录取，未来在大一下也可以申请转专业，转专业资格不设限（一般要求无挂科记录），转入有笔试...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-关于志愿录取咨询",
        "question": "尊敬的首都经济贸易大学老师： 我是贵州考生女，选科物生政（物理，生物，政治），一直从高一进校关注西南财经大学金融学专业两年了，很向往进入首都经济贸易大学金融学专业，我今年高考考分572分，排序位次16658，请问可以被录取吗？请问有什么好的建议吗？麻烦您了老师，谢谢。",
        "answer": "金融学（类）在贵州往年理科的最低分数是553,位次是12113，被录取概率较小，谨慎考虑。可以在报考我校时将最想去的专业排在前面，依次排位，这样可以最大概率被想去的专业录取。尽管没有被心仪的专业录取，未来在大一下也可以申请转专业，转专业资格不设限（一般要求无挂科记录），转入有笔试...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-浙江考生636分可以报考什么专业？",
        "question": "浙江考生636分可以报考什么专业？",
        "answer": "根据往年，能够得到统计学（中外合办），可以冲一下人力资源管理和国际经济与贸易，结合个人兴趣，都可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-请问，我选的专业组中有10个专业，要是调剂是在10个专业吗？",
        "question": "请问，我选的专业组中有10个专业，要是调剂是在10个专业吗？还是在我填报志愿的6个里调剂？",
        "answer": "整个专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-双培保研",
        "question": "首经贸对联合中财双培生的保研政策，是否与本校学生一致？",
        "answer": "参照本校保研政策执行，名额单列。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "吉林考生531，排名18710，是否有机会录取",
        "answer": "可以冲刺一下。去年吉林理工类最低录取位次17220。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-数智化国际会计方向和会计学方向的主要区别",
        "question": "数智化国际会计方向，所学课程是否包括会计学等基础知识、是否完全偏向国际会计准则体系？所学知识能否满足考初级会计证、CPA的需要。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "北京20749名551分，物历地。请可以报哪个专业？",
        "answer": "只能冲刺管理组专业。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-一个专业组中有一个专业限制色盲，还能报此专业组且服从调剂吗？",
        "question": "普通批，04专业组。想报42等专业，但40 新闻传播学类 (5000元,含广告学、传播学,不招 色盲、单色识别能力异常)，考生色盲，还能报此专业组且服从调剂吗？",
        "answer": "谨慎填报！即使服从调剂，体检不合格，会有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-四川文科6893位可不可以上贵校",
        "question": "文科适报专业有哪些身体要求",
        "answer": "去年四川文科，最低录取位次4603。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "请问史地政583，思想政治中的经济部分学的比较明白也感兴趣，请问推荐进入财政还是经济还是会计，",
        "answer": "您这个分数，会计学专业要冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-统计学中外合作咨询",
        "question": "您好，想咨询下咱们这个项目是和哪所境外高校合作？以及咱们合作的模式是怎么样的？有在外校学习时间吗？",
        "answer": "美国亚利桑那大学。4+0模式，4年都在校本部，美国方面教师来首经贸面授。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "文科，564分，工商管理（国际会计），稳妥吗?",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京物历政，考分590，能报会计学专业吗？",
        "answer": "可以报，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-询问报考建议",
        "question": "老师好，请问北京女孩，选科史地政，572分，排名16267。冲咱们学校的02组，是否有希望？03，04，05组也考虑报，最想学的专业是法学，请问有没有可能被录取，3个专业组怎么排序，更稳妥被学校录取？",
        "answer": "02专业组希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生录取问题",
        "question": "分数为585，市排名13610 想报考首都经济贸易大学，请问贵校优势专业的教学水平和就业前景如何？",
        "answer": "会计学和金融学是优势专业。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-提前批有退档问题吗",
        "question": "提前批不服从调剂有退档风险吗",
        "answer": "提前批不服从调剂有被退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-青海文科476排名1540左右可以报吗？",
        "question": "青海文科476排名1540左右可以报吗？",
        "answer": "可以试一下，去年青海文科最低录取位次1471。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "566物生政，05经济类，03管理组，06、04组哪些有希望录取",
        "answer": "03管理组肯定能录，很稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-咨询",
        "question": "05专业组哪个专业就业前景好",
        "answer": "经济学和经济学（实验班）"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-咨询",
        "question": "北京史地生576分，05专业组可以报那个专业",
        "answer": "经济学（实验班）可以冲刺一下。剩下的专业录取比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-首都经济贸易大学密云分校",
        "question": "高考成绩256分，语数外127分，能否报考首都经济贸易大学密云分校？什么专业比较合适报考？",
        "answer": "首经贸密云分校是自己独立招生，你要咨询密云分校。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生",
        "question": "北京考生选物化报07专业组的风险",
        "answer": "要看你的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-史地政583",
        "question": "史地政583可以进贵校什么专业，贵校哪几个专业保研率高",
        "answer": "583分在我们学校各个专业组都挺有竞争力的。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "新疆理科南疆单列 分数367 位次5019 能否上贵校",
        "answer": "不行"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京文科569，被哪个专业录取的可能性会高点？",
        "question": "北京文科569，被哪个专业录取的可能性会高点？",
        "answer": "公共管理类，新闻传播类，外国语言文学类。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京政历生561，请问能上什么专业组？",
        "question": "北京政历生561，请问能上什么专业组？",
        "answer": "工商管理类可以试试，别的难"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "江西的最低录取位次是多少？",
        "answer": "去年文2403，理18281"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "新疆考生428排名12390有没有机会录取可不可以报这个学校",
        "answer": "不太行"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京",
        "question": "如果被调剂到中外合作院校还能转普通的院校吗？",
        "answer": "不会被调剂到中外的除非你自己报"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生",
        "question": "您好，北京考生纯理，560能报贵校吗?会被调剂到中外合作院校吗？学校今年预计招生位次是21000这个位次包含中外合作院校吗？",
        "answer": "试试吧，不会被调到中外。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "557排名一万九左右贵校0405专业组有希望吗",
        "answer": "有希望05"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "540分排名23122，化生地，有希望冲一冲贵校吗，有什么专业可以尝试冲一下呢",
        "answer": "不太行，冲公共管理类"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-广东省排57114有机会上首经贸吗",
        "question": "总分561，想去会计或法学",
        "answer": "不太行"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-学校双学位政策是怎样的？",
        "question": "比如法学录取，可以辅修会计专业吗？或者英语专业辅修一些工商管理贸易的专业？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-提前批和普通批的差别",
        "question": "老师好，想问下工商管理（国际会计）提前批和普通批的差别，谢谢",
        "answer": "国际会计是英文授课"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-湖北物理类 574，位次 31969，可报考贵校吗？",
        "question": "同上",
        "answer": "不太行"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京，596，报法学，有把握被录取吗",
        "answer": "有极大把握"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京 物生地 573 能录取吗 可以报考什么专业",
        "answer": "公共管理类，或者贸易经济，劳动经济学"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-转专业",
        "question": "转专业只能在专业组里转吗？不同专业组的专业能转吗",
        "answer": "可以跨专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京考生，选课政治、历史、物理；573，排名161069,报考哪个专业希望较大",
        "answer": "国际经济与贸易，财政学类，贸易经济·，劳动经济学都可以试试，新闻传播类和外国语言文学类应该没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名579，国家专项排名147，录取几率大不大？专业有哪些？转专业条件如何？",
        "answer": "能录。挑高分专业吧，转专业条件也不难。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-管理学",
        "question": "北京考生564，位次17958，可以报贵校不，概率多大，能否跨组转专业，",
        "answer": "可以，可以跨组。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-压最低专业线分数是否可以填报该专业",
        "question": "请问孩子今年文科（史地政）576分，排名15428，如果报贵校法学专业，是否有被录取的几率，谢谢您",
        "answer": "有可能的试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "物生政，555分，19867名今年能被咱们学校录取吗？",
        "answer": "试试公共管理类·"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "内蒙理科552分，排名10803，请问能上统计学专业吗？",
        "answer": "应该可以的"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-老师好，我的选科是物地政，总分580，排名14500",
        "question": "老师好，我的选科是物地政，总分580，排名14596，请问会计学的有希望吗",
        "answer": "希望不大，资产评估有希望，金融学类有希望"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京579，",
        "question": "北京高考579，排名14812，想报02，03，05专业组，今年被录取概率大吗？",
        "answer": "02的金融学类和保险学有希望，05大部分都行，03保底"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-专业",
        "question": "高考分数为436，依次能报哪些专业？",
        "answer": "不知道您是不是青海的。学校在青海理工类最低录取位次9892。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "高考分数为436，排名在青海省5626到5695之间，能被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很大，去年在青海省理工类最低录取位次9892。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-青海理科女生分数409，今年能被录取吗？哪个专业可能性大点？",
        "question": "青海理科女生分数409，今年能被录取吗？哪个专业可能性大点？",
        "answer": "要看你自己的排名，去年青海理工类录取最低位次9892."
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-河北历史组",
        "question": "河北历史组607分能报考贵校会计或法学专业吗",
        "answer": "看你今年的位次多少。学校去年在河北，文史类，最低录取位次3558。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-贵校理科2024年没有在青海省招生吗？",
        "question": "贵校理科2024年没有在青海省招生吗？",
        "answer": "今年在青海理工类招11人。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-咨询 文科537 排名23824",
        "question": "老师您好，我537文科，能报考贵校哪些专业，求推荐",
        "answer": "预估21000名左右有希望被学校录取。您这个位次只能冲刺一下管理组专业。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-提问",
        "question": "甘肃考生物化地排名20630，可以报考贵校吗",
        "answer": "学校去年甘肃文史类最低录取位次2180，理工类最低录取位次33796。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-关于报考",
        "question": "北京550分 20990名 工商管理类专业组可冲吗？谢谢老师",
        "answer": "试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "北京考生，选科史地政，分数557，排名19422，想报考咱们学校公共管理类专业，希望大吗",
        "answer": "有希望，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生（物地政）585分，排名13610，报考02组吗",
        "question": "报考02专业组 会计学（注册会计师专门化）有希望吗？",
        "answer": "注册会计师专门化有点难，报组里别的有希望除了国际金融英文班和会计学"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-辅修专业",
        "question": "请问贵校是否可以辅修第二专业，如果可以的话，有什么具体的要求吗？",
        "answer": "可以，主修成绩不要太低老挂科，不能辅修本专业类里的"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "北京考生，史地政，570分，排名16658，想问下，法学有希望吗？或者外国语言文学这个专业，谢谢！",
        "answer": "法学试试吧，外国语言文学类应该没问题"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生 物化历 581",
        "question": "报考贵校06 07专业类有希望吗",
        "answer": "有希望的，报吧"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "北京考生史地生576分，可以报考贵校的02专业组吗？",
        "answer": "可以试试冲保险学，整体可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-请问568，能报法学专业吗",
        "question": "请问568，能报法学专业吗",
        "answer": "不太行，可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-是否提档不退档",
        "question": "选科是史地政，只能选不限选科专业组，如果将将够分数线被提档，是不是即使服从调剂也会被退档",
        "answer": "服从专业调剂，体检合格，提档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-西藏文科汉族考生",
        "question": "请问西藏文科汉族考生排名126有机会被录取吗？大概有多少的几率呢？谢谢！",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京报考",
        "question": "北京物化组合553，有希望进到咱们学校的哪个专业组",
        "answer": "有点难，试试公共管理类"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-不限选考553分，报有希望吗？",
        "question": "不限选考553分，有专业能录取吗？",
        "answer": "有点难，试试公共管理类"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "可能性有点小，试试报公共管理类吧。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生，590分，",
        "question": "老师，您好：北京考生，590分，请问会计学（注册会计师专门化),会计学（数智化国际会计卓越班），有希望录取么？",
        "answer": "数智化国际会计比较有希望，注册会计师专门化就试试吧，主要看排名而不是分数。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取咨询",
        "question": "北京女，文科，561分，排名18566，报考哪个专业有机会？如果想转到财经类专业要求数学，能报哪个专业？",
        "answer": "公共管理类下面除了实验班。财经专业转财经专业很容易"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-590，化、生、地，请问会计学（注册会计师专门化），有希望么",
        "question": "北京考生，590分，化、生、地，请问会计学（注册会计师专门化），有希望么",
        "answer": "有可能行"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "北京考生选课物化地 562 排名18395 报考贵校哪个专业录取几率最大？",
        "answer": "公共管理类下面。除了实验班"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-老师你好北京考生554物生政",
        "question": "北京考生554物生政报考咱们学校有可能被录取吗？",
        "answer": "有可能，试试工商管理类。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京史地化考生532分25000名能被汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "不能，而且没有汉语言谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-工商管理（国际会计专业）",
        "question": "北京 史地政 565 排名17728 报贵校工商管理（国际会计）专业被录取的可能性大吗？",
        "answer": "可以，应该很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生553分",
        "question": "北京考生史地政553分，不限选考组能否有希望录取，专业不限。",
        "answer": "有可能，试试工商管理类那两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "您好北京全文562想报考希望大吗。法学可以冲一下吗",
        "answer": "可以报，法学难冲。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取线",
        "question": "文科，593，排名2301，可以报贵校法学专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "广东 历史9858 有可能录取贵校的人力资源吗",
        "answer": "有一点可能"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-陕西理科，分数578，位次13962，经济学希望如何？",
        "question": "陕西理科，分数578，位次13962，如果不作为平行志愿第一顺序，被贵校经济学录取有希望吗？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-562想报人力资源管理录取概率大吗？",
        "question": "工商管理和工商管理类有什么区别？这两个专业录取的概率大吗？",
        "answer": "人力资源管理有希望。工商管理（国际会计）属于华侨学院，英文授课。工商管理类一个属于工商学院，一个属于劳经学院，入学一年或两年后分流到小专业。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京物化生",
        "question": "北京物化生556排名19696 物理组排名13900 报贵校那些专业能进呢 怎么报概率大呢",
        "answer": "报公共管理类有一定希望吧"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京579，排名14812，专业录取",
        "question": "请问这个分能冲到统计学吗，或者经济统计学专业",
        "answer": "统计学有点困难，经济统计学比较有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取咨询",
        "question": "北京高考579，排名14812，想报02，03，05专业组，今年被录取概率大吗？",
        "answer": "02组金融学，保险学都有希望，05除了经济学实验班其他的应该没问题，03用来保底。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "老师您好，物化地 579,排名 14812 ,报考咱们学校，好专业有被录取的希望么",
        "answer": "金融学，保险学，经济学，经济统计学都有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生579 排名14812 报考贵校07专业组有希望吗",
        "question": "请问专业组内入学之后能否转专业呢？难易程度如何？",
        "answer": "07专业组要求选考物理+化学。这个排名冲这个专业组希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-请问首经贸多少保研率？",
        "question": "老师好，请问首经贸保研率是多少？所有专业都是同样的保研率吗？",
        "answer": "学校整体保研率7%-9%。实验班保研率高一点。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京史地政，565，17600，可以冲经济学，会计，金融类吗",
        "question": "老师好，北京史地政，565，17600，可以冲经济学，会计，金融类吗？",
        "answer": "会计学希望很小。金融学类去年最低排名14548，经济学去年最低排名15594。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-宁夏录取",
        "question": "宁夏文科543位次1187是否可以被贵校录取？",
        "answer": "大概率没问题"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京史地政",
        "question": "请问纯文548,21433，报哪个专业比较有希望录取？",
        "answer": "有点难，报公共管理类试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生526，排名26285，贵校中外合办统计专业有希望吗",
        "question": "北京考生526，物化政，排名26285，报贵校中外合办统计专业有希望吗？谢谢老师！",
        "answer": "去年统计学（中外合作）最低排名18460，最低分559。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-男生历政生，位次24052",
        "question": "能报考咱们学校的人力资源管理？",
        "answer": "预估今年排名21000名左右，有希望被学校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生",
        "question": "纯文548,21433，能冲法学吗？",
        "answer": "希望比较小，法学去年最低排名15594。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-专业差异及志愿填报",
        "question": "老师好，想问下贵校01组会计学和02组工商管理国际会计有何差别，以及统计学和统计学中外合办有何差异，北京物化生考生，564排名17958，怎样报志愿较妥呢，谢谢老师",
        "answer": "工商管理（国际会计）主要涵盖工商管理专业的核心课程，同时对标的是国际注册会计师（ACCA），将ACCA考试科目融入课程教学，英文授课，对英语要求较高。会计学录取分数比工商管理（国际会计）高。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-转专业",
        "question": "老师，请问转专业的要求，各学院都有自己要求，还是统一执行首经贸大学的文件要求。",
        "answer": "转出没有限制，转入有限制。每个学院都有自己的要求，可能会组织笔试、面试或者参考学习成绩等等。全校转专业成功率为70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-统计学外培是几年国内几年国外？",
        "question": "统计学外培是几年国内几年国外？",
        "answer": "统计学是中外合办4+0，国内四年"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-中外合做办学 统计学 是和哪个国外学校合作办学",
        "question": "中外合做办学 统计学 是和哪个国外学校合作办学",
        "answer": "美国亚利桑那大学。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "老师您好，北京考生551，选科史地政，报考咱们学校有希望吗？哪个方向？",
        "answer": "预估今年21000名左右有希望被录取，可以试一试，平行志愿，不影响后面志愿的录取。管理组方向有可能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京物化历考生，分数582，想报考贵校01专业组（最好是会计学），请问概率大吗",
        "answer": "01专业组应该可以，但是会计学不行，分还不够"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-广西考生纯理569，16991能报工商管理（国际会计）吗？",
        "question": "广西考生纯理569，16991能报工商管理（国际会计）吗？",
        "answer": "可以试试，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-河北考生物生地561分（没学化学）",
        "question": "请问河北考生561分能报咱们学校吗？能报哪些专业？能转专业机会吗？谢谢",
        "answer": "新闻传播类和外国语言文学类可以试试。转专业很方便的。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-授课语言",
        "question": "文科生财务管理和工商管理都是全英文授课吗",
        "answer": "不是，这两个专业只有大三大四个别专业选修课可以选择全英文授课的课程。工商管理（国际会计）是英文授课。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "老师你好，我是2024届广西考生物化生专业，总分542，排名29657，能读贵校的统计学应用专业么，若不能能报什么专业？",
        "answer": "我校今年没在广西投放统计学和经济统计学专业的指标。公共管理类、电子商务、经济学、人力资源管理、工商管理类、安全工程、金融学类、大数据科学与技术、外国语言文学类等等是有投放招生指标的。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京学生史地政640可以报咱们学校什么专业？谢谢！",
        "question": "1、如报提前批小语种可以转专业吗？保研率大概在多少？ 2、其他专业还能报什么专业合适？",
        "answer": "我校没有小语种专业，你是不是问错学校了。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-市排名14596报考贵校03专业组会被调剂到外国语言文学专业",
        "question": "北京市排名14596报考贵校03专业组会被调剂到外国语言文学专业",
        "answer": "专业组内调剂，03专业组内没有外国语言文学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考",
        "question": "554北京男孩报考什么专业",
        "answer": "预估21000名左右有希望被学校录取。554分可以冲刺管理组的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-我是贵州文科考生",
        "question": "我是贵州文科考生，465排名32288有机会被录取吗？",
        "answer": "希望很小。去年在贵州文科的录取最低位次3433。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-转专业",
        "question": "请问如果考进07（物理+化学）大一时可以跨组转专业吗？",
        "answer": "可以跨组转专业，转出没有限制，转入有限制。每个学院都有自己的要求，可能会组织笔试、面试或者参考学习成绩等等。全校转专业成功率为70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生，关于转专业和外保研究生",
        "question": "老师好，请问可以转专业吗？具体是什么情况？保研可以外保吗？可以外保到哪些学校？谢谢您",
        "answer": "转出没有限制，转入有限制。每个学院都有自己的要求，可能会组织笔试、面试或者参考学习成绩等等。全校转专业成功率为70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-报考中外合作办学 统计学",
        "question": "我今年高考成绩555，物化生，请问老师，我报考中外合作办学的统计学可以吗?",
        "answer": "可以冲刺一下，去年中外合办统计学最低录取排名18460。平行志愿，不影响后面录取。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-工商管理（国际会计）和会计学院的毕业证一样吗",
        "question": "请问工商管理（国际会计）和会计学院的毕业证一样吗？分别是什么学位？",
        "answer": "都是管理学学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-工商管理或者金融、保险专业转会计学，难度大吗？",
        "question": "请问工商管理或者金融、保险专业转会计学，难度大吗？ 会计学保研率有多少？会计学院电话一直占线。",
        "answer": "转专业：转出没有限制，转入有限制。每个学院都有自己的要求，可能会组织笔试、面试或者参考学习成绩等等。全校转专业成功率为70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-北京考生573，不限选考",
        "question": "北京考生573，不限选考，请问报会计或者工商管理（国际会计）风险大吗？两个专业有什么区别？",
        "answer": "会计学录取希望较小。工商管理（国际会计）希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取（北京）",
        "question": "老师好，请问选科物化，574分排名15800名报07专业组有机会吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下。平行志愿不影响后面录取。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-市排名14596报考贵校那个组织录取几率大",
        "question": "市排名14596报考贵校02.03.04.05专业组，想学法学或会计学，被调剂的可能性大吗",
        "answer": "法学录取概率大一些，会计学录取概率相对较小。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取概率",
        "question": "老师您好，我是今年的北京考生，考了561，被贵校工商管理（国际会计）录取的机会大吗？",
        "answer": "有希望，去年工商管理（国际会计）最低排名18460。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-专业咨询",
        "question": "北京考生，物化生，591分，请问报会计学调剂的可能性大吗",
        "answer": "被录取到会计学的希望较大，会计学去年录取最低排名13205。即使没被录到会计学，入学后也可以申请转专业。转专业的转出没有限制，转入有限制，全校转专业成功率为70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-大兴区双陪知识产权排名14569录取几率",
        "question": "市排名14596大兴区报考贵校双培知识产权能录取吗",
        "answer": "双培计划每年招生人数较少，所以偶然性较大。大兴区法学双培去年最低录取分数592。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-成绩",
        "question": "北京考生 选科化学历史政治 550分20990名 有希望报考贵校吗？谢谢老师！",
        "answer": "预估市排名21000左右有希望被学校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-双培计划",
        "question": "请问贵校与外经贸合作的投资学的双培计划模式以及保研率",
        "answer": "保研率7%-9%。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-转专业政策",
        "question": "陕西文科考生位次1558，2024报国际经济与贸易专业录取几率大吗？贵校转专业有几次机会及具体要求？",
        "answer": "学校去年在陕西文史类最低录取位次2203,您被学校录取概率很大。国际经济与贸易在陕西文史类招生4人，名额较少，随机性和偶然性较大，不敢确定您被这个专业录取。去年国际经济与贸易在陕西文史类最低录取分是576。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-陕西省国家专项计划招生",
        "question": "国家专项招生有什么条件，对以后的从业方向工作地域有哪些限制",
        "answer": "国家专项在本校的专业选择上有所限制，对以后就业的工作地域没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京文科考生576分，报贵校文科类专业录取概率大吗？",
        "answer": "根据去年的招生计划排名大概在19000名以前是可能录入我们学校的，我们学校除少部分专业有学科选择限制外，其余不分文理科的。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "贵校在滇计划录取8人，按照105%的投档比，是提取9个人的档案吗？那这多出来的一个人怎么办？按照退档处理吗",
        "answer": "复合体检要求的话，原则上不退档"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-录取",
        "question": "北京考生 高考排17728 报工商管理能录吗",
        "answer": "去年本校工商管理类2023年在京录取的最高排名在11071，最低排名在19320，平均排名是17819，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-中外合办",
        "question": "统计学考研就业情况",
        "answer": "2023年我校国内升学率为24.91%，我校平均保研率大约为9%，就业情况在2023届毕业去向落实率是95.42%"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-会计和经济统计专业需要看单科成绩吗",
        "question": "我是北京海淀区物地政男生，请问会计和经济统计学专业录取时候需要看单科成绩吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "除外国语言文学类限招英语考生外，其他专业不限外语应试语种。但新生入校后，本科专业公共外语只开设英语、日语。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-辅修",
        "question": "可以辅修双学位吗？有有什么具体要求和限制？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "首都经济贸易大学",
        "title": "首都经济贸易大学-专科",
        "question": "专科多少分",
        "answer": "我校没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-录取",
        "question": "西藏理科男成绩311 位次3686可不可以被贵校录取",
        "answer": "不好预测。需要看考生报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-甘肃",
        "question": "提前批，告诉考生，哪里参加政治省察面试",
        "answer": "请在本省教育考试院官网、中国消防救援学院招生网查看甘肃招生公告，里面均已写明。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-贵校提档及录取情况",
        "question": "请问贵校提档率是多少？是100%还是更多？会被退档吗？广东男生569分47737位报考贵校有希望吗？",
        "answer": "按顺序志愿投档的省（自治区、直辖市），调档比例控制在120%以内；按平行志愿投档的省（自治区、直辖市），调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-公安联考",
        "question": "毕业后是否可以参加公安联考",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-类别",
        "question": "贵校是属于军校类还是公安类，在提前批里。",
        "answer": "我院是普通类提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-录取",
        "question": "请问贵校在新疆的录取要求和渠道",
        "answer": "参加高考并且填报我院志愿。具体报考条件和要求，请在阳光高考平台查看我院招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-广东政审报名程序公告还没出，马上结束报名了，谢谢",
        "question": "广东政审报名程序公告还没出，马上结束报名了，警校我政审就用了二天，因为派出所所长出去公干了，现在离结束报名只有二天多了，麻烦尽快给一下报名程序公告",
        "answer": "已经发布。请在广东省消防救援总队官网“要闻动态”内查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-离二天多结束报名，政审表格什么时候有啊",
        "question": "离二天多结束报名，政审表格什么时候有啊！麻烦了，请尽早给一下报名程序的公告，很可能就不够时间了，谢谢",
        "answer": "已经发布。请在广东省消防救援总队官网“要闻动态”内查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-政审，体检",
        "question": "请问报名程序，怎么政审，体检，离报名时间结束只有二天多一点时间了，我怕时间不够，因为政审需要派出所所长签名，所长有时候会外出公干，孩子警校政审就用了二天时间！",
        "answer": "已经发布。请在广东省消防救援总队官网“要闻动态”内查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-政审体检",
        "question": "请问公告什么时候出来？怎么政审？政审是我们去派出所政审后给你们还是你们统一政审？表格哪里下载？哪里体检？明天就开始报名了，报名时间只有一天多点",
        "answer": "已经发布。请在广东省消防救援总队官网“要闻动态”内查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中国消防救援学院",
        "title": "中国消防救援学院-今年收取新疆考生吗",
        "question": "新疆单列类录取分数线多小",
        "answer": "不好预测，建议参考往年分数https://zs.cfri.edu.cn/content/zs/score/"
    },
    {
        "schoolName": "外交学院",
        "title": "外交学院-录取",
        "question": "您好今年在贵州招生吗历史方向省574名627分",
        "answer": "您好 我院今年在贵州首年招生，没有往年数据可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-请问广东物化生，男生，省排名在35925，报考贵校的提前批录",
        "question": "请问广东物化生，男生，省排名在35925，报考贵校的提前批录",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取问题",
        "question": "您 好，我是广西物化生考生，排在11700名左右了，有希望上贵校的专业吗？政审是不是本月25号在当地的公安部门领表填写？现在还可以填表吗？眼睛视力这几天去做手术达到体检要求可以吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果您是男生，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-提前批",
        "question": "报考贵校治安学的身体要求以及成绩要求",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-视力体检可以允许佩戴角膜塑形镜后的视力恢复吗",
        "question": "女生 一个眼睛4.9 一个4.6 佩戴角膜塑形镜后恢复的视力 体检可以允许吗 或者做飞秒后的视力允许吗",
        "answer": "考生在参加现场体检时，承诺未通过服用药物、使用器械等手段（如服用降血压药物、佩戴角膜塑形镜、使用拉伸增高器械等）弄虚作假，干扰体检结果；如实申报患病经历，提交《公安院校公安专业本专科招生患病经历申报表》。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业要求",
        "question": "请问报考贵校的法学专业，是否有任何特殊要求(如身高视力等等）",
        "answer": "你好！我校法学专业没有特殊身体条件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-人民公安大学法学专业是否可以参加法考？是否要通过政审？",
        "question": "法学专业是否可以参加法考？是否需要通过政审？",
        "answer": "法学专业可以参加法考。本科录取不需要政审体检等"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-请问山东物化政女，5914位次，报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问山东物化政女，5914位次，报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩在边缘。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-视力",
        "question": "女孩，佩戴角膜塑形镜，裸眼视力4.8，请问符合要求吗",
        "answer": "考生在参加现场体检时，承诺未通过服用药物、使用器械等手段（如服用降血压药物、佩戴角膜塑形镜、使用拉伸增高器械等）弄虚作假，干扰体检结果；如实申报患病经历，提交《公安院校公安专业本专科招生患病经历申报表》。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "老师，河南女孩631分，提前批，能否录取，服从调剂，会不会调剂非公安类专业？不能参加联考，转专业有限制吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩在边缘。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-报考贵校法学专业是否需要通过之前的政审？",
        "question": "1.上海考生，报考法学专业是否需要政审？ 2.毕业是否公务员编制？",
        "answer": "你好！我校法学专业非公安专业，在普通本科批填报志愿。法学毕业生不能参加公安联考，自主择业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-请问湖南物化政608分11138位，报考贵校录取几率大？",
        "question": "老师您好，请问湖南物化政608分11138位，报考贵校有把握吗？谢谢！",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果你是男生，选择物理政治专业组，成绩有希望录取。女生的话，无论哪个组，成绩都有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-中国人民公安大学",
        "question": "您的学校是提档不退档吗？",
        "answer": "你好！我校提前批是顺序志愿，提档比例120%以内，会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "您好，河南理科601能报考贵校本科一批专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-黑龙江物化政省排7491位次，报公安大有希望吗？",
        "question": "公大的各个专业与将来联考后的就业去向关联性大吗？",
        "answer": "录取概率已在上题回答，可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-报志愿",
        "question": "孩子黑龙江物化政的，高考607，位次7491.请问报公安大学有希望吗？选报的专业与将来的联考后就业走向关联大吗？",
        "answer": "你好！今年是黑龙江高考改革第一年，没有具体往年录取数据。根据你的选考科目，参照往年文理科录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-请问湖南物化政608分11138位，报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问湖南物化政608分11138位，报考贵校录取几率大吗？谢谢！",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果你报考物理政治组专业，成绩有希望录取。报考物理化学组专业的话，分数有差距。建议填报物理政治组！"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-西藏考生分数338文科有机会报考吗名次2182",
        "question": "我是西藏A类考生、分数338文科、名次是2182，请问老师有希望报吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果你是西藏区内考生，成绩一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-河南政审",
        "question": "你好，我今天去户籍所在地政审，但是当地派出所只给我开了无犯罪证明并没有按照河南省公安厅要求填写政治考察表，并且并不能上交给公安部，给招生办打电话也没人接，请问该怎么办",
        "answer": "政治考察工作由各省独立组织实施。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-特殊要求方面",
        "question": "老师现在做视力手术行吗？担心体测",
        "answer": "报考我校提前批志愿，需要参加贵州公安厅组织的体检面试等，只要体检能够达到裸眼视力4.8即可。具体手术时间请根据体检时间咨询医生。体检安排已在贵州教育考试院官网发布，请及时查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生问题",
        "question": "今年在安徽招理科类女生吗？",
        "answer": "今年安徽高考改革科了，已经没有文理科之分。今年我校在安徽历史政治组、物理政治组、物理化学组均有招生，具体计划数请查询https://mp.weixin.qq.com/s/WYSCLjYyK77uzfrrVr_D5g"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体重指数",
        "question": "174 50kg bmi16.5行吗，别的都合格了",
        "answer": "我校体检要求体重指数为男生17.3-27.3之间，最终是否合格，以辽宁省公安厅组织的体检结论为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-山西12500名左右",
        "question": "山西12500名左右可以报贵校么？请问对身体有什么要求么？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果你是男生的话，成绩有一定希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "海南考生分数619，位次8898，选了政治组且服从调剂，能够被录取吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果你是男生，成绩有希望录取。女生的话，成绩有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取，调剂",
        "question": "浙江考生男，高考667，位次5646，想报贵校的治安学专业或者侦查学，请问录取的概率怎么样",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有很希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "您好，河南理科601有机会报考贵校非公安专业吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果您是男生的话，成绩有希望录取。要是女生的话，成绩有一定差距"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取问题",
        "question": "您好，甘肃男生，物化类，570分，10100位，能有机会被录取吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-老师你好，法学专业",
        "question": "老师你好，请问一下读公安大学法学专业可以参加全国法律统一联考吗？谢谢",
        "answer": "法学是可以参加全国法律职业资格考试的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取问题",
        "question": "请问广西考生，女，选历史，总分592，排名1782，有机会报取贵校吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定希望录取。广西为平行志愿，大胆填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "老师您好，咱们学校提前批次是顺序志愿录取方式吗？如果我第一个专业分不够，后边几个专业分够还会选择我吗？",
        "answer": "你好，咱们学校各专业之间是按照分数优先进行分配专业的。即如果你的总分能够排进招生计划内，我们会依次看你的几个志愿进行录取，录取过您以后才会看比你分数低的下一位同学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "请问广东物化生男13000名左右有机会录取吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "广东考生男物理类12900左右有机会录取吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业调剂",
        "question": "我是文科男生603，1148名，想报考公大是否推荐选择专业调剂?请问专业调剂规则是什么?如果我的志愿都是选择了面向地方公安就业的专业选择了专业调剂之后是会被录取到面向铁路与移民就业的专业",
        "answer": "调剂规则是，如果你报的专业志愿已经有总分比你高的同学录满了，但是其他专业还有空额，那么我们就会给你调剂一个专业录取。是否会调剂到面向移民等，取决于福建考试院如何分类投档，如果面向地方和面向移民在同一组内投档过来，则有可能调剂到移民。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "我是福建文科男生，很想报考公大，603分1148名请问有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-湖南省考生",
        "question": "请问贵校的录取流程是什么，填了不服从调剂有什么影响吗？",
        "answer": "报考我校提前批，除正常填报志愿外，还需要参加湖南省公安厅组织的政治考察、面试、体检和体能测评且合格。相关通知已在湖南教育考试院发布，请及时查阅。不服从调剂的话，就是你所报专业如果已录满的话就直接退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生",
        "question": "老师您好！我是来自广东物化政选科的一个女生，公大一直是我的目标院校，今年高考分数611，排位15301，请问可以冲贵校吗？特别感谢！",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，物理政治有希望。广东提前批是平行志愿，如果喜欢我校就把我校填报在A志愿，大胆冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-请问广东物化生15000名可以够得着贵校吗 男生",
        "question": "请问广东物化生15000名可以够得着贵校吗 男生",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。广东提前批是平行志愿，如果喜欢我校就把我校填报在A志愿，大胆冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-请问广东物化生15000名可以够得着贵校吗",
        "question": "请问广东物化生15000名可以够得着贵校吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。广东提前批是平行志愿，如果喜欢我校就把我校填报在A志愿，大胆冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业",
        "question": "请问一下移民管理是学习什么，就业方向是什么？",
        "answer": "移民管理专业主要是学习掌握并能在实际工作中运用移民管理相关法律、法规、政策，使用现代移民管理技术，具备国际视野并能够从社会学、政治学的视角研究分析移民与国家安全、移民与政治、移民与社会发展等前沿问题的高素质拔尖移民管理人才。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-外语为日语可报考非公安类法学类专业吗？",
        "question": "高考选课为日语能报考贵校非公安类法学类专业吗？",
        "answer": "你好！我校所有专业都不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-贵校提档及录取情况",
        "question": "请问贵校提档率是多少？是100%还是更多？会被退档吗？广东男生569分47737位报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！广东的提档比例为100%。被提档后，如果专业服从调剂一般不会被退档。广东提前批是平行志愿，如果喜欢我校就把我校填报在A志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询",
        "question": "请问甲亢患者可以报考贵校的法学吗",
        "answer": "根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，可以报考法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取,调剂",
        "question": "浙江考生男,物化技,651分位次12000,,提前批想报考贵校，录取的可能性大吗？可调剂专业",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩与我校往年录取最低位次接近，有一定的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-西藏文科女生，590，汉族排名前30，公安大学有希望没？",
        "question": "报考侦查学，犯罪学，要回生源地就业不？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取咨询",
        "question": "我是辽宁的考生，选科物化地，成绩618，位次9855，非常非常想进入公大学习，请问今年被录取的机率大么，谢谢老师啦",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩与往年录取分数相当，可能存在一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取情况",
        "question": "甘肃女生政史地574分，位次1701，报的提前批，能冲上贵校不？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询",
        "question": "贵校提前批都是可以参加联考的吗 要是选择调机 会调剂到不能参加联考的专业吗",
        "answer": "你好！我校提前批所有专业都是公安专业，都可以参加公安联考。服从调剂只能在你所报的提前批专业组里的专业之间进行调剂，不会调到普通本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "北京女618分，能否被法学专业录取？",
        "answer": "你好！本科批次为平行志愿，欢迎报考！具体请登录我校招生就业网查询历年录取分数进行参考！查询链接："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-法学专业",
        "question": "请问法学专业保研率大约多少？可以外保到哪些学校？谢谢您",
        "answer": "你好！我校目前保研率为不超过5%，只要接收外校保研生的学校都可以申请。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生咨询",
        "question": "辽宁物化生男生611有希望报考公安技术类专业吗",
        "answer": "你好！请参考我校往年的录取情况。具体请登录我校招生就业网查询历年录取分数进行参考！查询链接：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我想请问：如果我志愿中填的四个专业不包括治安学，但比我分低一分的另一位同学在四个专业中填写了治安学，且轮到我投档时治安学只剩一个招生名额，我勾选服从调剂，那么此时是我先被调剂到治安学还是先轮到那位同学被治安学录入？",
        "answer": "先录取你，我们按照分数优先录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询",
        "question": "湖北全理考生621可以报什么专业",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果你是男生的话，成绩有一定希望录取。我校无专业级差，专业志愿按照个人喜好填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-报考",
        "question": "老师您好，请问湖南考生物化政，613分9500多位次，今年报提前批录取可能性大吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果您是物理政治组的话，成绩可以录取。物理化学组的话有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-新疆文科男生录取情况",
        "question": "新疆文科汉族男生分数494，位次1408，高出一本线69分，被贵校录取的可能性有多大？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生",
        "question": "请问：安徽考生，学物化生，今年考了643分，省排6788名。可以报公安大学吗？",
        "answer": "你好！如果你是男生，按照往年录取情况看，成绩可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-西藏文科女591分，汉族排名前30，中国人民公安大学有希望录",
        "question": "文科，女生，西藏",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-普通批法学 对学生视力有没有要求普",
        "question": "普通批法学 对学生视力有没有要求 有没有对体检的不适宜报考要求",
        "answer": "法学为非公安专业，不需要公安体检，没有视力要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-普通批法学对身高、视力有限定吗？提档调档比例退档风险",
        "question": "老师好， 普通批法学对身高、视力有限定吗？ 调档比例、退档风险呢？ 广西物化地选科八千位能报不 谢谢",
        "answer": "法学专业不要求视力身高，本科批按照100%投档，按照往年录取情况，您的成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-疑惑",
        "question": "湖北考试首选历史再选政治地理，574分全省5190名有希望录取贵校吗",
        "answer": "你好！如果是男生的话，按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-报考",
        "question": "重庆物理类考生622排名6944-7197普通批报考贵校法学专业有希望吗？不用体检了对吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以。不需要体检面试等"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-海南682分排名2624录取可能性大吗",
        "question": "老师您好，我是海南考生，女生，682分，排名2624，提前批想报考公安情报学，录取的可能性大吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-驻河南招生老师电话多少？有问题咨询，",
        "question": "*打不通",
        "answer": "我校没有各省招生电话，只有83903097.您可以在这里问，或者在工作时段继续拨打，我们有五名老师在持续接听，应该能接通"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-河南考生",
        "question": "文科男生587报考希望大吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-河南考生报考中国人民公安大学",
        "question": "移民管理专业毕业时是回原籍还是定向",
        "answer": "移民管理专业面向地方公安机关入警就业的，回生源地公安机关工作"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-2024云南理科女生，611分排名5343有希望吗？",
        "question": "请问老师，2024云南理科女生，想报考贵校，611分排名5343有希望吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-天津考生报考公安大学",
        "question": "老师您好，天津考生分数627，排名6046，男生，报考公安大学的政治专业组有希望吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-志愿",
        "question": "对于山东考生来说，六个志愿有无先后顺序的差异？专业不设级差的意思？",
        "answer": "有先后顺序，按照总分依次进行录取，录取到考生时优先安排第一专业志愿，如第一志愿已录满，则看第二志愿，以此类推，录取后再录取总分低的下一名考生。无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "我是山东考生，今年位次13412名，选考科目是物化政，今年报考你们学校哪些专业录取的几率大一些",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果您是男生，报考政治组专业可以录取，报考物理化学组有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生计划",
        "question": "在哪里查询贵校2023年分省分专业招生计划",
        "answer": "我校官网、招生就业网、微信公众号均已发布，请您查阅。链接为https://mp.weixin.qq.com/s/WYSCLjYyK77uzfrrVr_D5g"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "西藏考生，男生，物化生位次592，可不可以被贵校录取",
        "answer": "您好，我校去年西藏理科男生录取最低分为：汉族408分，少数民族332分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-关于征集志愿",
        "question": "请问提前批存不存在征集志愿",
        "answer": "仅当我校第一第二志愿均为录取满时，会征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-关于征集志愿",
        "question": "请问老师是不是每年都有征集志愿的机会呢？ 还有征集志愿是在什么时间点",
        "answer": "不是每年都有征集志愿，只有我校一志愿、二志愿未录满时才会征集。征集时间请关注云南考试院官方网站，届时考试院会发布通知。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-报考咨询",
        "question": "提前批如果填贵校那报考的名额是与那96个专业共用吗？会不会消耗我那96个普通类的志愿报考数量",
        "answer": "我校公安专业均在提前批报考，不影响本科批正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生",
        "question": "你好，请问招收复读生吗？",
        "answer": "复读生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-广东的随迁子女可以报考贵校吗？？",
        "question": "广东的随迁子女可以报考贵校吗？要报名政审吗？",
        "answer": "报考公安院校要求考生生源地和户籍在同一省份，满足上述条件即可。请按时参加广东省公安厅组织的政治考察、面试、体检和体能测评，具体通知已在广东省公安厅官方网站发布，请查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-信息资料",
        "question": "爷爷奶奶去世已经有二十几年了，还用填到家庭成员里面吗？连身份证号都不清楚了",
        "answer": "政治考察由省级公安机关组织实施，具体细节请咨询户籍地公安机关。建议正常进行填写，注明已故即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "我是重庆的考生，公大一直是我的梦想，物理+化学，排名3500左右，被贵校公安专业录取的机率大吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-政审、体检时间安排",
        "question": "贵校体检、政审的时间大概是好久？通过什么途径查看？",
        "answer": "重庆考生的体检面试等工作由重庆市公安局组织实施，具体通知会在志愿填报指导材料上进行说明，请您进行查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "新疆、男、理科、430报贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "我是重庆的考生，公大一直是我的梦想，物理+化学，排名3500左右，被贵校录取的机率大吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-投档比",
        "question": "贵校今年在海南的投档比是多少",
        "answer": "我校在海南调档比例控制在招生计划的120%以内，未被录取不影响本科批正常录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-青海录取",
        "question": "承认所加照顾分吗？",
        "answer": "对于符合教育部《2024年普通高等学校招生工作规定》第46条、第47条所列情形的考生，有关省（区、市）招生考试机构予以加分投档的，公安大学按照加分后的投档分数进行录取并确定录取专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "广西考生，男生，物化生位次在23000，请问服从调剂或国家专项能否被贵校录取",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校往年具体录取情况并作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "你好呀！我是广东24年考生，女，高考成绩619，省排11456。我想问问我这个情况可不可以被录取呢？谢谢你！",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校往年的具体录取情况并做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业调剂",
        "question": "老师！请问如果我们报的六个专业都没有被调剂上，会不会调剂到我们没有报的那些提前批的其他专业？",
        "answer": "在专业志愿的安排上，我校执行“分数优先”的录取规则，根据招生计划，按照进档考生投档分数从高到低的顺序依次录取，依据考生专业志愿确定录取专业，各专业志愿之间不设级差。对于所有专业志愿都无法满足的考生，若服从专业调剂，则作调剂录取，调剂的专业是在你所填报的专业组里的其他专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "请问浙江省排10396名有机会被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "你好！根据我校近三年法学专业的录取情况看，最低排名在8666至7111之间，请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校具体录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-公安联考",
        "question": "请问一下公安联考是什么时候进行？具体考察什么内容？是根据联考成绩进行单位选择吗？还有比如说我是贵州的考生，我到时候的公安联考是和所有的贵州籍的警校考生进行比较吗？",
        "answer": "根据《关于加强公安机关人民警察招录工作的意见》《关于公安院校公安专业人才招录培养制度改革的意见》等有关规定，公安大学公安专业应届毕业生达到毕业条件，能取得相应学历学位，并符合人民警察基本资格条件的，可参加公安机关面向公安院校公安专业毕业生招警统一考试。一般是在大四学年第...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "海南女生，物化生680分，位次2744，请问能否被贵校录取",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。按照往年的录取情况，还是有希望的。请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校具体录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "海南物化生680分，位次2744，请问能否被贵校录取？如选调剂，会不会被调剂到非公安类专业？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校具体录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "贵州考生，男生，历史方向，已选政治，位次在2158，有希望报考本校吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-北京提前批政治组今年的录取分数线会有多大幅度的变化",
        "question": "志愿填报时优先平均分数靠前还是靠后的填报把握性更大",
        "answer": "分数线是录取结束后统计出来的，不是提前定的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是广东考生男生，历史＋政治，602分，省排名2771，中公大是我梦寐以求从小的志愿大学，请问是否有机会被贵校录取，谢谢。",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "我是今年安徽省的考生，我们这里有国家专项的名额，全省排名40000名有希望走国家专项吗",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校历年具体录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-政审与加试",
        "question": "老师您好！北京地区考生没有及时在6月25日规定的时间内领取政审材料与报名加试，现在是否还有机会补办相关手续呢",
        "answer": "你好！建议你今天尽快联系你户籍所在公安分局政治处，看是否可以补办相关手续。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-章程",
        "question": "老师，您好！贵校2024年招生章程网上怎么没有呢，只有2023年的，谢谢！",
        "answer": "你好！在我校官网、我校招生就业网、我校官方微信公众号都有置顶的中国人民公安大学2024年招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-安徽省历史方向2908名，女生",
        "question": "安徽省历史方向2908名，女生，有希望录取吗",
        "answer": "你好！请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校具体录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体检，录取",
        "question": "老师，普通法学专业对视力和体能有要求吗？安徽620分，排名1644，报法学专业有机会录取吗",
        "answer": "你好！普通批法学专业没有视力和体能的特殊要求。具体请请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校具体录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-能否录取",
        "question": "湖北-男-物化政-位次34000.服从调剂能录取吗",
        "answer": "你好！湖北提前批次是平行志愿，如果想报考可以把我校放在A志愿冲一下。历年我校录取信息请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn →“一键查询”→ 历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-你好，我是一名想报提前批的海南考生",
        "question": "本人想报该校技术类专业，但是双眼裸眼视力仅4.0，请问能否先被录取再做飞秒",
        "answer": "你好！报考公安大学公安专业的考生，须参加由生源地省（区、市）公安厅（局）政治部组织开展的政治考察、面试、体检和体能测评（考生生源地为其参加高考时的户籍所在地，具体由有关省（区、市）公安厅（局）政治部组织认定）。政治考察、面试、体检或体能测评结论不合格的，不予投档，不予录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-普通批法学是否需要政审，是否有体检要求",
        "question": "普通批法学是否需要政审，是否有体检要求",
        "answer": "你好！我校普通批法学专业为非公安专业，不需要参加政治考察，没有特殊的体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体检",
        "question": "2024年浙江高考女生，高考体检结论为有关专业可不录取4,公大是执着向往的学校,高考体检结论为有关专业不可录取4,请问裸眼视力4.9可以填报侦查学吗",
        "answer": "你好！我校所有公安专业的视力要求均为：左右眼单侧裸眼视力不低于4.8即可。裸眼4.9可以填报我校所有公安专业包括侦查学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取概率",
        "question": "湖南考生 提前批597分 男 有5分少数民族加分 物生政 问一下有多大概率录取贵校呢？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请浏览中国人民公安大学招生就业网 https://zsjy.ppsuc.edu.cn  →“一键查询” → 历年分数 了解我校具体录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-同一志愿顺序问题",
        "question": "老师您好，请问如果a同学560分，b同学559分且两位同学在报考贵校提前批时均将贵校置于第一志愿，两同学排位正好一前一后且中间无其他学生，这时a同学如果将治安学作为志愿中的第2个专业，b同学将治安学作为志愿中的第1个专业，且a同学未被其志愿中的第1个志愿录取，那么最终a和b同学谁会被治...[详细]",
        "answer": "你好！我校执行“分数优先”的录取规则，根据招生计划，按照进档考生投档分数从高到低的顺序依次录取，依据考生专业志愿确定录取专业，各专业志愿之间不设级差。也就是说，优先满足高分考生a同学的所有志愿以后，再考虑低分考生b同学的专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-政审表填写公安大，是只能报公安大提前批还是可以报所有警校提前",
        "question": "报考",
        "answer": "你好！政治考察结论适合所有在京招生的公安院校。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-提前批招生",
        "question": "老师您好，请问上海提前批报考贵校时，如果服从调剂，但是该专业和其他同专业组的专业都满了是会进档不退还是择优录取呢？",
        "answer": "你好！我校执行“分数优先”的录取规则，根据招生计划，按照进档考生投档分数从高到低的顺序依次录取，依据考生专业志愿确定录取专业，各专业志愿之间不设级差。对于所有专业志愿都无法满足的考生，若服从专业调剂，则作调剂录取；若不服从专业调剂，则作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-政审",
        "question": "政审材料的提交是怎样的一个流程？需要本人参与吗？",
        "answer": "你好！广西考生收到政治考察通知后，请登录报名管理系统“参加政治考察提交材料须知”页面下载填报公安院校公安专业本专科招生政治考察考生基本信息申报表、考生在校表现鉴定意见表（学校盖章并密封），查询生成个人信用报告，并将上述三种材料携带到本人户籍所在地派出所参加政治考察工作。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-老师，我是江西男考生",
        "question": "615分，能不能冲进公大？公大是我的梦中情校",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "江西历政地省排名1207，可不可以录取贵校提前批",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-海南省，男，选政治，639分，全省位次6231，有希望录取吗",
        "question": "老师好，海南省，男生，选政治，639分，总分全省位次6231，选考考生位次2040，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-天津610分，名次排名9269-9504",
        "question": "天津610分，名次排名9269-9504名，有希望被录取么？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请参考我校往年的录取情况。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体检要求咨询",
        "question": "报考法学专业要求裸眼视力4.8以上吗？",
        "answer": "你好！法学专业为非公安专业，视力没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "宁夏女生530分进贵校有把握吗？",
        "answer": "你好！请参考我校往年在宁夏的录取情况。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-海南招生人数",
        "question": "贵校今年在海南计划招生多少人，选思想政治的具体招多少人",
        "answer": "你好！2024年我校在海南公安专业招生计划90人，非公安法学专业3人。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体测3项合格，仰卧起坐没有测，符合报名条件吗？",
        "question": "老师您好！浙江女生，物化生，高考成绩680分，位次2422。三项体能测试242分，仰卧起坐没有测。可以报名贵校吗？",
        "answer": "你好！体测拿到合格证即可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "广东男生、物化政，分数594，位次25678，报考贵校Ｂ类专业有希望录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-山西男566有希望吗？",
        "question": "山西男566有希望吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-郑州男576有希望吗",
        "question": "郑州男文科576，有希望吗？孩子挺喜欢咱学校的",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "请问四川考生在哪里可查看是否录取要参加体检呢？",
        "answer": "四川教育考试院官网"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-浙江政审",
        "question": "如果报考贵校，浙江的政审是什么时候开始？需要自己提供什么资料么？",
        "answer": "报完志愿后，浙江省公安厅点对点通知，请保持通讯畅通。具体要求以公安机关通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-调剂",
        "question": "陕西男理科605，排名8074，可以被录取吗，服从调剂会被分配到非公安类专业吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以报考，有希望录取。不会调剂到非公安专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体检需要准备什么",
        "question": "体检需要准备什么",
        "answer": "我校已发布相关通知，请您进行查阅："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体检需要准备什么",
        "question": "体检需要准备什么",
        "answer": "我校已发布相关通知，请您进行查阅："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-北京男596有希望吗",
        "question": "北京男596有希望吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-湖北文科女生625，请问有机会录取吗？",
        "question": "湖北文科女生625，请问有机会录取吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询一下能否被录取",
        "question": "山东女生物化生653分 ，位次2878名有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-如果需要视力矫正，最迟可以到什么时候矫正完成",
        "question": "如果需要视力矫正，是在录取后，报道前完成视力矫正吗？",
        "answer": "必须在本省公安厅组织体检时裸眼视力达到4.8及以上。具体时间考生自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询一下政审的问题",
        "question": "问一下老师，我们是山东考生，政审需要审几代人啊？",
        "answer": "直系三代血亲，父母、兄弟姐妹、爷爷奶奶、姥姥姥爷。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-材料",
        "question": "要在体检前提交什么材料吗",
        "answer": "海南考试局已发布体检面试具体安排的相关通知，请您查阅http://ga.hainan.gov.cn/sgat/jyzm/202406/43d0092fd9be4f208ac4a63ea940f47f.shtml?ddtab=true"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "陕西、女生、理工位次12604报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取和体检",
        "question": "江苏物化政男624分位次14597，可以报考公大吗？体检是哪天？现在做视力手术来得及吗？是否要团员？谢谢",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，如果报考物理政治组专业，成绩有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-浙江男生选政治653 位次11234报贵校提前批 服从调剂",
        "question": "浙江男生选政治653 位次11234报贵校提前批 服从调剂 录取的概率大吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以报考，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-报考录取",
        "question": "2024年陕西文科585.位次1041，若报考贵校的法学专业，有望被录取吗， 是否需要政审，体测",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以报考，有希望录取。法学专业不需要政审体检，自主择业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "广东省文科排名9869有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好！如果男生的话，按照往年录取情况看，成绩可以报考，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-江苏物化政624位14597可以报公大吗？体检是哪天？",
        "question": "江苏物化政624分位次14597，可以报考公大吗？体检是哪天？报考后做激光视力是否来得及？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩报考物理政治组有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询录取",
        "question": "江西考生物化政591分，14663名，报考贵校物政组希望大不大，谢谢！",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-疑惑",
        "question": "1.这个警校的体检要求跟军校的一样吗？ 2.ABC类专业有什么区别？ 3.我在广西的排名排两万五千多，这个排名被录取的机率大吗？ 谢谢",
        "answer": "警校体检不是军检，由公安厅组织，相关通知已在广西教育考试院官网公布。ABC类区别在我校计划备注中有说明，A为历史政治组、B为物理政治组、C为物理化学组。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "北京男生物化政615市排名8152报政治组有希望吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-青海录取",
        "question": "2024年青海省男生理科全省位次2649-2695，还有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩报考有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "您好！请问山西文科男生，分数563，排名2139~2190，想报贵校，请问被录取的几率大吗？谢谢。",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-河南报考",
        "question": "请问河南文科女生位次4356有没有机会考上贵校？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-新疆物化生女生，470分，位次7659，能被贵校录取吗",
        "question": "贵校今年录取分数线大概多少",
        "answer": "你好！如果是普通计划，按照往年录取情况看，成绩有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "我孩子今天26号上午确认提交的志愿，他是男生，但是一时疏忽把三个专业中的第二个专业代码填成只招收女生的刑事科学技术专业了，应该填1B，填成了2B，没法修改了。影不影响他第一专业和第三专业的正常录取？",
        "answer": "不影响的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "河北男生史地政615分 位次2424名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-浙江理科661排名7645，有机会录取哇",
        "question": "想问一下，浙江选科物化政，661分排名7645录取机会大吗",
        "answer": "你好！如果是男生的话，按照往年录取情况看，成绩可以被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-老师你好请教下，青海女生位次在830-850是否有希望",
        "question": "老师你好请教下，青海女生位次在830-850是否有希望进入贵校呢，有没有咨询渠道啊",
        "answer": "你好！理科的话，按照往年录取情况看，成绩是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-公安联考",
        "question": "交通管理工程专业可以参加公安联考吗？眼睛带角膜塑形镜后裸眼视力达标还需要手术吗？",
        "answer": "你好！交通管理工程专业为公安专业，可以参加公安联考。考生在参加现场体检时，需承诺未通过服用药物、使用器械等手段（如服用降血压药物、佩戴角膜塑形镜、使用拉伸增高器械等）弄虚作假，干扰体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业解读",
        "question": "法学专业 非公安专业（报考时无须参加公安院校招生面试；毕业时不能参加公安部和国家公务员局组织的面向公安院校公安专业毕业生的统一招录考试）这是什么意思？ 江苏物生地 613分 位次20991 报考希望大吗",
        "answer": "你好！法学专业为非公安专业，和其他高校的法学专业一样，自主择业，不能通过统一招警考试进入公安系统就业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生录取",
        "question": "河南文科男性考生 576，5266-5468位次，可以报考我们学校吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请参考我校往年在河南的录取情况。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-身高",
        "question": "身高要求是裸足身高吗",
        "answer": "你好！身高是测量不着鞋袜的裸身高。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "广东男生579位次38443物化政有机会报考贵校公安专业吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。按照你的分数，可以考虑报考我校选考政治的专业组。请参考我校往年在广东的录取情况。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-北京614政治，报考提前批",
        "question": "北京614政治，报考提前批录取概率如何",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请参考我校往年在北京的录取情况。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-转专业、保研率",
        "question": "问题一：请问贵校转专业有何规定？ 问题二：请问贵校保研率是多少？",
        "answer": "你好！一、我校转专业办法请登录阳光高考信息平台-院校信息管理查看"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生",
        "question": "河南考生理科613分，可以报考贵校提前批公安专业吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。请参考我校往年在河南的录取情况。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-新疆 男生 444分 想报考 咱们学校的犯罪学",
        "question": "新疆 男生 444分想上犯罪学",
        "answer": "你好！我校理科历年在新疆男生录取最低分：2023年450，高出当年一本线54分；2022年452，高出当年一本线52分；2021年440，高出当年一本线35分，请参考。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "河北省男孩615历地政，位次2424报考贵校是否有希望",
        "answer": "你好！按照历年我校在河北选考政治的专业录取最低分情况看，还是有希望的。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-视力",
        "question": "是不是只要在体检前做近视手术并且恢复4.8即可",
        "answer": "你好！在海南省公安厅组织的公安体检时裸眼视力达到4.8即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "江西男孩物化地，617分，6026位次，有希望录取贵校的公安类提前批次吗？",
        "answer": "你好！江西今年是第一次实行高考改革，请参考我校历年理科录取情况再做定夺。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "您好！请问山东文科女生排名5852想报贵校，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "你好！我校在山东女生选考政治录取最低分：2023年649分，位次4377；2022年627分，位次5164；2021年626分，位次6407，请参考。具体请登录中国人民公安大学招生就业网查询：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生专业录取",
        "question": "河南理科生617分 13000名左右可以报什么专业呢",
        "answer": "我校录取无专业级差，按照分数优先进行录取并分配专业志愿。您可以按照个人喜好依次填报，不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "江西史政地男生598有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-广东男生物化地排位28910",
        "question": "广东男生物化地排位28910，有机会录取吗",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "吉林省文科男生高考579分，省排1500有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-能否被录取",
        "question": "湖南省长沙市浏阳市480分 位次28000",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "你好，请问河南理科男生602分 22336名，录取概率大吗？谢谢",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-提前批招生",
        "question": "老师您好，请问上海提前批如果我将贵校作为第一志愿并服从专业调剂，那我再将贵校其他专业作为二三四志愿，不填其他院校，这样会不会录取的可能性更大呢？",
        "answer": "如果我校今年第一志愿考生未录取满额，会在第二志愿录取。理论上有可能提高录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取调剂",
        "question": "你好：对于所有专业志愿都无法满足的考生，若服从专业调剂，则作调剂录取；若不服从专业调剂，则作退档处理，这个调剂是不是会有可能把公安类调剂成非公案类呢？",
        "answer": "均在提前批公安专业中进行调剂，不会调剂到非公安专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-中国人民公安大学（第102组)法学专业是在哪里就读？",
        "question": "在某软件上显示中国人民公安大学（第102组)法学专业是在山东省烟台市就读，而在招生计划中看到好像是在北京市就读，有些疑惑，望解答，谢谢！",
        "answer": "第三方软件政策信息多有错误，请不要参考。我校所有专业均在北京就读。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询",
        "question": "江西物化政591分报考贵校是否有希望",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-云南理科女生录取",
        "question": "您好，请问一下云南理科女生1431排名报地方方向可以录取吗？是否能不服从调剂录取？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-是否能被录取",
        "question": "史地政男生575黑龙江男生，省排2373名，是否能被贵校录取？",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "提前批初次入围结果什么时候公布？",
        "answer": "四川考生报考我校提前批政治考察、面试、体检和体能测评具体安排，以四川省教育考试院发布的通知为准，链接如下https://www.sceea.cn/Html/202406/Newsdetail_3721.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "在湖北省选课化学，生物，高考619位次9700到10000能在贵校选择什么专业",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-关于录取",
        "question": "请问四川考生理科634分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！欢迎报考中国人民公安大学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生组电话",
        "question": "请问贵校在广东省的招生组电话",
        "answer": "我校无各省招生组，咨询电话统一为010-83903097"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "您好！想问下广东省排名第24511，物化生，想报贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好！如果是男生的话，按照往年录取情况看，成绩有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生",
        "question": "老师，左眼4.1，右4.3，女孩，现在做眼睛手术还可以吗",
        "answer": "我校公安专业要求天津市局体检时视力达到裸眼视力4.8即可，具体手术时间建议咨询专业医生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取机会",
        "question": "广东省考生，排名57843有机会录取吗 有机会的话，能考虑什么专业",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，您的分数有一定差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-山东男生录取",
        "question": "山东男生公安管理学606分录取有希望嘛",
        "answer": "你好！如果是男生的话，按照往年录取情况看，还是有一定希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "吉林物化生502分，位次5939男生，有希望录取吗",
        "answer": "吉林今年为高考改革首年，没有往年录取数据可以参考。参照往年理科录取情况来看，您的成绩是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "吉林物化生502分，位次5939男生，有希望录取吗",
        "answer": "吉林今年为高考改革首年，没有往年录取数据可以参考。参照往年理科录取情况来看，您的成绩是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "吉林今年录取多少人",
        "answer": "今年我校在吉林招生55人，具体各专业计划请查询https://mp.weixin.qq.com/s/WYSCLjYyK77uzfrrVr_D5g"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取机会",
        "question": "河北男生文科618分 位次2000名有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！如果是男生的话，按照往年录取情况看，可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，全省位次14116能不能录取",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-602分吉林",
        "question": "物化生602分吉林有希望被录取吗",
        "answer": "你好！如果是男生的话，按照往年录取情况看，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-602吉林",
        "question": "602分吉林有希望吗",
        "answer": "你好！如果是男生的话，按照往年录取情况看，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-选历史可以报提前批",
        "question": "选史地政",
        "answer": "可以报考我校历史政治组相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-院校代码P041 和0041 是有什么区别吗？",
        "question": "院校代码P041 和0041 是有什么区别吗？ 官网也查不到区分 考试院也查不到区分 电话又都打不通！！！",
        "answer": "各省志愿填报规则由本省考试院制定，具体区别我校也不掌握。一般来说，各省志愿填报指导材料上会注明区别，一般是指男女生区别、科目组区别或者就业面向区别。具体建议您咨询本省考试院或高中"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-是否有希望被录取",
        "question": "河南理科男生608分",
        "answer": "你好！这只是单纯指考试成绩，报考我校公安专业还需要经过河南省公安厅组织的政治考察、面试、体检以及体能测评并合格。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-辽宁物化政 640分 有希望被贵校录取吗",
        "question": "辽宁物化政 640分 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业代码的问题",
        "question": "例如侦查学有 12 和13 两个专业代号 刑事科学技术有1B和2B 这是什么意思呢 ？",
        "answer": "你好！各省的招生专业代号是由各省考试院规定的。你可以咨询辽宁省考试院，询问不同代号代表的涵义。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "老师您好，四川男生理科高考分数632，省排名10000，有国家专项，提前批被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "您好老师，四川男生高考省排名1万名左右，632分有国家专项能被中国人民公安大学校录取吗？",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-2024年高考广东历史类排名2594想报法学专业可能性大吗",
        "question": "选科历政地",
        "answer": "你好！我校今年在广东历史类没有投放非公安法学专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-江苏史政603分排名3367，有希望进公大吗",
        "question": "江苏史政603分排名3367，有希望进公大吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，成绩有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-就业方面是哪一级公安机关",
        "question": "就业方面是哪一级公安机关呢",
        "answer": "您好，就业具体岗位是根据学生意愿进行选择的。依据联考成绩，在本省公安机关提供的职位里进行选择！哪一级都有可能"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-河北文科男生605能录取吗",
        "question": "您好，河北考生，男孩，高考分数605文科生，请问能被贵校录取吗，已通过体测",
        "answer": "你好！如果选考科目是 历史+政治，按照往年录取情况看，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-问题",
        "question": "我是甘肃考生 女 高考成绩为585 想报考公安类专业 请问贵校的政审体检是什么时候？",
        "answer": "你好！甘肃考生报考公安院校主要流程："
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "您好！请问广西考生物化生599排名7523报贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好！广西今年第一年高考改革，按照往年理工类录取情况看，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-单列类招生",
        "question": "我是伊宁市单列类理科考生，请问贵校对单列类有招生计划吗？分别有什么专业？有非公安类专业招生吗？",
        "answer": "你好！我校在新疆没有单列类招生计划，也没有非公安专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-黑龙江省预估全省排名5000名之内，体测全部通过，有望上贵校",
        "question": "黑龙江省考生，预估5000名之内，有望上贵校吗",
        "answer": "你好！欢迎报考我校！黑龙江今年第一年高考改革，近三年我校文科男生的排名波动较大，目前你的成绩如何不好判断。。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "安徽文科女生601录取概率大吗？真的想考这所大学！",
        "answer": "你好！欢迎报考我校！安徽今年第一年高考改革，目前你的成绩如何不好判断。往年我校文科女生的排名在1300名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-招生",
        "question": "老师，您好，天津，602分物化政，交通管理工程专业也有视力要求吗",
        "answer": "你好！公安专业都有视力要求，左右单眼裸视力不能低于4.8。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-湖南大概提前批录取分数",
        "question": "分数高于特殊类本科线70分有机会进入中国人民公安大学吗",
        "answer": "你好！按照往年录取情况看，机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-河南理科录取",
        "question": "河南理科位次38900，有希望被录取吗",
        "answer": "欢迎您报考我校，"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取",
        "question": "请问陕西理科考生7000名可以报考贵校什么专业",
        "answer": "欢迎您报考我校，"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询专业",
        "question": "去年贵校在天津提前批录取的交通管理工程专业 ，最低分是530，前年就是600多，大前年是490多 差这么多，是因为去年和大前年录取的孩子有烈士子女的政策吗 还是普通孩子也可以报，为什么份差这么多，",
        "answer": "公安大学执行“分数优先”的录取规则，根据招生计划，按照进档考生投档分数从高到低的顺序依次录取。录取最低分波动是由于考生报考存在“断档”现象导致的，不存在英烈子女录取影响的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-上海女生，541，选修政治，共青团员",
        "question": "身高157，是否可以报考相关专业，谢谢老师！",
        "answer": "我校公安专业身高要求为，女生不低于160cm"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-老师你好！关于女生身高要求",
        "question": "女孩子，身高157，可以报考吗？",
        "answer": "我校公安专业报考体检要求女生身高不低于160cm"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询",
        "question": "调剂是否均在提前批内专业中进行",
        "answer": "是的，专业调剂均在提前批内进行"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-户籍和学籍不在同一个省份是否可以报考贵校",
        "question": "户籍和学籍不在同一个省份是否可以报考贵校",
        "answer": "根据上级部门要求，考生报考公安院校公安专业要求生源地和户籍地在同一省份"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-福建选科物生政考生616分可以报贵校法学专业吗？有体检要求吗",
        "question": "616",
        "answer": "可以报法学专业，录取概率请您参考我校往年录取成绩，往年录取分数查询地址为https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-胳膊肘上有个4-5厘米的疤痕能报考中国人民公安大学吗？",
        "question": "老师，您好，孩子胳膊肘上有个4-5厘米的疤痕能报考中国人民公安大学吗？",
        "answer": "我校体检要求为，面颈部无瘢痕，身体其他部位无影响功能的瘢痕。具体以省公安厅组织体检时外科医生现场认定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业代码05，11和15都是网络安全与执法，,三者有什么不同",
        "question": "专业代码05，11和15都是网络安全与执法，,三者有什么不同",
        "answer": "报考专业代码由各省高招办独立编制，具体区别请仔细查阅志愿填报指导材料，材料里应该会有注明。或咨询本省高招办。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-考研",
        "question": "高考未上岸贵校，考研那些专业可以考取贵校公安专业",
        "answer": "考研相关问题请咨询我校研究生招生办010-83903086"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业 及专业调剂",
        "question": "贵校提前批专业都可参加公安联考吗，如果服从调剂是调剂后专业是否可能无法参加公安联考或对就业有影响",
        "answer": "提前批专业均可以参加公安联考。专业调剂只会在同批次同科目组间进行调剂，均为公安专业，不会影响联考和就业"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-上海女生选政治 科目",
        "question": "上海女生选政治，563分，位次5365，有希望报贵校被录取吗",
        "answer": "欢迎您报考我校，"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-国家专项计划",
        "question": "国家专项计划提前批和普通提前批录取的学生，公安专业，在校学习和毕业参加公安联考方面有什么不同的地方吗？麻烦回复一下，谢谢啦",
        "answer": "国家专项计划提前批和普通提前批录取的公安专业学生，在校学习和毕业参加公安联考方面均没有任何不同。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取概率",
        "question": "内蒙古男536位次2507提前批次报考贵校录取概率大吗？公大孩子从小的梦想学校，希望能成功录取",
        "answer": "欢迎您报考我校，"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-提前批",
        "question": "云南文科女生多少分才能录取提前批",
        "answer": "我校今年录取分数线将在录取结束后第一时间统计并公布。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取前去省里的体检裸眼视力达标，开学后复检如果不达标会被退档",
        "question": "开学后复检视力不达标会被退档吗？如果之前去省里体检面试体测的时候视力是达标的哦。江西省的",
        "answer": "省公安厅体检和学校复检之间间隔2个月左右，一般视力不会出现较大波动。建议您暑假期间合理用眼、注意保护视力。如复检查出学生存在弄虚作假行为，学校将依据有关规处理"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-被提档入贵校的学生，专业是按分数安排还是志愿顺序安排",
        "question": "江西男生5000左右位次，不知能否进到公大？进校后专业安排是顺序志愿还是平行志愿？",
        "answer": "我校按照分数优先原则进行录取并分配专业志愿，各专业志愿无级差。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-重庆怎么报考贵校",
        "question": "您好，我是重庆高三毕业女生，想报考贵校。想咨询一下在填报志愿（提前批A段）前我还需要做其他什么准备吗？是否有预报名等，谢谢！",
        "answer": "报考我校除填报志愿外，还需要参加重庆市公安局组织的政治考察、体检、面试和体能测评并合格。具体安排重庆考试院在志愿填报材料上有具体公布，请按照相关要求按时参加。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-视力矫正手术",
        "question": "高考后大概10天做的视力矫正手术，但视力有4.8及以上，能报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，您按时参加广西公安厅组织的体检，体检时裸眼视力达到4.8及以上即为视力合格。我校对于手术时间没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-老师你好请问一下上海考生(物化生)总分550分能上该校吗？",
        "question": "老师你好:请问一下上海考生(物化生)总分550分提前批可以上该校吗？",
        "answer": "请您参考我校往年录取成绩，往年录取分数查询地址为https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业调剂",
        "question": "老师好，我是山东选科物化政的男生，想报考你校公安学专业，请问填报时服从调剂具体是什么意思？在哪些专业内调剂？",
        "answer": "志愿服从调剂的意思是，当您报考的专业志愿有比您分数高的考生录取满额后，如果其他志愿有空缺，我校会给您调剂一个志愿进行录取。在您符合的科目组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-刑事科学技术专业对视力要求",
        "question": "贵校刑事科学技术对视力有没有额外要求？",
        "answer": "我校公安专业（含刑事科学技术）视力要求均为两只眼睛裸眼视力4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-视力",
        "question": "视力不达标是要提前做手术，还是只要体检通过就行？",
        "answer": "在公安厅组织体检时，裸眼视力达到4.8及以上即为视力合格。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-咨询本校对学生身体的要求",
        "question": "1，我眼睛视力左眼5.0.右4.7裸眼视力，能上本校吗？ 2，我办了军校政审，把这个政审用来上警校行吗？原想上国防科技大学，怕分不够",
        "answer": "我校公安专业要求视力为两个眼睛裸眼视力均须达到4.8及以上。公安院校有专门的政治考察和体检，由公安厅组织实施，具体通知由广西考试院发布，请您查阅。https://www.gxeea.cn/view/content_1013_30275.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-体检",
        "question": "河南体检要求,对尿酸和脂肪有没有要求，是怎么体检",
        "answer": "河南考生体检由河南省公安厅负责组织实施，具体通知在河南考试院发布。链接如下：https://www.haeea.cn/a/202406/43325_f8219b15.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-报考",
        "question": "内蒙古男文科536，身体健康，可以报考贵校吗，预测省排名1500左右",
        "answer": "可以报考，需要按时参加内蒙公安厅组织的政治考察、面试、体检和体能测评并且合格。具体通知请关注内蒙考试院官网"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-贵校今年内蒙古录取分数线多少",
        "question": "内蒙古文科男536，身体健康，可以报考贵校吗",
        "answer": "我校今年录取分数线将在录取结束后第一时间统计并公布。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-眼睛视力要求",
        "question": "眼睛视力一个4.9，一个4.6可以报考吗",
        "answer": "我校公安专业体检视力要求两个眼睛裸眼视力均须达到4.8"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-贵校今年在天津的最低分数线是多少？",
        "question": "天津男物化生，580左右，位次17009能报考贵校的提前批交通管理工程专业吗？",
        "answer": "我校往年分专业录取分数查询链接：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-录取分数线",
        "question": "天津男物化生570可以报贵校的提前批的什么专业",
        "answer": "可以报考我校公安技术类的6个本科专业：刑事科学技术、交通管理工程、安全防范工程、公安视听技术、网络安全与执法、数据警务技术。往年录取分数请查询我校招生就业网：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-贵校今年招生专业和人数",
        "question": "贵校今年对广西开放的专业和人数情况",
        "answer": "我校今年在广西有15个公安专业进行招生，共计招收63人，详细请查询我校本年度招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/WYSCLjYyK77uzfrrVr_D5g"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-往届湖南录取排名大概是多少",
        "question": "请问2024年到湖南录取多少考生？ 往届湖南录取排名大概是多少?",
        "answer": "我校2024年在湖南招生公安专业63人，具体录取分数及排名由于分为不同科目组略有不同，请到我校招生就业网查询。查询地址：https://zszx.ppsuc.edu.cn/static/front/ppsuc/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-视力矫正手术",
        "question": "做了晶体手术，视力5.1，请问视力能不能通过体检？能不能报考公大？",
        "answer": "可以报考，按时参加公安厅组织的体检并通过即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国人民公安大学",
        "title": "中国人民公安大学-专业",
        "question": "日语，物理化学生物，能报什么专业",
        "answer": "可以报考我校公安技术类的6个本科专业：刑事科学技术、交通管理工程、安全防范工程、公安视听技术、网络安全与执法、数据警务技术。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-退档",
        "question": "本人是甘肃的舞蹈生，贵学校录取按专业从高到低录取2人，若本人是第三名的考生是否会面临退档",
        "answer": "考生须根据甘肃省投档规则，若为平行志愿投档，按照我校设置投档比例100％，我校招生计划为2人，投档人数应为2人。非同分并列情况下不会出现投档3人的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-本科招生问题咨询",
        "question": "想问下转专业转出和转入有什么具体要求？",
        "answer": "这个需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-请问学校保研率",
        "question": "老师好，请问学校保研率大致多少？入校后是否有转专业的的机会？",
        "answer": "保研率需要咨询学院和教务处，转专业需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "请问运动康复专业能转到英语专业吗",
        "answer": "这个需要咨询报考学院、学籍办、教务处"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-咨询",
        "question": "老师你好，脊柱侧弯属不属于驼背这一项",
        "answer": "我校招生章程规定以下情况不宜报考我校：有生理缺陷、嗅觉迟钝、步态异常、驼背、面部畸形、斜视、严重口吃及耳鼻喉科疾病之一而妨碍发音、面部有较大面积（3x3厘米）疤痕、血管瘤、白癜风、黑色素痣等情形之一者。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-广东啦啦操考生是否不和体育统招类考生一起录取",
        "question": "是否为贵校另外招15个 不与体育统招一起录取",
        "answer": "我校艺术类专业无啦啦操统考舞种方向。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-体育统考成绩是指体育统考分数加上文化分数吗？",
        "question": "贵校你好 体育统考成绩是指综合分吗？",
        "answer": "仅是体育统考成绩"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-北体大能否报两个专业 能否转专业",
        "question": "你好老师 我是广东体育统招考生省排名20 请问如果我将第一志愿填体教选择不服从调剂 第二志愿填体能服从调剂 假如我的第一志愿没录取到是否会直接被退档 还是说能被贵校再次考虑第二志愿",
        "answer": "平行志愿省招办一次投档，学校按照省招办投档考生按体育统考成绩排序录取。可以转专业，具体请咨询学籍办：010-62987642，教务处：010-62989040及录取学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-投档比是多少？保研率是多少？招生办电话总是打不通",
        "question": "投档比是多少？保研率是多少？招生办电话总是打不通",
        "answer": "须院校设置，我校设置为1:1，大概在7％，具体保研率需咨询我校教务处：010-62989040"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-请问贵学校的旅游管理专业的学费一期是多少",
        "question": "还有贵校的住宿条件如何",
        "answer": "5000，住宿条件须咨询后勤处，电话：010-62989310"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-投档",
        "question": "在贵州省招生的投档比例是100%还是105%？",
        "answer": "省招办要求院校设置，我校设置为100％。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-专业问题",
        "question": "贵校马克思主义理论类专业在安徽录取最低位次是多少",
        "answer": "历年录取分数参考网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_34.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "answer": "普通类实行平行志愿，进档后体检符合录取要求，一般不会出现退档情况"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-如何进档",
        "question": "只要专业分和文化分。都过了省统考的二本分数线。就可以投档了吗？",
        "answer": "具体问题需咨询省招办，投档由省招办制定相关政策规则。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "进档后按体育统考成绩录取只影响考生录取专业对平行志愿有影响吗",
        "answer": "平行志愿是投档规则，录取属于投档后的工作。无影响"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-进档",
        "question": "对进档学生按照体育统考成绩从高到低择优录取不是很理解 假如招10个人难道不是进档按综合分排名不就是说有10个人进入这个档再按体育统考成绩排名 那如果按体育统考成绩排名排最后一名会有影响吗？还是只影响录取的速度",
        "answer": "进档后按体育统考成绩录取只影响考生录取专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "对体育统考生体育分有要求吗 你好 问一下北体的按体育统考分从高开始择优录取是什么意思 不看综合分吗 平行志愿",
        "answer": "我校对进档考生按照体育统考成绩从高到低择优录取。体育分须过省体育类录取分数控制线。综合分涉及省招办投档规则，具体须看省招办投档相关政策文件。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取结果",
        "question": "山西的录取结果什么时候就能知道呢?",
        "answer": "具体咨询结果以省招办公布工作时间安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业是否容易？是否保研保研率多少？",
        "answer": "转专业需要咨询学籍办、教务处和学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-体育生",
        "question": "保研率多少？",
        "answer": "保研率咨询学院和教务处"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-退档",
        "question": "本人是甘肃的舞蹈生，贵学校录取按专业从高到低录取2人，若本人是第三名的考生是否会面临退档",
        "answer": "考生须根据甘肃省投档规则，若为平行志愿投档，按照我校设置投档比例100％，我校招生计划为2人，投档人数应为2人。非同分并列情况下不会出现投档3人的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-本科招生问题咨询",
        "question": "想问下转专业转出和转入有什么具体要求？",
        "answer": "这个需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-请问学校保研率",
        "question": "老师好，请问学校保研率大致多少？入校后是否有转专业的的机会？",
        "answer": "保研率需要咨询学院和教务处，转专业需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "请问运动康复专业能转到英语专业吗",
        "answer": "这个需要咨询报考学院、学籍办、教务处"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-咨询",
        "question": "老师你好，脊柱侧弯属不属于驼背这一项",
        "answer": "我校招生章程规定以下情况不宜报考我校：有生理缺陷、嗅觉迟钝、步态异常、驼背、面部畸形、斜视、严重口吃及耳鼻喉科疾病之一而妨碍发音、面部有较大面积（3x3厘米）疤痕、血管瘤、白癜风、黑色素痣等情形之一者。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-体育生",
        "question": "裸眼视力4.0 可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-英语104分",
        "question": "请问英语104分是否有希望报考贵校呢？",
        "answer": "除中外合作办学专业外我校其他专业对高考外语成绩无要求，中外合作办学专业要求高考外语成绩不低于105分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-关于报考",
        "question": "请问文科生刚过一本线有希望吗",
        "answer": "我校在京招生请参考历年录取分数线（网址）：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_11.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-退档",
        "question": "选择服从专业调剂是否一定不会被退档？",
        "answer": "投档比例为1：1的省份，若进档考生体检及成绩符合我校各项录取标准，无其他特殊原因原则上我校将按照程序进行录取工作。考生可以咨询电话：010-62989047"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-在山西招生老师的联系方式",
        "question": "咨询一下北京体育大学在山西招生办事处的地址和联系方式",
        "answer": "电话：010-62989047"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-湖北体育高考综合分478",
        "question": "可以填报您这边的吗",
        "answer": "考生请参考我校历年录取分数线（网址）：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index.aspx?type=2&year=2023&pprov=42"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-广西",
        "question": "广西文科2902位，可以报进贵校",
        "answer": "请参考我校历年录取分数线网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_45.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问中外合作办学，海南陵水黎安，英语考100分可以去吗？谢谢",
        "answer": "我校中外合作办学专业均要求高考外语成绩不低于105分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-中外合作",
        "question": "老师，请问想报考贵校旅游管理专业，英语101分能报名吗？",
        "answer": "我校中外合作专业均要求外语成绩不低于105分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-新疆体育生",
        "question": "新疆体育生 体育成绩96.8 文化261可以报考本院校嘛",
        "answer": "我校历年录取分数线见网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index.aspx?type=2&year=2023&pprov=65"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-湖南理科文化生报运动康复合适吗",
        "question": "请问湖南理科587分报贵校运动康复专业合适吗 录取概率怎么样呢",
        "answer": "看个人意愿，我校历年录取分数网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_43.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-体检",
        "question": "进档后若校医院认为体检不合格不录取，退档是退到1b还是下一年？进校后会有二次体检吗？",
        "answer": "入学后有入学体检，届时录取工作均已结束。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-专业",
        "question": "公共事业管理专业学数学吗？该专业考研考数学吗？谢谢！",
        "answer": "大学学习科目问题请咨询教务处：010-62989040"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-体育",
        "question": "广东省历史类体育类健美操啦啦操综合分629报考本校体育教育有希望吗",
        "answer": "详细请看我校历年录取分数线网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_2_2023_44.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "请问对于新疆单列类的考生是文化课过线，然后按专业课从高到低录取吗？去年的投档线是多少？",
        "answer": "体育类考生按照省里投档规则投档，进档后按照体育统考成绩从高到低择优录取。详细请看我校历年录取分数网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_2_2023_65.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-退档",
        "question": "本人是甘肃的舞蹈生，贵学校录取按专业从高到低录取2人，若本人是第三名的考生是否会面临退档",
        "answer": "考生须根据甘肃省投档规则，若为平行志愿投档，按照我校设置投档比例100％，我校招生计划为2人，投档人数应为2人。非同分并列情况下不会出现投档3人的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-本科招生问题咨询",
        "question": "想问下转专业转出和转入有什么具体要求？",
        "answer": "这个需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-请问学校保研率",
        "question": "老师好，请问学校保研率大致多少？入校后是否有转专业的的机会？",
        "answer": "保研率需要咨询学院和教务处，转专业需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "请问运动康复专业能转到英语专业吗",
        "answer": "这个需要咨询报考学院、学籍办、教务处"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-咨询",
        "question": "老师你好，脊柱侧弯属不属于驼背这一项",
        "answer": "我校招生章程规定以下情况不宜报考我校：有生理缺陷、嗅觉迟钝、步态异常、驼背、面部畸形、斜视、严重口吃及耳鼻喉科疾病之一而妨碍发音、面部有较大面积（3x3厘米）疤痕、血管瘤、白癜风、黑色素痣等情形之一者。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-江西考生590位次14799",
        "question": "有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请参考我校历年录取分数，网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_36.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "北体新疆文史普通类有希望吗2000",
        "answer": "请参考我校历年录取分数网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_2_2023_65.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-提档比及543分录取概率",
        "question": "您好，请问贵校提档比是一比一嘛，今年于海南扩招543分是否有机会上贵校，请您为我解惑",
        "answer": "学校设置提档比例为1:1，历年录取分数请参考网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_46.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-专业志愿顺序",
        "question": "老师，您好，这个“（1）专业志愿顺序”是啥意思？在招生章程里，这个是不是在强调必须在普通批里报第一个志愿？",
        "answer": "意思为分数优先，遵循志愿。遵循考生专业志愿顺序。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-招生的考生不是体育生",
        "question": "老师，您好，我是一名普通的高中生，不是体育生，可以报考学校的中外合作办学吗？",
        "answer": "我校中外合作专业仅需高考文化成绩"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-毕业证",
        "question": "老师，您好，中外合作办学性质的毕业证上会显示外方信息吗？这个中外办学有两个专业，一个是休闲体育，它具体的课程是什么呢，这两个专业的四年本科都是在海南国内上学吗，章程里面没有显示",
        "answer": "这个毕业证信息及课程设置须咨询我校海南办，电话：010-62982845"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-关于志愿录取规则的",
        "question": "贵校你好，我是贵州体育统考生，我想报考贵校，我的身体条件已经达到贵校标准，分数有可能进档，但我阅读贵校招生章程发现贵校对进档考生按专业统考成绩择优录取，我的体育成绩虽然超过及格标准，但我担心有可能被刷掉，所以请问贵校的进档比如何？平行体育志愿",
        "answer": "省招办要求院校设置投档比例，我校设置为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-辽宁省播音主持达到本省本科线可以报考吗",
        "question": "辽宁省播音主持报考文化课要求",
        "answer": "辽宁播音与主持艺术专业文化线为：本科控制分数线"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-毕业证",
        "question": "老师，您好，北京体育大学阿尔伯塔国际休闲体育与旅游学院招生专业为休闲体育（中外合作办学）和旅游管理（中外合作办学），教学地点在海南陵水黎安国际教育创新试验区，颁发北京体育大学相应本科毕业证书、学士学位证书以及阿尔伯塔大学相应学士学位证书，您这个毕业证是北京体育大学的毕业...[详细]",
        "answer": "毕业证书是北京体育大学的毕业证，上面具体内容需要提问海南办电话：010-62982845"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-今年对广西国标招生嘛",
        "question": "今年招广西国标吗",
        "answer": "没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-舞蹈表演",
        "question": "舞蹈表演，进档后录取规则执行学校的规则，学校的规则是什么？对专业分文化分规定是多少",
        "answer": "舞蹈表演（舞蹈、体育舞蹈、编创实验班、霹雳舞方向）专业："
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-江苏排名物理考生三万三是否有机会读智能体育工程",
        "question": "江苏排名物理考生三万三是否有机会读智能体育工程 该专业提档比例是多少 该专业考研方向 该专业考研率，保研率",
        "answer": "我校去年智能体育工程录取最低分为599分，详情请看网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_32.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-开学考试",
        "question": "请问贵校开学要进行考试吗",
        "answer": "请咨询教务处：010-62989040"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-调档",
        "question": "什么情况下会调档我，参考去年分数吗",
        "answer": "按照省招办投档规则排序后，将有报考学校意愿的考生按照志愿顺序及计划数投档至院校。具体请咨询当地省级招生主管部门。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "刚开学时有无转专业的机会，转专业的政策是什么。或者说在大学四年能否转专业。",
        "answer": "转专业是可以的，具体咨询教务处：010-62989040"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-退档",
        "question": "本人是甘肃的舞蹈生，贵学校录取按专业从高到低录取2人，若本人是第三名的考生是否会面临退档",
        "answer": "考生须根据甘肃省投档规则，若为平行志愿投档，按照我校设置投档比例100％，我校招生计划为2人，投档人数应为2人。非同分并列情况下不会出现投档3人的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-本科招生问题咨询",
        "question": "想问下转专业转出和转入有什么具体要求？",
        "answer": "这个需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-请问学校保研率",
        "question": "老师好，请问学校保研率大致多少？入校后是否有转专业的的机会？",
        "answer": "保研率需要咨询学院和教务处，转专业需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "请问运动康复专业能转到英语专业吗",
        "answer": "这个需要咨询报考学院、学籍办、教务处"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-咨询",
        "question": "老师你好，脊柱侧弯属不属于驼背这一项",
        "answer": "我校招生章程规定以下情况不宜报考我校：有生理缺陷、嗅觉迟钝、步态异常、驼背、面部畸形、斜视、严重口吃及耳鼻喉科疾病之一而妨碍发音、面部有较大面积（3x3厘米）疤痕、血管瘤、白癜风、黑色素痣等情形之一者。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-报考咨询",
        "question": "山东艺术类考生，播音与主持艺术专业，位次243202，专业统考成绩合格，高考成绩超过一段线，能否报考本校播音与主持专业。",
        "answer": "山东去年录取最低分为：548，请考生参考今年高考文化成绩判断。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "您好，北京579 排名14812 物化 有希望报考贵校数据科学与大数据技术和智能体育工程专业吗？",
        "answer": "数据科学大学数据去年录取最低分587分，智能体育工程录取最低分591分，详细请看：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index.aspx?type=1&year=2023&pprov=11"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-中外合办专业英语成绩必须要105分吗",
        "question": "英语成绩未达到105分，如果填报了会被退档吗，暑假去学雅思",
        "answer": "中外合作要求外语成绩必须达到105分，未达到如果进档将会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-专业",
        "question": "运动人体科学在本校是属于教育类还是医学类",
        "answer": "教育学门类"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-招生",
        "question": "对新疆单列类学生 有招生嘛 招了哪些专业 体育类学生比本科提前批分数线高了30分 专业成绩96 可以考虑嘛",
        "answer": "新疆内地高中班有单列类专业，为体育经济与管理1个计划、公共事业管理1个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-舞蹈专业招生人数",
        "question": "舞蹈专业招生，针对浙江有多少人数",
        "answer": "今年在浙江无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-文科英语专业需要口试么",
        "question": "你好，我是山西文科考生，成绩550，想报贵学校，能被录取么，英语作业需要口试么，谢谢",
        "answer": "对英语专业无口试要求。去年录取分数为523分，详细可查看网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_14.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-报考要求咨询",
        "question": "老师你好，有轻微脊柱侧弯是否可以报考运动康复，康复物理治疗等专业？或者是什么专业不可以报？",
        "answer": "我校招生章程规定不宜就读我校各专业为：肝炎患者（乙肝病毒携带但肝功能正常者除外），有生理缺陷、嗅觉迟钝、步态异常、驼背、面部畸形、斜视、严重口吃及耳鼻喉科疾病之一而妨碍发音、面部有较大面积（3x3厘米）疤痕、血管瘤、白癜风、黑色素痣等情形之一者。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "该问题请咨询我校教务处，010-62989040"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-休闲体育中外合作项目",
        "question": "1.除课程外其他的学习和生活，归学校管还是试验区管 2.能否辅修其他专业或者双学位 3.能否转专业，是否有回本校的机会 4.学生与本校学生有没有交集，比如大型活动（开学典礼、毕业典礼、运动会等）会回本校吗",
        "answer": "海南陵水属于教学点，日常学习和生活由北京体育大学阿尔伯塔国际休闲体育与旅游学院管理，详细请看网址：https://zs.bsu.edu.cn/bkzsw/zslx/zwhzbx/f4f918f20b5b4bfa81f37ae06f061881.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-北京体育大学",
        "question": "河北体育生综合分527理科生，有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校物理类去年录取河北体育生投档成绩最低为619，详情请看网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index.aspx?type=2&year=2023&pprov=13"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-舞蹈类硕士点",
        "question": "舞蹈类硕士点 有吗",
        "answer": "我校硕士专业目录中有体育教育训练学和体育教学两个二级学科。详细请看网址：https://zs.bsu.edu.cn/yjszsw/sszs/zsjz/f360cfc965b244ec864cc97a45211bcb.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取规则",
        "question": "根据学校招生章程，舞蹈表演专业是按照专业考试成绩从高到低择优录取，我是北京考生北京按照综合成绩从高到低进行投档，请问老师咱们学校，如果是北京考生的话，是否依然还按综合成绩投档？还是说按照学校规定的文过专排的规则去录取？",
        "answer": "投档规则执行北京市规则，进档后录取规则执行学校的规则。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-天津考生 615 想报考体育经济与管理 可以吗",
        "question": "顺便咨询一下学校本科生宿舍 谢谢",
        "answer": "请参考我校历年录取分数网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_1_2023_12.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-报考",
        "question": "山西省体育92理科403有机会报考吗",
        "answer": "我校去年录取山西理科体育统考成绩最低分为：85，详细请看：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_2_2023_14.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-退档",
        "question": "本人是甘肃的舞蹈生，贵学校录取按专业从高到低录取2人，若本人是第三名的考生是否会面临退档",
        "answer": "考生须根据甘肃省投档规则，若为平行志愿投档，按照我校设置投档比例100％，我校招生计划为2人，投档人数应为2人。非同分并列情况下不会出现投档3人的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-本科招生问题咨询",
        "question": "想问下转专业转出和转入有什么具体要求？",
        "answer": "这个需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-请问学校保研率",
        "question": "老师好，请问学校保研率大致多少？入校后是否有转专业的的机会？",
        "answer": "保研率需要咨询学院和教务处，转专业需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "请问运动康复专业能转到英语专业吗",
        "answer": "这个需要咨询报考学院、学籍办、教务处"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-咨询",
        "question": "老师你好，脊柱侧弯属不属于驼背这一项",
        "answer": "我校招生章程规定以下情况不宜报考我校：有生理缺陷、嗅觉迟钝、步态异常、驼背、面部畸形、斜视、严重口吃及耳鼻喉科疾病之一而妨碍发音、面部有较大面积（3x3厘米）疤痕、血管瘤、白癜风、黑色素痣等情形之一者。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-专业",
        "question": "湖南文化562，体育297一定能去体育教育专业吗？",
        "answer": "去年体育教育我校领取体育统考成绩最低分是288分，具体请看网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index_2_2023_43.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "青海体育舞蹈生文化351 专业235 综合468可以报考北京体育大学吗",
        "answer": "体育舞蹈去年投档成绩文化为296，专业254。请考生参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校不限选考组，有没有可能被录取？",
        "answer": "请考生参考我校历年录取分数线，网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-调剂",
        "question": "如果选择服从调剂会被调剂到中外合办吗？",
        "answer": "中外合作单独放置在一个专业组内，不会调剂到的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "你好，我想问一下河南舞蹈表演的录取分数和人数",
        "answer": "2023年文史舞蹈表演录取15人，舞蹈方向5人，体育舞蹈方向6人，霹雳舞方向2人，编创实验班方向2人。投档成绩分别为舞蹈181分，体育舞蹈183分，霹雳舞172分，编创实验班188分。请注意报考专业方向限定统考舞种要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-你好，旅游（中外合作办学）",
        "question": "请问我是安徽考生，分数537分，英语120分。文科，排名16397名，可以选该校旅游（中外合作办学吗？上学是在海南吗？录取有特别要求吗？",
        "answer": "教学地点在海南，录取要求外语成绩不低于105分。请参考我校历年录取分数线：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index.aspx?type=3&year=2023&pprov=11"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-录取",
        "question": "北京文科考生576分，报贵校文科类专业录取概率大吗？",
        "answer": "请参考我校历年录取分数线，网址：https://bm.bsu.edu.cn/lscj/index.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-退档",
        "question": "本人是甘肃的舞蹈生，贵学校录取按专业从高到低录取2人，若本人是第三名的考生是否会面临退档",
        "answer": "考生须根据甘肃省投档规则，若为平行志愿投档，按照我校设置投档比例100％，我校招生计划为2人，投档人数应为2人。非同分并列情况下不会出现投档3人的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-本科招生问题咨询",
        "question": "想问下转专业转出和转入有什么具体要求？",
        "answer": "这个需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-请问学校保研率",
        "question": "老师好，请问学校保研率大致多少？入校后是否有转专业的的机会？",
        "answer": "保研率需要咨询学院和教务处，转专业需要咨询学院、教务处、学籍办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-转专业",
        "question": "请问运动康复专业能转到英语专业吗",
        "answer": "这个需要咨询报考学院、学籍办、教务处"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-咨询",
        "question": "老师你好，脊柱侧弯属不属于驼背这一项",
        "answer": "我校招生章程规定以下情况不宜报考我校：有生理缺陷、嗅觉迟钝、步态异常、驼背、面部畸形、斜视、严重口吃及耳鼻喉科疾病之一而妨碍发音、面部有较大面积（3x3厘米）疤痕、血管瘤、白癜风、黑色素痣等情形之一者。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "请咨询我校教务处：010-62989040。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育大学",
        "title": "北京体育大学-河北舞蹈生舞种",
        "question": "您好老师，我是今年河北省的舞蹈生，我的联考舞种是中国舞，我可以报考贵姓校的舞蹈表演（体育舞蹈）（霹雳舞蹈）专业吗，我看招生章程了没有明确说明不让中国舞报考，我能接受到大学后学习体育舞和霹雳舞，这种情况会不会退档？",
        "answer": "舞蹈表演（舞蹈）和舞蹈表演（编创实验班）对应的省统考舞种为中国舞。考生可以选择这两个专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央音乐学院",
        "title": "中央音乐学院-中央音乐学院",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424 位次221 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，报考我校需要参加专业校考，专业合格考生可根据我校录取原则报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "中央音乐学院",
        "title": "中央音乐学院-录取",
        "question": "老师你好，我妹妹新疆单列音乐教育类，综合成绩424，位次221，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，报考我校需要参加专业校考，专业合格考生可根据我校录取原则报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "中央音乐学院",
        "title": "中央音乐学院-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "你好，我校没有这些项目"
    },
    {
        "schoolName": "中央音乐学院",
        "title": "中央音乐学院-音乐表演专业",
        "question": "贵校有专科吗？如果有 可以专升本吗？湖北考生文化311 专业250.28 综合549.136可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "我校无专科"
    },
    {
        "schoolName": "中央音乐学院",
        "title": "中央音乐学院-文化课过艺术本科线？",
        "question": "老师您好，孩子专业招录比上1：1，文化课过艺术本科线是不是就可以稳进贵校？谢谢~",
        "answer": "各招考方向录取办法略有区别，请直接电话咨询010-66425504或66425818，或留下您的联系方式。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-填报志愿时，艺术类提前批，其中“专业名称”这里需要咨询",
        "question": "黑龙江考生24届，艺术类本科提前批，填报志愿。如果演奏乐器是单簧管，专业组名称选：第001组，专业代号选：04，专业名称只能选“音乐表演（管弦乐器演奏）”这个大类，咱们学校志愿填报，没有各个乐器具体的代码？对吗？感谢回答！",
        "answer": "您好，请参照贵省招办下发报考指南进行填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-录取",
        "question": "老师你好，我妹妹新疆单列音乐教育类，综合成绩424，位次221，报考贵校有希望吗",
        "answer": "是否录取以最终结果为准，请耐心等待。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-音乐表演专科",
        "question": "贵校有专科吗？如果有可以专升本吗？湖北考试文化311 联考音乐专业250.28 综合分549.136可以报考贵校专科音乐表演专业吗？",
        "answer": "我校没有专科。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校无此项目。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-北京市普通类考生",
        "question": "您好！请问贵校艺术管理（音乐管理）专业2024年北京市是否有分数投档线？请问大概多少分可能进贵校？请问北京504分还有机会报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "艺术管理专业按照普通类专业招生，不组织校考，文理兼招。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-北京咨询",
        "question": "老师好，今年是艺术管理第一年在普通批录取，能大致预测一下分数线范围吗？",
        "answer": "艺术管理专业按照普通类专业招生，不组织校考，文理兼招。无法预测分数范围。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-中国音乐学院报考要求",
        "question": "普通高考生并未参加艺考考试可以报考艺术管理（音乐管理）该项专业吗？",
        "answer": "艺术管理专业按照普通类专业招生，不组织校考，文理兼招。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-文化课成绩折算分",
        "question": "2024音乐教育专业的文化课成绩折算分是按照什么方式计算的",
        "answer": "录取控制分数线要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-音乐教育专业录取规则",
        "question": "1、请问音乐教育专业录取规则是分省按照专业排名录取，还是全国专业排名录取？ 2、请问2024高考音乐教育专业录取文化课分数线是多少？去年文化课分数线是多少？",
        "answer": "校考专业成绩合格、省统考成绩合格且高考文化课成绩（不含政策性加分）达到高考文化课录取控制分数线的考生，按照校考专业成绩排名顺序，由高到低依次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国音乐学院",
        "title": "中国音乐学院-广东招生名额",
        "question": "老师您好 请问今年音表（美声）在广东省的计划招生数量是多少？",
        "answer": "您好，我校音乐表演（中国声音美声）招考方向拟招名额25人，面向全国不分省，文理兼招。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-工业设计学科咨询",
        "question": "1.工学的工业设计非艺考生也可直接报考？ 2.是否可以保研",
        "answer": "我校工业设计首次在普通批次招收普通类考生，考生可以在专业介绍板块了解专业介绍，普通考生可在支援填报阶段直接填报我校专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "考生你好，你您咨询的问题答复如下："
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-广东历史类考生纯文化分录取咨询",
        "question": "艺术管理今年第一次招生，请问文化分580+省排6000以内被提档的可能性大吗？推荐特控线多少分以上报考呢？谢谢",
        "answer": "艺术管理历年组织校考，安排在艺术类提前批进行录取，文化课成绩均达特控线以上。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-2024年文科云南美术生文科录取文化分数线是多少？",
        "question": "云南文科普本线480分，其中高考成绩包含了22分学业水平分〈总分772分）。",
        "answer": "2.2024年报考建筑学、美术学、艺术设计学专业文史类考生投档成绩须达550分。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-非校考类招生范围",
        "question": "请问你校今年招生的工业设计，是不是不需要专业艺术考试？直接按高考 成绩录取？",
        "answer": "工业设计专业不组织校考，不要求省统考成绩，普通类考生可以报考，按高考文化课成绩择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-贵校艺术管理，艺术史论，文化产业管理相关",
        "question": "请问贵校艺术管理，艺术史论，文化产业管理未参加艺考能否报名？北京考生录取分数线大概多少呢？",
        "answer": "普通类考生可填报艺术管理、艺术史论、文化产业管理专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-重庆文科考生",
        "question": "老师您好，重庆生源，普通文化生，高考554，位次在5500左右，有机会被贵校的艺术管理录取吗",
        "answer": "艺术管理首次在普通批次招生,没有历史数据参考,详尽专业可参考艺术史论.鼓励报考,以考生的专业意愿程度合理确定志愿顺序."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-北京报考普通批如果分数不够是否会被调剂到中法",
        "question": "北京报考普通批如果分数不够是否会被调剂到中法",
        "answer": "普通专业和中法合作办学专业之间不调剂.同一专业组内各专业可以调剂,需选择服从调剂."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-录取",
        "question": "您好，江西历史方向545省排11987有机会考取贵校的艺术史论专业吗？",
        "answer": " 艺术史论去年为投放江西计划，在其他省市的录取平均分在一本线上五十多分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校中外合作办学专业在上海校区的中法学院，2024年在普通批次招生专业为艺术管理（中外合作办学）、艺术史论（中外合作办学）；培养模式为3+1，学生第一、二、四年在中法学院学习，第三年在法方合作院校凯致商学院学习。鼓励一本线上五十分左右考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-中央美院造型艺术专业在哪个校区？",
        "question": "您好，请问中央美院造型艺术专业在哪个校区？",
        "answer": "造型艺术专业在望京校区"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-城市设计专业在首次招生",
        "question": "贵校城市设计专业在上海首次招生，没有以往录取数据参加，请问大概录取会在什么位次或者分数上？",
        "answer": "分数取决于填报志愿考生的分数段，参考2023年放在普通类录取的艺术史论专业，鼓励一本线上五十分自左右的考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-咨询",
        "question": "去年文物修复专业录取分数线是多少啊？",
        "answer": "2023年文物保护与修复专业录取名次为26名。本年度因为要求文化课达到普本线，所以预测排名会低于往年。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-请问调档比例原则上控制在各省公布计划的105%以内是什么意思",
        "question": "就艺术管理和艺术史论，如果没有到分数，会滑档吗",
        "answer": "因为我校在各省计划几乎都是个位数，所以实际上105%等同于100%等计划投档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-请问江苏地区非艺考生报考贵校艺术管理需要多少分",
        "question": "本人是江苏考生，选择了历史方向，多少分有比较大的机会上到贵校艺术管理",
        "answer": "考生你好，我校艺术管理首次放在普通批次录取，往年全国计划在艺术考生提前批录取的最低分在一本线上。2024年首次在普通批次录取，分数取决于填报志愿的考生。鼓励一本线上50分的考生填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-工业设计学科咨询",
        "question": "1.工学的工业设计非艺考生也可直接报考？ 2.是否可以保研",
        "answer": "我校工业设计首次在普通批次招收普通类考生，考生可以在专业介绍板块了解专业介绍，普通考生可在支援填报阶段直接填报我校专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "考生你好，你您咨询的问题答复如下："
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-请问贵校的艺术史论专业今年是否计划在福建招生？",
        "question": "您好，我是福建一名高三应届毕业生，今年的高考分数为561分，省排名33854名。非常喜爱贵校的艺术史论专业，不知道能否有几率被贵校录取。",
        "answer": "去年我校艺术史论在贵省物理类的提档线为560分,供你参考."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-广东历史类文化生可报考贵校吗？",
        "question": "你好，请问广东历史类文化生可报考贵校吗？",
        "answer": "我校在广东不限选考科目的艺术史论\\艺术管理\\艺术教育\\艺术管理(中外合作办学)\\艺术史论(中外合作办学)均可报考."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-艺术史论专业",
        "question": "老师您好，我是四川的考生，想了解艺术史论专业的相关信息： 1.家境普通，但有绘画基础，适合报考吗？ 2.就业时方向、前景如何？能否进入高校就业？ 3.升学考研方向是什么？本校有什么硕士专业吗？",
        "answer": "你好,请关注微信公众号“中央美术学院人文学院”，你会发现，人文学院的各项学术、实践和课外活动实在是太丰富了！你想了解的就业方向\\前景\\升学都有介绍."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-普通批的城市设计如何培养？",
        "question": "在贵校建筑学院的官网上未寻得满意的信息，孩子没有太多美术基础，希望通过报考该专业实现转型成为艺术类人才。请问往年该专业是招美术生的吗？还是今年单独为普通文化生新增的？对于造型艺术与设计等方面是否有充分的培养？该专业的本质是建筑学吗，就业与深造前景如何？",
        "answer": "专业详细介绍请参考阳光高考平台院校专业中的的城市设计专业介绍."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-北京美术考生，想报考贵校实验艺术专业",
        "question": "老师您好，我是一位北京的美术生，我想报考实验艺术专业，我的实验艺术专业排名为第61名，文化课成绩是497，我想请问一下我被录取的概率大吗，谢谢老师们了。",
        "answer": "考生你好,因本年度政策调整,专业合格考生文化课需达到普本线,不确定名次在你之前的有多少考生不能达到要求,鼓励达到分数线的考生报考,请考生根据自己的情况决定."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-610多单选物理不艺考能在贵校上什么专业？",
        "question": "如题",
        "answer": "可以报考不限选考科目的文化产业管理\\艺术史论\\艺术管理\\艺术史论(中外合作办学)\\艺术管理(中外合作办学)"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-河南考生 总分653 省内美术专业位次10 有无录取希望",
        "question": "河南考生 总分653 省内美术专业位次10 有无录取希望 谢谢老师！",
        "answer": "我校不使用综合成绩,校考专业文化课达到普本线按专业成绩录取,非校考专业在普通批按高考文化课成绩录取."
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-文化产业管理专业",
        "question": "请问文化产业管理专业与艺术管理专业的课程重合度有多少，是否可以在学院内进行专业互转，转专业的要求有哪些，谢谢",
        "answer": "1-文化产业管理和艺术管理在专业基础阶段（本科一、二年级）学习课程内容相同，三年级进入工作室后，专业课程与专业实践会有所不同；2-艺术管理与文化产业管理在学院内无法互转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-工业设计学科咨询",
        "question": "1.估分600左右有机会录取吗 2.是否有同一大类内调剂，若有调剂，调剂的专业有哪些。若没有调剂，未被录取会被退档吗",
        "answer": "工业设计为首年招生，普通类专业可参考2023年艺术史论在北京的录取分数，超过600分比较有希望，鼓励报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-建筑专业校考排名多少能大概率录取",
        "question": "排名137",
        "answer": "我校建筑学本年录取规则与往年的专过文排不同，采取文过专排。文化课成绩要求达到考生所在省（自治区、直辖市）的本科一批线，高考改革省份要求达到特殊类型控制线后，按照专业成绩排序录取。2024年我校建筑学专业计划数量90，无往年参考数据，鼓励专业成绩好且文化能过一本线的考生填报志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中央美术学院",
        "title": "中央美术学院-专业代码（113） 艺术管理专业",
        "question": "专业代码（113） 艺术管理专业，非美术专业生报考该专业后，可以转美术专业吗？",
        "answer": "您好！130102T艺术管理专业为艺术学理论类，普通类考生可以报考，学位授予门类为艺术学。原则上转专业仅限于各专业学院内部专业间调整，不允许跨校区、跨专业学院转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-普通批次非艺考生",
        "question": "老师您好，请问江苏历史方向非艺考生多少分可以报考贵校普通批次？查不到以往的分数。",
        "answer": "考生你好，近几年因为在江苏没有投放计划，所以确没有历史分数线可做参考。建议在中央戏剧学院本科招生网-信息公开中查询一下其他省份的最低录取分数线，可以横向做比较，希望对你能有帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-普通批分数",
        "question": "老师您好，贵校有些专业今年放在普通批招生，请问分数线有什么可以参考的，上海政史地546排名8561报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你可以看看往年的录取分数线，上海市最低录取分数线对应的位次，做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-普通专业",
        "question": "请问贵校不需要艺考的专业，今年多少位次有希望被录取？",
        "answer": "各个省份对应的分数和位次都不同，首先看你是否过了本省普通批次线，再参照往年所在省最低录取分数线，如果没有参考数据，可以看看其他省份的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-投档比",
        "question": "老师问一下投档比是多少 假如接受调剂 但分数不够所有专业会被退档吗",
        "answer": "我们一般是100%投档和阅档，不退档。分数不够所有专业是不会被投档的，所以也就不会牵扯退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-若考生在非校考专业里报考试进入了院校档案，人满会退档吗？",
        "question": "若考生在非校考专业里报考，且进入了院校档案的调取，也符合招生中的各类要求，但因报考专业的人数多，院校招生计划已满，还会出现退档滑档的情况吗？",
        "answer": "我们一般是100%投档和阅档，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-投档",
        "question": "你好，贵校的投档比是多少？是否被提档就不会被退档？",
        "answer": "我们一般是100%投档和提档，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-社会考生",
        "question": "请问社会考生可以报考贵校吗",
        "answer": "参照教育部发布的普通高等学校年度招生工作规定中的相关报名条件。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-浙江美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，不知你是否参加了我院的校考专业，如果没有，请参照2024年中央戏剧学院本科招生专业考试简章，须在省统考、校考和文化课成绩都达到相应要求后，按专业课排名择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-考试时间",
        "question": "老师您好，请问英语四级，六级，研究生，入党申请分别是什么时候呢？",
        "answer": "考生你好，你的问题可能等入学后，会有辅导员和班主任通知此类事项的具体安排和时间。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "      我院无中外合作办学，中外联合培养项目可咨询我院继续教育中心，会有老师解答你的问题，联系电话：010-56620710，邮箱gjbs@zhongxi.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-关于贵校普通类专业转专业",
        "question": "老师您好，我是今年山西文科考生，成绩583，位次全省982名，我看到贵校今年在我省只招生艺术管理（影视制片）专业，但我更心仪戏剧影视文学（电视剧创作）专业，想咨询老师您入学后贵校可以转专业吗，以及具体转专业条件？",
        "answer": "转专业的前提首要条件要看你的高考文化课成绩，由高分转低分专业方向是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-录取",
        "question": "您好，请问贵校2024年在江西有设置招生计划吗？去年江西并没有相关投档数据可作参考，历史方向纯文化考生545省排11987有可能被贵校的普通专业录取吗？",
        "answer": "考生你好。2024年分省计划参考江西教育考试院发布的志愿填报手册，去年确实没有在江西投放计划，所以没有可以参考的录取分数线，今年的分数线取决于同批考生的整体水平及志愿填报情况，不能确定你的分数是否可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-考研考博",
        "question": "老师您好，中戏的考研考博的方向除了本校，还可以考哪些大学呢？",
        "answer": "考生，你好。我们是本科招生咨询，如果咨询研究生，可以拨打或邮件询问研究生部。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-校区",
        "question": "老师您好，请问本部校区是东部还是昌平？报名时怎么区分这两个校区呢？",
        "answer": "考生你好，我们目前本科学习阶段的授课主体在昌平校区，部分专业在本科最后一年会迁往东城校区。报名时不需要做区分，前期的学习都在昌平校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-保研",
        "question": "老师您好，请问中戏的保研率怎么样呢？",
        "answer": "我院保研率稳步增长，大概在10%左右，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-山东省576分41937名",
        "question": "想上戏剧教育专业，希望大吗？",
        "answer": "考生你好，每年最低录取分数线取决于当年报考考生的整体水平和志愿填报情况，去年山东戏剧教育专业的最低录取线是575分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-广东历史类文化生可报考贵校吗？",
        "question": "你好！请问广东历史类普通文化生可报考贵校吗？如果可以的话，近三年的最低位次是多少呢？",
        "answer": "您好！我院非校考类专业方向是不需要参加艺考的，具体专业方向名称和计划数参照贵省教育考试院颁布的志愿填报手册。可参考往年的投档分数线，查询路径：中央戏剧学院本科招生网-信息公开。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-纯文化报考中戏",
        "question": "2024年在浙江有招生计划吗",
        "answer": "当年的分省招生计划，以贵省教育考试院发布的志愿填报信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-北京文化生",
        "question": "您好 今年618分 7651 报戏文专业稳进嘛",
        "answer": "您好，戏剧影视文学包括电视剧创作、戏剧创作两个专业方向，投档分数线要依考生整体水平以及志愿填报情况来看，无法就您的分数给出确定结论。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "  要看您具体报考的专业，您是美术生，如果是报考我们舞台美术设计专业，需要有省统考、校考和高考文化课三项成绩，文过专排，即文化课通过我们2024年招生简章的录取控制分数线后，专业课按成绩排名，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-普通类专业调剂",
        "question": "我想报贵校的普通类专业，若进档后专业分不够，我服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "您说的普通类专业，指的是仅以高考分录取的专业吗？这类专业无专业分设置。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-戏剧影视表演和戏剧影视导演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？ 该校是否招收湖南戏剧影视表导演艺考生？ 预计招收多少湖南导演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "戏剧影视表演属校考专业方向，不做分省计划。要通过对应子科类省统考、该专业方向校考及高考考试，采用文过专排，即文化课过线，按专业课成绩排名，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-艺术管理",
        "question": "老师好，贵校今年在四川招生计划中艺术管理下设演出制作，剧院管理和影视制片，请问这三个专业在教学和就业中怎么具体体现偏向呢？",
        "answer": "建议关注中央戏剧学院本科招生公众号，近期会陆续推出以上三个专业方向的介绍，内含专业发展、课程设置、国内外项目和就业方向等信息，会让您深入了解这三个专业方向。"
    },
    {
        "schoolName": "中央戏剧学院",
        "title": "中央戏剧学院-戏剧影视文学",
        "question": "老师好，请问贵校的戏剧影视文学下设戏剧创作和电视剧创作，请问这两个专业在教学和从业方向上有什么大的区分吗？此专业的就业方向多是面向哪呢？",
        "answer": "建议关注中央戏剧学院本科招生公众号，近期已推出了这两个专业方向的介绍，内含专业发展、课程设置、国内外项目和就业方向等信息，您可以深入了解这两个专业方向。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-录取",
        "question": "您好 想问一下服从调剂是否会被退档呢 后续能否转专业呢",
        "answer": "您的问题比较笼统。平行志愿批次计划按照100%提档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-专业成绩",
        "question": "请问招生简章中的“美术与设计类省级统考成绩须达到省级统考本科合格线且总分不低于满分的75%（四舍五入取整）。”是不是意味着您校所有美术类专业报考均需要统考成绩高于这个分数",
        "answer": "成绩达到此标准者具备填报志愿资格。祝好！"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-湖北美术生",
        "question": "湖北美术生，专业228 综合分560，有没有机会报考贵校的美术专业",
        "answer": "我校无法预测录取几率，请参照去年分数。https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/2076c1cc31aa45fbabb395b56bbf68d5.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-想报咱中国戏曲学院，录取几率大吗？",
        "question": "音教（器乐主项）综合分排名36，录音艺术，录取几率大吗？",
        "answer": "因第一年改革，无法预测录取几率，祝好！"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-戏曲导演",
        "question": "您好请问 是不是文化分过了省线就没有用了 是不是不会考虑文化分为录取的标准？ 文化分对于录取的重要性不大呢？",
        "answer": "文化过线，按照戏曲类省际联考专业成绩由高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-戏曲导演",
        "question": "今年还有自划线吗 如果投档人数多会考虑扩招吗",
        "answer": "按照高考所在省份考试院划定的文化控制线。无扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-戏曲导演",
        "question": "请问去年录到了什么名次？多少分？作为普通参考 知道今年改革了 招生办电话打不通 望回",
        "answer": "去年组织校考，戏曲导演专业录取至男生13名、女生12名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-戏曲导演",
        "question": "请问这个专业有机会扩招吗",
        "answer": "目前暂无扩招计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-请问会考虑文化分吗",
        "question": "请问今年是不会再有自划线了吗 不会综合考虑文化了吗",
        "answer": "什么专业？"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-普通专业",
        "question": "今年贵校戏剧影视文学等专业不需要参加艺考，请问位次多少可以尝试报考？",
        "answer": "我校未统计位次，请参考本省考试院公布的往年位次或者我校录取分数。https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/117ae15b6a6842979f7e54635b9a5cca.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-北京艺术生综合525，排名959",
        "question": "老师好，北京艺术生综合525，排名959，能否报贵校的舞美系专业，谢谢",
        "answer": "无法预测录取几率。请参考去年录取最低分。https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/2076c1cc31aa45fbabb395b56bbf68d5.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-录取",
        "question": "排位66 专业237 文化401 想报考戏曲导演 有机会吗 会综合考虑文化名",
        "answer": "文化过线，按照专业排名录取。我校该专业目前计划招生男女各10名，请审慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-音乐学录取",
        "question": "请问，音乐学专业要求音乐教育（器乐）类，主项必须是钢琴吗？还是其他器种也可以。",
        "answer": "不限乐器种类"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-2024届河北音乐表演（二胡）考生，文化499 专业242",
        "question": "是否可以被录取，报考音表 或音乐学或音乐制作",
        "answer": "首年改革，无法预测录取几率。音乐学和音乐制作仅限参加音乐教育（器乐主项）科类填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-报考录取",
        "question": "音乐专业的作曲与作曲技术理论音乐制作，以声乐为主项的音乐教育可以报考吗？（我学作曲有五年左右，真的很想报考这个专业，也很喜欢戏曲，但是我选择的是声乐主项，不知道能不能报考）",
        "answer": "按照公布文件要求，仅限音乐教育（器乐主项）报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-报考",
        "question": "您好，我想请问一下为什么志愿填报搜索贵校的院校代码却查无此院校呢？我是四川考生。",
        "answer": "请在四川教育考试院公布的专业目录进行查询，每个省情况不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-报考中国戏曲学院",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，专业257.67，文化347，综合分495.5，排名6610，有机会报考吗？辛苦老师了！",
        "answer": "我校无法预测录取几率，请参照去年分数线https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/2076c1cc31aa45fbabb395b56bbf68d5.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-录取",
        "question": "你好，江苏美术考生 历史类 美术与设计投档分为515，专业分225，位次3847，未参加校考，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校无法预测录取几率，请参照去年分数线。https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/2076c1cc31aa45fbabb395b56bbf68d5.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-浙江美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "请参考去年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-豫剧表演名单",
        "question": "豫剧表演省级联考名单可否发布 参考填报志愿",
        "answer": "暂未公布名单"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏无普通类专业招生。祝好！"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-分省计划什么时候出",
        "question": "您好，请问作曲与作曲技术理论(音乐制作) 和 录音工程 的分省计划，什么时候出？",
        "answer": "请参考本省考试院发布的专业目录。祝好！"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-报考",
        "question": "老师您好，我是北京的一名美术生，我想报考贵校戏剧影视美学设计专业，我的联考成绩是 251 分，综合分 498 分，我想请问一下，我被录取的几率大吗？谢谢老师们！[玫瑰]",
        "answer": "无法预测录取几率，请参考往年分数线，但是都会有浮动。祝好！https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/2076c1cc31aa45fbabb395b56bbf68d5.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-导演专业是否在海南招生？",
        "question": "2024年影视戏剧导演专业，是否在海南招生？",
        "answer": "我校无影视导演相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-排位多少能被录取",
        "question": "广东美术生排位5299能被录取吗？",
        "answer": "无法预测录取几率，去年录取分数请参照，但每年有浮动。https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/2076c1cc31aa45fbabb395b56bbf68d5.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-专业录取",
        "question": "老师您好，戏剧影视美术设计专业招辽宁考生吗？",
        "answer": "请查找辽宁考试院发布的专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-录取",
        "question": "您好 北京分数454排名21604有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校无法预测录取几率。请参考往年分数线。https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/117ae15b6a6842979f7e54635b9a5cca.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-统考专业咨询",
        "question": "河北考生美术专业266.2文化课407省排名1697有希望录取本校的统考专业吗",
        "answer": "我校无法预测录取几率。请参考2023年录取综合分，但每年会有浮动。https://www.nacta.edu.cn/xwgg/zsxx/bkszs/2076c1cc31aa45fbabb395b56bbf68d5.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-戏曲类提前批录取",
        "question": "贵校平行志愿提前批是只能报考一个专业方向吗？",
        "answer": "戏曲类专业只可以填报省际联考合格的相关专业。填报志愿政策问题请咨询本省招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-陕西戏导考生",
        "question": "陕西戏导文化课和专业课多少才可以报考贵校？",
        "answer": "我校无戏剧影视导演，只有戏曲导演招考方向。招生计划见我校2024年本科招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-云南省艺术生文化专业要多少分才能上",
        "question": "云南省艺术生文化专业要多少分才能上",
        "answer": "请问需要咨询什么问题？去年普通类专业分数线见中国戏曲学院2023年本科招生普通批次专业录取分数线 (nacta.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国戏曲学院",
        "title": "中国戏曲学院-广西美术生纯文选科平均综合分数，文化分和艺术分分别是多少",
        "question": "综合分： 文化分： 艺术分： 多少分才可以啊！！！？",
        "answer": "我校美术类专业分省计划往年未投放广西，无法预知。祝好！"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-录取信息",
        "question": "请问读北电的高职需要参加校考吗，江西表演（戏剧影视）的考生能报吗",
        "answer": "我校高职（专科）专业不组织校考，2024年江西省戏剧影视表演专业有2名计划（历史类），戏剧影视表演类省统考合格且文化成绩达到所在省专科艺术类最低控制线即可报考该专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-广东表演",
        "question": "我是广东表演的，专业成绩216，综合分423排名2145有希望被贵校专科录取吗？",
        "answer": "2024年我校戏剧影视表演专业首次使用统考成绩在广东省招生，因此没有历史数据可参考，目前无法预测录取分数情况。如通过表演类专业统考且符合所在省艺术类专科表演类投档要求，即有资格填表该专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-山东美术",
        "question": "2024在山东有招生吗？山东美术综合401有望报贵校专科戏剧美术设计和人物形象设计吗？谢谢",
        "answer": "我校专科美术类专业2024年无山东省招生计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-山东文科美术",
        "question": "山东美术综合401有希望报贵校专科，戏剧美术设计吗？谢谢",
        "answer": "我校专科美术类专业2024年无山东省招生计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-北电",
        "question": "四川理科美术生文化339专业275有机会就读贵校吗",
        "answer": "我校2024年美术类本科均须通过专业校考才能报考，高职（专科）四川省理科类无美术类专业分省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-广东考生",
        "question": "春考被录取了还可以报考本校专科吗 文化没有过线，专业过线",
        "answer": "我校高职（专科）专业需要参加夏季高考，且对应科类艺术类省级统考专业合格。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-咨询",
        "question": "你好，贵校戏文专业（剧作）和电影学分别是什么学位呢，是文科学位吗",
        "answer": "是艺术学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-四川文科美术",
        "question": "四川美术综合分426分有机会上贵校的专科吗",
        "answer": "2024年我校美术类专科人物形象设计专业在四川省招生4名，考生通过美术类省统考且文化成绩达到艺术类专科最低录取控制分数线即可填表该专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-投档比，退档，转专业",
        "question": "对于非艺术考生：贵校投档比例是否为1：1？选择服从专业调剂是否一定不会被退档？入学后如果想转专业需要满足什么要求？",
        "answer": "我校普通类专业均为1:1投档，进档考生如服从调剂原则上不会退档。我校没有统一的转专业环节，学生自行提交申请且转入转出专业同意才能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-请问普通类专业",
        "question": "请问普通类专业今年是首此不需要校考，直接在普通批次招生吗？",
        "answer": "我校戏剧影视文学、电影学、广播电视编导、影视技术专业今年起取消校考，使用高考文化课成绩招生。今年是以上专业首次在普通批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-专科排位",
        "question": "广东省今年第一年有表演没有往年的排位参考，请问一下排位大概是到多少",
        "answer": "因为第一年没有往年的排位参考，所以无确切依据以供分析预测录取排位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-报考",
        "question": "你好 我是广东美术考生。有取得贵校 校考数字传媒艺术第36名合格证。 现文化分才371 ；报考有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，高考文化成绩未达到所在省普通本科录取最低控制线，且专业排名不符合破格录取规则，是不能被该专业录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-北京市普通类考生",
        "question": "如果我被贵校提档，并且我服从调剂是否还有被退档的风险？即 ，招生计划已满 所以即使服从调剂也仍将我退档？",
        "answer": "我校按照1：1比例提档，如服从调剂，原则上不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-表演专业",
        "question": "老师您好！请问今年表演专业（专科）在广东省招生人数是多少？谢谢老师",
        "answer": "2024年我校戏剧影视表演专业在广东省招生8名。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-北电分数",
        "question": "北京数媒的文化分数要求",
        "answer": "数字媒体艺术专业："
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-咨询",
        "question": "安徽美术，专业234.67 文化463 综合分524 综合排名2199能冲贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校美术类的本科专业，都需要考生取得我校专业校考合格方可报考。我校美术类的专科专业，今年在安徽省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-专科表演",
        "question": "四川表演统考 223 文化306 综合分431可以上贵校么",
        "answer": "考生你好，我校戏剧影视表演专业今年在四川省依据专科综合分招生。填报我校专业志愿的考生，依据专科综合分从高到低排序择优录取，直到完成分省计划。因为没有往年的录取结果作为参考，所以考生你能否被录取主要还是需要看今年四川省的生源情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-专业咨询！",
        "question": "老师您好！请问贵校的：广播电视编导、戏剧影视文学(剧作)、戏剧影视文学(动漫策划)、影视技术及电影学(制片与市场)和电影学这些专业的未来就业方向是不是都往电影电视公司方向发展？",
        "answer": "毕业就业由学生和用人单位双向选择，是可以往电影电视公司发展的哦。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-影视技术",
        "question": "你好 想问下非艺术生的影视技术需要学高数嘛 如果学的话大概是什么程度 是初级还是要全部都学",
        "answer": "影视技术会学高数的，不需要学习全部，基本上是初级的部分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-转专业",
        "question": "贵校转专业可以转到本省计划里不招生的专业吗?",
        "answer": "考生你好，我校不组织学生转专业，如果学生希望转专业需要个人提出，并且需要符合我校的相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-志愿报考",
        "question": "美术219.6 文化课383 综合分466 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校美术类的本科专业，都需要考生取得我校专业校考合格方可报考。我校美术类的专科专业，今年在山东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-北京市普通类考生",
        "question": "您好！请问贵校的：广播电视编导、戏剧影视文学(剧作)、戏剧影视文学(动漫策划)、影视技术及电影学(制片与市场)和电影学这些都是2024年由艺术批（艺考生）转为普通批（普通考生）的专业吧？请问我理解的是否正确：以上专业都没有规定投档线，录取可能性仅按高考分数由高到低选。例如，600分和...[详细]",
        "answer": "考生你好，你提到的我校：广播电视编导、戏剧影视文学(剧作)、戏剧影视文学(动漫策划)、影视技术及电影学(制片与市场)和电影学专业，都是今年首次取消专业考试，依据高考文化成绩招生。我校各专业没有单独划定分数线，按照填报志愿的考生高考文化成绩，从高到低排序择优录取，直到录满分省计...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-关于贵校普通类招生专业的咨询",
        "question": "老师您好，我是今年山西文科考生，成绩583，位次全省982名，我看到贵校今年在我省招生电影学与文化产业管理专业，但我更心仪戏剧影视文学（剧作）方向的专业，想咨询老师您，如果今年报考如上两个专业，入学后校内是否有相关文件，可以转专业到剧作方向的专业？以及如果不能转专业的话，关注...[详细]",
        "answer": "考生你好，原则上各省各专业分省计划数每年保持稳定；我校没有统一组织的转专业环节，如果有转专业意向，入学后自行提交申请且经过转入转出专业批准。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-专科艺术提前批",
        "question": "专科艺术提前批美术专业有什么报考要求吗",
        "answer": "考生通过北京市美术统考，且文化课成绩达到北京市艺术类专科录取最低控制线，即可填表我校美术类高职（专科）专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏省物理类招生专业有：戏剧影视文学（剧作）、影视技术、数字媒体技术、广播电视编导、网络与新媒体。（具体专业分组及计划数请以江苏省公示的专业目录为准）"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-录取",
        "question": "您好，请问今年贵校在江西有没有普通类非艺考专业招生计划？如果有，请问历史方向545省排11987有机会被网络与新媒体、文化产业管理、戏剧影视文学或广播电视编导录取吗？",
        "answer": "电影学（制片与市场）专业在江西省有普通类招生历史类3名，网络与新媒体、文化产业管理、戏剧影视文学、广播电视编导专业2024年均未在江西省设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-关于专业",
        "question": "请问今年贵校有播音主持的招生吗？大概是多少人？广播电视编导的招生人数是多少呢？",
        "answer": "今年我校没有招生播音与主持艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-舞蹈类都属于艺术表演，可以报考本校的专科戏剧影视表演吗？",
        "question": "艺术文舞蹈类 ，可以报考本校的专科戏剧影视表演吗？志愿是第几批次的，什么时候可以填报？",
        "answer": "戏剧影视表演专业需要通过表导类（戏剧影视表演）统考才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-老师，您好！陕西招生的影视技术专业，要艺考吧？会退档？",
        "question": "您好！今年在陕西招生的影视技术专业，要艺考吗？是不是和其他普通一本招生按文化成绩来录取？只有一个专业，选择服从调剂，会有退档风险吗？",
        "answer": "考生你好，影视技术专业不需要参加艺术类专业课考试，使用高考文化课成绩录取。我校普通类专业一般是1:1调档比例。一般来说被我校调档后不会被退档。如果你的所在省在该批次该选考科类只有一个专业有计划，是不会调剂到其他专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-提档线和退档问题",
        "question": "老师您好！请问今年新增的非艺考类的广播电视编导专业，提档线大概多少分左右？按105%提档，专业录满之后，剩下的考生有没有调剂措施？还是直接就退档了？",
        "answer": "考生你好，我校广播电视编导专业今年按照高考文化成绩排序，从高到低择优录取，没有具体的提档线。我校按100%提档，提档后没有特殊情况不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-非艺考生的录取分数线",
        "question": "吉林省文科非艺考生的录取分数线大概在什么位置",
        "answer": "考生你好，我校往年依据高考成绩录取专业的录取情况，你可以访问“北京电影学院本科招生网”，在“录取公示”页面下查看。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-表演专科",
        "question": "我是广东考生没有过本科线，可以报考本校的专科吗？我的文化成绩306，专业成绩216，综合分423有希望录取",
        "answer": "广东省表演类省级统考通过的考生，文化成绩达到所在省对应科类的专科控制线，即可填报我校戏剧影视表演专业志愿，依据综合分从高至低投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-校考小圈，普通本科过线录取问题",
        "question": "请问老师，校考排名在招生计划内，高考文化分超过本省普通本科线，是不是只要志愿填报了，就一定会录取？",
        "answer": "考生你好，根据我校2024年艺术类校考专业录取规则，除录音艺术和艺术与科技专业外的各专业，如果专业校考排名在招生计划范围内，且高考文化成绩达到普通本科线，原则上即满足录取条件；录音艺术和艺术与科技专业高考文化成绩须达到特殊类型控制线（一本线）的90%。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-北京非艺考生",
        "question": "想问下618 7651能够稳进广播电视编导 戏文吗。想问下往年录取分数线",
        "answer": "考生你好，我校广播电视编导和戏剧影视文学两个专业，今年都是第一年完全依据高考文化成绩来招生录取，因此也没有往年的录取参考分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-关于破格录取",
        "question": "贵校招生简章中所提到的破格录取，可以用联考成绩来看吗，大概排名需要到前多少位",
        "answer": "考生你好，我校破格录取是面向校考专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-填报",
        "question": "我是四川美术理科生，专业275文化339有机会就读贵校的专科专业吗",
        "answer": "考生你好，我校今年美术专科专业在四川省只有文科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-请问你们学校有专科吗",
        "question": "请问你们学校有专科吗",
        "answer": "考生你好，我校今年有戏剧影视表演专科专业在广东省招生，要求考生通过戏剧影视表演方向的省级统考。具体信息请你访问“北京电影学院本科招生网”，查看《北京电影学院2024年艺术类高职（专科）招生简章》了解。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-录取",
        "question": "您好 北京分数454排名21604有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年依据高考成绩录取的专业，请你访问“北京电影学院本科招生网”，查看《北京电影学院2024年普通类本科招生简章》进行了解。我校普通类本科专业，依据考生高考成绩排序，从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-今年重庆普通本科调档比例是多少？",
        "question": "还有重庆历史类580报考贵校文化产业管理录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校普通类本科基本上都是1:1调档的。我校文化产业管理专业今年在重庆市招收2名历史类考生，依据考生高考文化成绩从高到低排序，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-调档比例",
        "question": "您好，请问北电今年普通类本科在四川的调档比例是多少?会不会有退档风险？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校普通类专业一般是1:1调档的。一般来说，如果你填报志愿时服从专业调剂，被我校调档后不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-请问广播电视编导专业主要是做什么的？需要艺考吗？",
        "question": "请问广播电视编导专业主要是做什么的？需要艺考吗？",
        "answer": "考生你好，我校广播电视编导专业今年不需要艺术类专业考试，依据高考文化成绩招生录取。关于广播电视编导专业的专业介绍、培养方向等内容，你可以访问“北京电影学院本科招生网”，在“院系介绍——视听传媒学院”页面下了解详细信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-2024 年普通类本科需要校考吗",
        "question": "老师您好，2024 年普通类本科，需要向艺术类的校考成绩吗？谢谢您。",
        "answer": "考生你好，我校2024年普通类本科专业均不组织校考，依据考生高考文化成绩招生录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-戏剧影视文学",
        "question": "老师好，贵校今年在川招生计划中，戏剧影视文学下设动漫策划与剧作，在专业教学和就业方向中是如何体现这两点的偏向呢？剧作方向包含哪些学习内容呢？",
        "answer": "考生你好，这两个方向是由不同院系进行培养的。戏剧影视文学（剧作）归属于我校文学系，戏剧影视文学（动漫策划）归属于动画学院。关于我校各专业的介绍，你可以访问“北京电影学院本科招生网”，在“院系介绍”中查看。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电影学院",
        "title": "北京电影学院-报考分数线咨询",
        "question": "对于今年改革成为非校考的戏文和广电编导专业 哪里可以找到比较具体的分数线呢",
        "answer": "考生你好，我校戏剧影视文学及广播电视编导专业，今年均为第一次取消专业考试，完全依据高考文化成绩排名录取，因此没有可供参考的往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-北舞收江西美术生吗",
        "question": "北舞收江西美术生吗 综合分480.59 录取概率大吗 服从调剂",
        "answer": "考生您好 ，我院戏剧影视美术设计专业2024年在江西省未编制分省计划。感谢您对我院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-江西美术",
        "question": "招江西美术生吗？综合分在480.59 服从调剂 请问可以被录取吗？ 选哪个专业？",
        "answer": "考生您好 ，我院戏剧影视美术设计专业2024年在江西省未编制分省计划。感谢您对我院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-北舞舞蹈学有证,文化没过本科线可以报考贵校吗?",
        "question": "北舞舞蹈学拿到合格证,文化没过本科线可以报考贵校吗?",
        "answer": "您好，我院舞蹈学专业合格的考生，高考文化课成绩达到所在省（区、市）2024 年普通类专业本科批次录取最低控制分数线，按照校考成绩排序，择优录取。 "
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-招生",
        "question": "老师你好,我校考拿到合格证,但文化没有过本科线,还有机会报北舞吗?",
        "answer": "考生您好，我院舞蹈学专业高考文化课成绩必须达到所在省（区、市）2024 年普通类专业本科批次录取最低控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-美术生",
        "question": "您好我想问一下贵校招收广东美术生吗？",
        "answer": "考生您好 ，我院戏剧影视美术设计专业2024在广东省未编制分省计划。感谢您对我院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-北京普通类考生 艺术管理专业",
        "question": "您好！请问贵校2024年的艺术管理专业是归入普通类并按照高考成绩从高到低录取吗？是否有北京2024分数投档线？请问贵校该专业简介详情如何在贵校本科招生网站搜索？北京2024高考分数504分请问有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": " 您好，  我院艺术管理专业2024年按照高考成绩从高到低择优录取。专业介绍请参照我院2024年本科招生简章https://www.bda.edu.cn/zsjy/bkzsxx/a683b512048344388b73a1080da5ef4b.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-广东省舞蹈生报考提问",
        "question": "请问综合分473 ，专业分254，高考文化311，校考排名国标摩登的女10，请问有录取的希望吗？",
        "answer": "考生你好，2024年我院舞蹈表演（国际标准舞）招收6对摩登舞考生。根据录取原则，需先按照普通类专业本科批次录取最低控制分数线，按照摩登舞校考成绩排序进行录取（ 广东省文科线为428）。如名额未满，再依次录取一类破格，二类破格考生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-招生",
        "question": "想请问一下老师，舞台设计专业是不在浙江招生吗？谢谢",
        "answer": "您好，我院戏剧影视美术设计（舞台美术设计）方向2024年在浙江省没有计划，您可报考该专业其余两个招考方向。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好考生，我院在江苏省招生的专业都为艺术类专业，需要提前参加艺术类省统考及专业校考。根据你描述的情况没有可供报考的专业，感谢你对我院的支持。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-报考",
        "question": "老师您好，我是北京的一名美术生，我想报考贵校戏剧影视美术设计专业，我的联考成绩是 251 分，综合分 498 分，我想请问一下，我被录取的几率大吗？谢谢老师们！[玫瑰]",
        "answer": "考生您好，我院2024戏剧影视美术设计专业第一次编制分省计划，按照综合分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-北京美术生，综合分471，报考戏美设计录取机会大吗",
        "question": "北京美术生，综合分471，报考戏美设计录取机会大吗",
        "answer": "我院2024戏剧影视美术设计专业第一次编制分省计划，按照综合分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-招生",
        "question": "今年北舞沙发在青海有招生计划",
        "answer": " 我院舞蹈类专业为不分省计划，但需获得当年校考合格。详情咨询68935788"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-云南艺术理科有希望报考该校的舞台服装与化装设计吗？",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文化成绩分文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "考试你好，我院戏剧影视美术设计专业按照云南省教育考试院统一投档规则进行，使用统考成绩择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-提前批是怎么报考",
        "question": "舞蹈学的考生怎么报提前批",
        "answer": "考生您好，我院舞蹈学专业需获得校考合格。在广东省批次为“艺术类提前本科_舞蹈类”。"
    },
    {
        "schoolName": "北京舞蹈学院",
        "title": "北京舞蹈学院-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好，我院2024戏剧影视美术设计专业第一次编制分省计划，按照综合分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-新疆单列",
        "question": "新疆单列理科，报考贵校维语专业有什么限制嘛",
        "answer": "中国少数民族语言文学专业（蒙古、藏、朝鲜）招收高考加试相应民族语文或使用相应民族语文答卷的考生；中国少数民族语言文学专业（维吾尔、哈萨克）招收新疆单列类（选考外语）的考生，不限民族。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-2023年体育教育专业录取的体育分数线是多少？",
        "question": "您好，请问提前批A段，2023年体育教育专业录取的体育分数是多少？",
        "answer": "北京去年没有招，没有具体数据参考。各个省份以前录取的有70多分80多分的，也有90多的"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-转专业和双修咨询",
        "question": "河南省文科602，省排1802， 1.想报本校法学录取概率大约是？ 2.本校支持学满一年后转专业吗（比如外语类转法学）？每个班有几个名额？要求是什么？ 3.大学修双学位要求是什么？",
        "answer": "可以参考河南文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于报考",
        "question": "贵校为何会在《2024新疆招生与考试院校投档数据卷》中分别有院校代号1047，代号8061，代号8062,8063等四个院校，且各个院校招生分数各不同？",
        "answer": "请咨询省招办，这些具体代表什么"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-招生咨询",
        "question": "中央民族大学今年在贵州的招生投档比是多少",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）招生计划和生源情况确定调档比例，按照顺序志愿投档批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档批次，调档比例原则上控制在105%以内。考生进档后，在思想政治考核合格、身体健康状况不受专业限制且服从专业调剂的情况下，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作",
        "question": "您好！请问中外合作专业数据科学与大数据技术是4+0吗",
        "answer": "数据科学与大数据技术(内地与港澳台合作办学)，“2+1+1”培养方式，第三年在澳门城市大学，其他学年在海南校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-退档问题",
        "question": "我有色弱，进档后，如果填报的专业分都不够，虽服从调剂，但专业组剩下的是色弱限制专业，会被退档吗？",
        "answer": "考生进档后，在思想政治考核合格、身体健康状况不受专业限制且服从专业调剂的情况下，原则上不退档。有身体限制的专业，在调剂时也会考虑学生实际身体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-我是广东物理考生",
        "question": "您好，贵校中外合办可以申请保研或者考研吗？那是在第几学期？",
        "answer": "合作办学可以保研考研，和其他同学一样"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "老师好，我是广西文科考生贵校的投档比多少呢，如果被成功提档了并且服从调剂还有可能会退档吗",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）招生计划和生源情况确定调档比例，按照顺序志愿投档批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档批次，调档比例原则上控制在105%以内。考生进档后，在思想政治考核合格、身体健康状况不受专业限制且服从专业调剂的情况下，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作环境科学是4+0吗？",
        "question": "是4+0？",
        "answer": "环境科学（中外合作办学），与爱尔兰科克大学合办，学制四年，“2+1+1”培养模式，第三年在科克大学，其他学年在北京海淀校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-第二学位",
        "question": "老师好，请问，其他专业毕业后能否修读法学的第二学位？谢谢",
        "answer": "二学位报名无限制"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "你好 新疆普通类文科生529分排名686可以被录取嘛 能上什么专业汉语言文学和法学可以吗 谢谢",
        "answer": "可以参考新疆文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，想报考贵校的汉语言文学和法学有希望吗？辛苦老师了",
        "answer": "可以参考贵州历史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-江苏考生",
        "question": "江苏历政地607分，省排名2800左右，请问能否被贵校录取？",
        "answer": "可以参考江苏历史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-校区及住宿",
        "question": "老师，请问大一新生在丰台校区的，住宿条件是怎样的？还有安排回海淀校区的时间吗？",
        "answer": "宿舍 6 人左右，每年实际情况可能有小变化。有空调，无独立卫浴。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-转专业",
        "question": "中央民族大学转专业有什么要求",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试，对方择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考",
        "question": "老师你好！请问重庆考生9100左右，614分，报考贵校光电信息工程专业有希望吗？谢谢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "孩子是少数民族（身份证和户口本都是），父母不是少数民族，可以报贵校的少数民族预科班吗？",
        "answer": "看学生本人"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-2023年体育教育专业录取分数",
        "question": "您好，请问提前批A段，2023年体育教育专业录取分数是多少？",
        "answer": "报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省（自治区、直辖市）招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于报考问题",
        "question": "山东614报考贵校哲学专业有希望吗",
        "answer": "可以参考山东近三年学校的专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作",
        "question": "请问报考数据科学和大数据技术（中外合作）如果没有成功，会被调剂到其他专业吗？",
        "answer": "合作办学项目比其他普通类的录取位次低较多"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-请问一下关于预科班招生。",
        "question": "我是一名青海考生今年考试成绩理科451分加上照顾分为466分，能够报考贵校预科班被录取吗？",
        "answer": "分省计划专业承认各省级招办的政策加分（最高不超过 20 分）。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于身体方面",
        "question": "您好，我有癫痫病史，可以报考贵校吗？会有退档风险吗？哪些专业会受限呢？",
        "answer": "患有传染性疾病、精神性疾病、血液病、心脏病、高血压等无法完成学业的疾病及学习不能自理的考生不予录取；生物科学类、体育教育、环境科学与工程类中的环境工程专业、历史学类中的考古学专业不招收色弱、色盲考生；美术学、绘画（油画）、中国画、视觉传达设计、服装与服饰设计、环境设计、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-吉林报考生",
        "question": "请问吉林省历史组546分，位次 3473，少数民族，能报考本校的预科班吗？",
        "answer": "2024年吉林历史类有预科招生。可以参考吉林历史类近三年预科录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取情况",
        "question": "甘肃女生政史地574分，位次1701，报考贵校有风险吗？",
        "answer": "可以参考甘肃历史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-湖北物化生614可以报考贵校计算机，电子信息类专业吗",
        "question": "有色弱",
        "answer": "可以参考湖北物理类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "请问如果投档且服从调剂，是否有退档风险",
        "answer": "考生进档后，在思想政治考核合格、身体健康状况不受专业限制且服从专业调剂的情况下，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-你好，吉林物化地 ，位次8250",
        "question": "吉林物化地 ，位次8250有希望报考计算机类，电子信息类吗",
        "answer": "可以参考吉林理工类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班（武陵山片区县）",
        "question": "请问文科生预科班结业后有什么专业可以选择呢",
        "answer": "学校较多专业可以选择，根据预科期间成绩高低，先后选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-贵校民族学有什么特殊要求吗,如参加民族语言考试",
        "question": "贵校民族学有什么特殊要求吗,如参加民族语言考试",
        "answer": "民族学没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-还有一些问题",
        "question": "该校是与哪个国家哪所学校合办的？学这个专业是在哪一个校区，因为我听说海南也有校区",
        "answer": "不好意思，请完整提问具体问题，上一个问题不太好找到。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "贵州考生色弱是否可以报考贵校体育教育专业",
        "answer": "生物科学类、体育教育、环境科学与工程类中的环境工程专业、历史学类中的考古学专业不招收色弱、色盲考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-生物科学专业保研率",
        "question": "如题",
        "answer": "全校整体保研率20%左右，不同学院有小差异。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于报考和转专业问题！",
        "question": "贵校老师你好，我是辽宁文科生，618分，1094名，成绩内包含少数民族加分4分，是否会影响专业报考？贵校转专业是否有门槛，有限制转专业的专业吗？我的位次想报中央民族大学新开设的工商管理或社会学类专业，录取可能性大吗？",
        "answer": "分省计划专业承认各省级招办的政策加分（最高不超过 20 分）。可以参考辽宁历史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-考试已认定具有国家专项资格，是否需要提前申请国家专项计划的报",
        "question": "教育考试院已经认定具有国家专项计划资格，未提前申请计划报名资格的考生，能否报考贵校",
        "answer": "省招办认定有资格后，如果你们省没有其他要求了，可以正常报名。学校没有额外要求，省招办判定。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-回：",
        "question": "咨询中外合作办学的（该校对于江苏美术生的招生标准）",
        "answer": "合作办学用艺术类统考和文化课的综合成绩，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-想询问一下该校的服装与服饰设计",
        "question": "1.江苏美术生综合分515，位次3847是否可以报考 2.招生标准是什么样子",
        "answer": "是咨询合作办学项目还是校考专业的具体标准？"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于退档问题",
        "question": "我体检单上写了色盲，如果我填报的专业最低分都没有达到，专业组剩下的只有色盲不能报的专业，会不会被退档",
        "answer": "考生进档后，在思想政治考核合格、身体健康状况不受专业限制且服从专业调剂的情况下，原则上不退档。有身体要求的专业，在调剂的时候也会考虑学生实际情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-请问贵校中外合作学校之间可以转专业吗？中外毕业证",
        "question": "请问贵校中外合作学校之间可以转专业吗，机率是多少？中外毕业证、学位证与普通一样吗？保研率多少",
        "answer": "被中外合作办学专业录取考生，入学后不得申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-新疆单列类（选考外语）文史类",
        "question": "新疆单列类（选考外语）文史类463分，疆内排名289，报考贵校录取几率大嘛？专业分流政策如何？",
        "answer": "可以参考新疆单列近三年学校录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-国家专项计划需要提前申请吗",
        "question": "考生具有该专项资格，需要提前申请吗",
        "answer": "国家专项计划的生源为贫困地区户籍和当地高中三年学籍、符合当年普通高校招生统一考试报名条件的高中毕业生，具体资格由各生源省招办来认定。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "贵校的广西 少数民族预科班 学习一年后 如何分配专业？ 有何专业可分配 ?往年有什么专业分配？ 预科班在哪就读？有无淘汰风险？谢谢老师",
        "answer": "有较多专业都可选择，根据预科期间成绩高低，成绩高的选择性多。预科在丰台校区"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "question": "河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "answer": "可以参考河南文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-校区及录取",
        "question": "请问老师，642分，排名3980-4108之间，想报汉语言文学或相近专业，能录取吗？另外，想问一下入学后是四年都在本校区学习生活吗？",
        "answer": "可以参考北京近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-大类招生分流",
        "question": "老师您好，请问大类专业招生中，后期如何分类，是否按个人志愿？谢谢",
        "answer": "大部分根据个人意愿和成绩，看学院具体要求"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考录取",
        "question": "老师您好，甘肃省历史类排名3000多有多大几率被贵校预科班录取？",
        "answer": "可以参考甘肃历史类预科招录，近三年录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-预报名问题",
        "question": "假如要报考的院校的专业必须要物理和化学选课，那么在报考的时候关注的应该是所有学生中的名次，还是选修了物理和化学的学生的名次",
        "answer": "大排队"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-高考日语考生，可以不学习英语，日语毕业吗？",
        "question": "1、我是日语考生，同意调剂会不会调剂到必修英语的专业？或专业课是英文教学的专业？ 2、入学以后，英语是不是必修？可以换日语吗？",
        "answer": "填写“服从调剂”的考生，如果所报专业没有满足，会调剂到在该省有招生计划、没有录满的专业中。但不会调剂到中外合作办学项目。如果是高考改革省份，专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-单列理科",
        "question": "贵校中国少数民族语言文学（维吾尔）专业以后可以转专业吗",
        "answer": "中国少数民族语言文学专业（蒙古、藏、维吾尔、哈萨克、朝鲜、语言学与民族文学）及法学（民族实验班）、计算机科学与技术（民族实验班）的考生入学后不得申请转入其他普通类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-学费贷款",
        "question": "咱们学校海南学院舞蹈类有高校贷款吗，我们没有办法生源地贷款",
        "answer": "请咨询学校资助中心68932274"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "可以参考吉林物理类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问中外合作办学，去科克大学学期期间缴纳的学费包括在当地的住宿么？是与国内同去的同学住在一起么？这一年就不需要缴纳国内学费了是吧？",
        "answer": "就是学费。国外期间具体事宜，咨询生环学院68934592"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-提前批面试时间",
        "question": "老师好，重庆考生，咨询提前批面试时间。提档前还是提档后，万一面试出现意外，会不会影响普通本科批的录取，造成滑档，尽管娃儿很自信但还是有所顾虑，望老师详细回复一下万分感谢。",
        "answer": "请问是什么的提前批"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于中央民族大学海院国际学院毕业证",
        "question": "问一下中央民族大学海院国际学院毕业证跟中央民族大学毕业证盖的公章一样吗",
        "answer": "是民大毕业证，没有合作办学字样"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-专业调剂",
        "question": "假如说报考的专业都没录上的话，而我的分数又能够上护理学专业，如果服从专业调剂，会被调剂到护理学专业吗？",
        "answer": "请问是咨询哪个学校，我们是民大"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-联系方式",
        "question": "少数民族语言文学蒙古语的电话号是空号，昨天您给我的号错了，老师！",
        "answer": "可进学校内蒙古招生答疑群，内蒙古QQ群号490308283"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-数字经济的相关学习内容",
        "question": "想了解一下新开的数字经济学习的相关内容及前身专业，是否与化学相关度高，以及与去年招生的环境科学有无关系",
        "answer": "数字经济是从经济学类单拎出来的，只是今年单独招，在经济学院"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-在京计划数",
        "question": "请问老师，2021和2022贵校在京计划数（不限及历史组）分别为多少？在招生官网没看到",
        "answer": "之前的招生数据主要参考2023年的招生计划即可"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-北京 6保1",
        "question": "老师您好：请问今年北京各专业组都是6保1吗？在招生章程上没看到。",
        "answer": "在北京，今年在所有专业组内有专业六保一政策。要填满，不重复。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-保研",
        "question": "请问法学专业推免率大概多少？谢谢老师",
        "answer": "学校整体保研率20%左右"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考与录取",
        "question": "我是甘肃的历史类考生，位次1100，报考贵校应该考虑那些专业，谢谢。",
        "answer": "可以参考甘肃历史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。可按照位次考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-预科班",
        "question": "是否开设预科班，湖北物化生525是否可以报考",
        "answer": "湖北物理类有预科。可以参考湖北物理类近三年录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考",
        "question": "体育舞蹈类能报名吗",
        "answer": "请反馈具体情况，体育是体育教育。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-安徽音乐文化课542分 音乐专业课229分 综合分557分",
        "question": "安徽音乐文化课542分 音乐专业课229分 综合分557分 报我们学校可能性大吗？",
        "answer": "校考专业录取时按照文化课过普通类专业批次线后按专业课排队录取（“文过专排”）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取咨询",
        "question": "老师，青海理科分454分，位次4263，进贵校的概率咋样",
        "answer": "可以参考青海理工类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-新疆单列",
        "question": "您好 新疆单列类理工631分 位次5546有机会考上贵校吗",
        "answer": "可以参考新疆单列部分近三年学校录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-民族大学投档",
        "question": "北京美术生综合550，录取概率大吗？",
        "answer": "校考专业录取时按照文化课过普通类专业批次线后按专业课排队录取（“文过专排”）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？双专业政策宽松吗（以及允许修双专业的通过率）？谢谢您！",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试。对方择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-2024湖北美术生",
        "question": "想报考贵校中外合作办学，综合分全省排名540，被录取的可能性大吗，学校的保研率大概是多少，毕业证上写的是中央名族大学吗，感谢解答",
        "answer": "可以参考去年湖北艺术类合作办学项目录取情况分数，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科",
        "question": "老师，您好，我是云南文科生，分数是618，排名是1412，我想问一下预科录取的概率大吗，是在本校区读吗，谢谢",
        "answer": "可以参考云南文史类近三年预科录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-河南文科600分报本校可能吗",
        "question": "想学习汉语言文学专业，会有被调剂的可能吗？",
        "answer": "可以参考河南文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考与录取",
        "question": "报贵校是限民族吗？汉族可以报吗？吉林物理类多少位次可以录取",
        "answer": "我校招生计划不分少数民族考生和汉族考生的比例，都可以报考，录取时以分数为主要依据。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取概率",
        "question": "湖北物化生601分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以参考湖北物理类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-河南文科考生",
        "question": "老师您好！我是河南汉族文科考生，今年高考位次2700多名，请问有希望报考贵校吗？另外贵校强基计划入围名单什么时候公布？",
        "answer": "已经公布强基计划名单。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "请问广西物理类582分 排名12571名 报贵校的少数民族预科班希望大吗",
        "answer": "可以参考广西物理类近三年预科的录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "老师你好，请问普通本科和少数民族预科班是哪个先被录取呢，读完预科之后可供选择的专业是贵校全部专业还是部分专业呢",
        "answer": "一般预科的录取分数比普通本科要低比较多。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省（自治区、直辖市）招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-国家专项计划",
        "question": "通过国家专项计划被贵校录取后，入学是否需要签订协议，签订后可以考研吗",
        "answer": "国家专项不用签协议，和其他同学一样。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-强基",
        "question": "强基入围名单什么时间公布？另外，河南文科591分、位次2990报考贵校有希望被录取码？",
        "answer": "发布了"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-能保专业吗",
        "question": "北京，理科，物化生，616分",
        "answer": "在北京，今年在所有专业组内有专业六保一政策，6个填满，不重复，被录进来后6保1。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "可以参考青海理工类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。青海今年没有国家专项"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-你好，请问有清真餐厅吗？",
        "question": "你好，请问有清真餐厅吗？入学后是否可以申请转专业？",
        "answer": "有清真餐厅"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "请问报了预科班后可以报哪些专业？",
        "answer": "有较多专业可选择，根据预科期间成绩高低，先后选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-强基",
        "question": "请问27号几点公布强基",
        "answer": "公布了"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-志愿填报",
        "question": "想填报考贵校音乐学院乐器，专业名称有很多乐器，在哪里可以备注自己的乐器专业",
        "answer": "如果省招办有相关要求，会给留地方填的。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-校区，录取",
        "question": "请问贵校海南校区：怎么招生报名？录取位次多少？有提前批吗？",
        "answer": "海南校区有不同的专业和类别，请提供具体信息"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-江苏考生",
        "question": "江苏文科576；省排名9250左右有机会吗",
        "answer": "可以参考江苏文史类近三年学校录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-新疆单列类",
        "question": "您好中央民族大学招生办，我是新疆单列理工类考生，分数477，位次721，能不能被贵校录取",
        "answer": "可以参考新疆单列部分近三年学校录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作办学",
        "question": "您好，请问海淀校区的中外合作办学一共几个班？第三年去爱尔兰的时候还是整班去集体学习么？另外，第三年的学费还另收么？谢谢",
        "answer": "环境科学（中外合作办学），与爱尔兰科克大学合办，学制四年，“2+1+1”培养模式，第三年在科克大学，其他学年在北京海淀校区。学费：国内 80000 元/年，第 3年在科克大学攻读，学生按科克大学标准国际学生学费缴纳学费约 2.2万欧元/年（约为人民币 17万元，具体金额以当年为准）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "您好，我是新疆文科生，总分536，省排名564，进入该校的可能性大吗，会有退档的风险吗",
        "answer": "可以参考新疆文史类近三年学校录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "新疆单列类理工分数338位次7999能被一批录取可能性大吗宿舍如何有空调吗？投档比例如何",
        "answer": "可以参考新疆单列部分近三年学校录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-江苏考生",
        "question": "文科1800能上贵校的民族学吗",
        "answer": "可以参考江苏文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取概率",
        "question": "广东历史总分601，排名2883，能考进贵校的概率有多大？",
        "answer": "可以参考广东历史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-色弱",
        "question": "色弱可以报体育教育专业吗",
        "answer": "生物科学类、体育教育、环境科学与工程类中的环境工程专业、历史学类中的考古学专业不招收色弱、色盲考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "老师你好，请问湖南历史类考生最低多少位次可以冲一冲贵校",
        "answer": "可以参考湖南历史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-外语日语非日语专业",
        "question": "外语日语非日语专业入学后要学的外语限定英语吗，考研时的也限定英语吗",
        "answer": "公共课也开设日语，但具体情况需和学校教务处沟通。考研科目是看国家要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "学校有中外合作办学项目，大部分在海南校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-预科",
        "question": "甘肃文科577 1562可以被贵校预科班录取吗 预科录取投档比是1:1吗",
        "answer": "可以参考甘肃历史类近三年学校各专业录取线及排名，查看预科招录情况，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-老师，您好！",
        "question": "转专业有什么要求",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试，对方择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-预科",
        "question": "甘肃文科577 1562可以被贵校预科班录取吗 预科录取投档比是1:1吗",
        "answer": "可以参考甘肃历史类近三年学校各专业录取线及排名，查看预科招录情况，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-老师，您好！",
        "question": "宁夏考生，民族预科一年后专业怎么选，有哪些专业可以选择？",
        "answer": "预科到本科，学校较多专业都可以选择。根据预科期间成绩高低，先后选择专业，成绩高可选择性大"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好，我想咨询两个问题 1、我是满族辽宁省的，是否可以报考咱们得少数民族预科班，614分，排名1272名。 2、报告少数民族预科班的学生，一年后只要成绩结业合格，是不是就可以留在本校，只是依据成绩选择专业是么？",
        "answer": "可以参考辽宁历史类近三年学校各专业录取线及排名，看预科招录情况，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-毕业证书问题",
        "question": "老师好！我们是上海的理工生，想报取贵校在海南校区中外（中澳门合作）合作的-数据科学与大数据技术专业，我想问下，如果考上了，毕业证跟总校的证书一样吗？还是要体现出合作办学的字样呢？谢谢！",
        "answer": "毕业时达到学校规定的毕业要求且符合双方授予学位条件者，颁发中央民族大学毕业证书，授予中央民族大学相应学士学位和合作院校学士学位。 不体现合作办学字样。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-招生简章中的新生复查内容是什么",
        "question": "汉族考生考贵校，有什么要求码",
        "answer": "我校招生计划不分少数民族考生和汉族考生的比例，都可以报考，录取时以分数为主要依据。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "老师，您好！我是四川考生，文，585分，省位次2884，请问报考贵校有希望进档不？谢谢！",
        "answer": "可以参考四川文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "可以参考安徽物理类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-老师您好！内蒙古考生",
        "question": "老师你好!内蒙古考生602分位次4015，想咨询一下被贵校该录取可能性有多大？",
        "answer": "可以参考内蒙古理工类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考",
        "question": "请问贵校在贵州招生吗？ 法学专业在贵州的最低录取分数线是多少 最低排名是多少？ 谢谢老师",
        "answer": "2024年贵州历史类招法学。可以参考贵州文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "北京美术艺术生 493分 1610名 能被艺术B段的中外合办录取吗",
        "answer": "2023年北京艺术类合作办学项目招录最低分498，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn.可查询更多信息。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "question": "老师您好，江苏文科省排2655，有望投档贵校吗？",
        "answer": "可以参考江苏文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取希望",
        "question": "贵校咨询电话为什么打不通",
        "answer": "一直在接电话，咨询人数较多，可能需要多打几次。可进天津招生咨询QQ群，天津QQ群号764498045"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-辅修",
        "question": "第二年可以辅修，那么具体怎么个安排，课是双休和晚上上吗？关于辅修老师也给多讲讲 大一有英语A级吗",
        "answer": "大二开始可根据校内辅修专业的开设情况申请辅修专业，修满规定学分者可获得辅修证书。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-老师您好，安徽美术生排名464，综合分560能否报贵校",
        "question": "，",
        "answer": "校考专业录取时按照文化课过普通类专业批次线后按专业课排队录取（“文过专排”）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科",
        "question": "贵州文科3600名 预科被录取的概率大吗 预科的分流规则是什么 分流的专业有哪些啊",
        "answer": "贵州历史类预科招录最低分591，位次2918，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-文史类专业",
        "question": "中国少数民族语言文学专业（蒙古语）的就业怎么样？关于蒙古语专业老师跟我多讲讲谢谢！",
        "answer": "具体的请咨询少数民族语言文学学院，咨询电话：68932215"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作",
        "question": "您好，请问环境科学的中外合作是在海淀校区是吧，四年是都在这个校区么？跟哪所学校合作办学的，谢谢。",
        "answer": "环境科学（中外合作办学），与爱尔兰科克大学合办，学制四年，“2+1+1”培养模式，第三年在科克大学，其他学年在北京海淀校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取概率与专业选择",
        "question": "请问江西历史考生高考分数608省排1392报考贵校录取概率大吗？您在招生简章上写的分数优先，不设专业极差指的是在专业选择时按照第一志愿把成绩按顺序排列然后选择是吗？我将一专业放在第二志愿与另一个将该专业放在第一志愿的报考者之间是怎么进行录取呢？",
        "answer": "2023年江西历史类招录最低分603，位次1344，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。录取时按照成绩高低进行先后录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-老师好，辽宁省630分623名报考本校大学专业可能性有多大",
        "question": "老师好，辽宁省630分623名报考本校大学专业可能性有多大，特别想报咱学校",
        "answer": "2023年辽宁历史类招录589，位次1905。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-甘肃587分，位次7121",
        "question": "甘肃587分，7121名，请问有机会被贵校的光电信息科学与工程专业录取吗",
        "answer": "2023年甘肃物理类招录最低分524,位次8320，光电533，位次6904.可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科",
        "question": "我的选课为物生政，进入预科班成绩合格后，选择专业时是否可以选择要求选科为物化的专业",
        "answer": "预科到本科的选专业限制较少，只是根据预科成绩高低有选择的先后，成绩高可选择性多"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-提档后会退档吗",
        "question": "非艺术类调剂是否会被调入艺术类 近视是否会导致退档",
        "answer": "艺术类和普通类不调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-色弱",
        "question": "广东物化，孩子色弱，专业组有可报专业，有不可报专业，服从调剂提档后会不会调剂不可报专业而退档",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "今年少数民族预科班招收云南文科生吗？如果招收可选专业有哪些？",
        "answer": "云南有预科招生。预科读完之后，学校较多专业都可以选择，预科期间成绩高可选择性高。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "湖南省527分60019名可以上吗",
        "answer": "可以参考湖南物理类近三年预科的录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-刘澹宁",
        "question": "老师好，想报考贵校音乐学院乐器类，问题一专业名称有很多乐器，在哪里可以备注自己的乐器专业；问题二，文化课391，有校考合格证，有希望被录取吗",
        "answer": "校考专业录取时按照文化课过普通类专业批次线后按专业课排队录取（“文过专排”）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取和退档",
        "question": "你好，甘肃历史类考生总分525，位次5544，是否有被录取的可能？麻烦问一下被录取后服从调剂是否有退档的风险？谢谢您。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中央民族大学报考",
        "question": "老师您好，我是青海省文科生，分数，478排名，1484。有机会报考贵校吗？几率大不大？",
        "answer": "可以参考青海文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "请问一下，我是广西体育统考考生，物理类，综合分554，广西第18，19这样，有望进贵校吗；如果投档进了且服从调剂，能被录取吗",
        "answer": "报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省（自治区、直辖市）招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-进行专业投档时承认少数民族分吗？",
        "question": "进行专业投档时承认少数民族分吗？",
        "answer": "分省计划招生专业承认各省级招办的政策加分（最高不超过 20 分）。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "广西今年有国家专项录取名额吗，排名1360有机会上贵校吗",
        "answer": "文史类今年没有"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "可以参考新疆单列近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-强基",
        "question": "今年的强基计划入围情况公布了吗",
        "answer": "27号公布"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-舞蹈表演专业（中外合作办学）",
        "question": "您好请问贵校在河北招生的舞蹈表演专业（中外合作办学）海南校区是否要到国外就读？",
        "answer": "艺术类专业有四个中外合作办学专业：均与英国密德萨斯大学合办。视觉传达设计（中外合作办学）、服装与服饰设计（英中外合作办学)、音乐学（中外合作办学）、舞蹈表演（中外合作办学），“4+0”培养方式， 四年均在海南校区学习，学费 100000元/年。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-转专业",
        "question": "文科考生进入学校后可以转到理科的工商管理类吗？可以在大二时辅修工商管理类·吗·",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试，对方择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "可以参考贵州文史类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-转专业政策",
        "question": "陕西文科考生，参考2023年位次，有可能被录取到日语专业，如果想转到法学专业，贵校转专业政策是什么？",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试，对方择优录取。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-湖南611物生政可以上你们学校吗",
        "question": "湖南611物生政可以上你们学校吗",
        "answer": "可以参考湖南理工类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科的填报流程是怎么样的",
        "question": "老师你好，我想问一下贵州新高考改革后，少数民族预科的志愿填报方式还和之前一样吗，需要本科批次录取完后才开始录预科?还是和普通本科批填在一起，因为我们省没有单独把少数民族预科列为一个批次。",
        "answer": "可以咨询省招生办，你们省的预科放在哪个批次"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中作合作海南校区",
        "question": "老师，上海的 529分，如果报数据科学与大数据技术（中外合作），招4个，提档105%，如果是最后一人，又不能调到该校区其他中外合作专业，会不会滑档？",
        "answer": "考生进档后，在思想政治考核合格、身体健康状况不受专业限制且服从专业调剂的情况下，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-专业组咨询",
        "question": "江苏 物化生 男 622 分 能否有几成把握上贵校的计算机专业",
        "answer": "可以参考江苏理工类近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作",
        "question": "请问中外合作，数据科学与大数据专业，是在海南校区吗，如果调剂，会不会被调到海南校区艺术学中外合作的几个项目？",
        "answer": "数据科学与大数据技术(内地与港澳台合作办学)，“2+1+1”培养方式，第三年在澳门城市大学，其他学年在海南校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-北京考生，物化地，610分",
        "question": "老师您好，这个分数能考到咱们学校吗？",
        "answer": "可以参考北京近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-专业",
        "question": "安徽物化政，排名9000名，可以报法学吗？",
        "answer": "2023年安徽理工类招录最低分605，位次13985，法学610,12195，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作专业是否会调剂？",
        "question": "上海的，数学科学与大数据技术（中外合作），请问是要出国学吗，另外提档105%，是否会调剂到文科类专业？中外合作专业是否能转专业？具体有什么要求",
        "answer": "数据科学与大数据技术(内地与港澳台合作办学)，“2+1+1”培养方式，第三年在澳门城市大学，其他学年在海南校区。第一、二、四年 70000 元/年，第三年赴澳门城市大学学费标准缴纳，约 95000港元。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-转专业",
        "question": "你好，请问可以转专业和修双学位吗？",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试，对方择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "你好，请问湖南考生全文600分有机会录取吗？",
        "answer": "2023年湖南历史类录取最低分598，位次1933，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-江苏省 文科 611分 2281名",
        "question": "想报法学，汉语言文学实验班，汉语言文学。这几个专业可以吗",
        "answer": "2023年江苏历史类录取最低分610，位次2793，各专业情况可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作办学的校址和合作院校",
        "question": "关于提前批艺术类B类里的“视觉传达设计（中外合作办学）”专业， 问题一：是几+几模式，即几年在国内，几年在国外，还是说都在国内？ 问题二：该专业校址在哪，在北京哪个地方，还是说在海南？ 问题三：是和境外哪个学校合办的",
        "answer": "艺术类专业有四个中外合作办学专业：均与英国密德萨斯大学合办。视觉传达设计（中外合作办学）、服装与服饰设计（英中外合作办学)、音乐学（中外合作办学）、舞蹈表演（中外合作办学），“4+0”培养方式， 四年均在海南校区学习，学费 100000元/年。 走艺术统考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-有希望录取吗",
        "question": "您好 贵州历史方向省574名627分有希望录取贵校的法学或者知识产权专业吗？",
        "answer": "2023年贵州历史类招录最低分609，位次1547，法学类626，位次713。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-体育教育专业",
        "question": "您好！请问云南文科体育，体育85，文化520，报贵校德体育教育专业录取概率大不大？",
        "answer": "报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省（自治区、直辖市）招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-报考",
        "question": "吉林省考生，排名8千，587分计算机，信息工程，能报本校",
        "answer": "2023年吉林理工类录取最低分472，位次18175，计算机类554，位次6003。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-咨询",
        "question": "老师好，我是新疆单列类考生，382分能否有机会被录取",
        "answer": "2023年新疆单列理科录取最低分334，最高分415，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-新疆单列理科",
        "question": "444分位次1312有希望报考么",
        "answer": "2023年新疆单列理科录取最低分334，最高分415，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "原则上要求毕业前通过英语四级考试。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-汉语言文学与汉语言文学（教育学）的区别",
        "question": "北京考生639。首先，请问这两个专业有什么区别，专业组内是否一定会被调剂",
        "answer": "2023年北京招录学校最低分619，位次7037。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。后者是双学位。北京市今年所有专业组内有专业六保一政策，需要专业填满，不重复。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "广西理科考生578分，超一本线77分，省排14000左右，可以录取贵校少数民族预科班吗？",
        "answer": "2023年广西物理类招生，预科最低分552，位次15306，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-少数民族预科班",
        "question": "1.进入少数民族预科班，后面的专业怎么选？ 2.可以选择哪些专业？是否是从专业组中选择?",
        "answer": "预科可进入学校较多专业，根据预科期间成绩排名先后选，成绩高可选择性大。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-请问少数民族但不在相关区域的考生优先吗？",
        "question": "河北考生582，位次两万七，报考统计学有希望吗？感谢百忙之中您的回复。",
        "answer": "2023年河北理工类普通本科招录最低分600，位次15687。可参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。可考虑是否报名合作办学项目。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于专业调剂",
        "question": "请问调剂会被调剂到没有报的俄语专业吗？",
        "answer": "填写“服从调剂”的考生，如果所报专业没有满足，会调剂到在该省有招生计划、没有录满的专业中。但不会调剂到中外合作办学项目。如果是高考改革省份，专业组内调剂。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-2024预科班",
        "question": "广西564分报考预科班，有机会吗？",
        "answer": "2023年广西物理类预科招录最低分522，位次15306。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于中国少数民族语言文学专业的咨询",
        "question": "老师您好，请问1、贵校中国少数民族语言文学专业主要学习那个少数民族的语言？2、该专业就业率如何？由哪些就业方向？3、学校是否有本专业的研究生？由没有保研的资格？保研率是多少？",
        "answer": "关于少语学院具体学习和保研数据，可以咨询68932215"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "2023年青海文史类招录最低分498，排名642，2024年青海文史类没有国家专项招生计划。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-国家专项",
        "question": "云南文科598分，报考国家专项有希望吗？",
        "answer": "2024年云南文史类没有国家专项的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-宁夏高考位次375",
        "question": "老师，您好！请问宁夏高考分数581位次375报考贵校有希望吗？",
        "answer": "2023年宁夏文史类录取最低分561，位次473.可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-广东考生咨询",
        "question": "老师好。请问，广东历史类考生609分，排位1925。 1.录取法学专业概率大不大？ 2.广东省有没有现场咨询会？ 3.学生宿舍几人间？有无空调？洗手间和洗澡在房间内吗？ 谢谢",
        "answer": "2023年广东历史类招录最低分604，位次2893.法学类最低分607,位次2559，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-福建报考咨询",
        "question": "综合分529.75分，报考海南校区有机会被录取？",
        "answer": "请提供具体一些的成绩和想报名的专业"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-河南理科位次15902能报考本校财务管理专业吗？",
        "question": "老师好！河南理科位次15902能报考本校财务管理专业吗？",
        "answer": "2023年河南理工类录取学校最低分599，位次22358，工商管理分数600，位次21690。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-音乐学 中外合作办学",
        "question": "北京考生 音教（钢琴主项）综合分 546分 音表（钢琴）540分 如果报考贵校音乐学专业 录取概率大吗 谢谢",
        "answer": "音乐学合作办学项目今年第一年招生，没有去年的具体数据可参考。合作办学项目按照艺术统考成绩和高考文化成绩的综合成绩来算，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "question": "青海487分，位次2468，录取贵校概率大吗？",
        "answer": "2023年青海理工类招录最低分435，位次3690，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-2024年高考广东历史类排名2594想报法学专业可能性大吗",
        "question": "603分选历政地",
        "answer": "2023年广东历史类招录最低分604，位次2893，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-2024年高考广东历史类排名2594想报法学专业可能性大吗",
        "question": "选史政地，分数603",
        "answer": "2023年广东历史类招录最低分604，位次2893。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-舞蹈表演（中外合作办学）",
        "question": "您好请问贵校在河北招生的舞蹈表演专业（中外合作办学）海南校区是否和北京校区的毕业证具有同等效力，是一样的吗？",
        "answer": "毕业时达到学校规定的毕业要求且符合双方授予学位条件者，颁发中央民族大学毕业证书，授予中央民族大学相应学士学位和合作院校学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-预科",
        "question": "你好！请问就读预科的学生预科考试结束后如何选择专业？专业选择会受到限制吗？",
        "answer": "面向较多专业可以选择，但是根据预科学业成绩先后选择，成绩高的可选择性高。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "青海省文科舞蹈生文化351 专业235 综合468可以报考本校吗？",
        "answer": "校考专业录取时按照文化课过普通类专业批次线后按专业课排队录取（“文过专排”）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-MM咨询",
        "question": "老师您好，河南文科604分，省排名1661，请问报考你校有希望吗？",
        "answer": "河南文史类2023年招录最低分618，位次2147。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-转专业有要求和限制吗？",
        "question": "请问贵校不同学院之间转专业有限制吗？例如：外国语学院专业转经济学院的专业，或者 新闻与传播学院专业转理学院的专业",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试，对方学院择优录取。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-提前批A段",
        "question": "北京考生545，可以报考本科提前批A段的体育教育专业吗？需要体育加试吗？如果录取后可以转专业吗？",
        "answer": "报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省（自治区、直辖市）招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取 预科学习课程 预科一年后选拔 预科可选专业",
        "question": "请问贵校人口较少民族预科班今年面向云南会招收省会城市的布依族吗，预科班主要学习哪些课程，预科班学满一年后如各科成绩都合格就可以留校？还是成绩合格后仍有淘汰出校制度，如有淘汰率大概有多少？如成绩通过预科班可选择的专业有哪些？",
        "answer": "我校今年在云南、甘肃投放人口较少少数民族预科计划（云南限独龙族、德昂族考生报考，甘肃限保安族、裕固族考生报考）。预科一年后，根据预科学业情况选择专业，学校较多专业都开放，成绩高的可选择性多。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-分专业",
        "question": "经济类大一下学期分具体专业是按照专业排名考试分数排名分专业还是自己选择专业",
        "answer": "具体情况需咨询经济学院68932302"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-艺术生",
        "question": "你好，四川美术综合分545（包含政策性加分），位次1807，有希望报吗？",
        "answer": "校考专业录取时按照文化课过普通类专业批次线后按专业课排队录取（“文过专排”）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-艺术生",
        "question": "您好，四川美术文化443 专业251 有希望报吗？",
        "answer": "校考专业录取时按照文化课过普通类专业批次线后按专业课排队录取（“文过专排”）。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-刘澹宁",
        "question": "本省志愿填报是6月30日截止，请问贵校提前批录取的专业对报志愿的时间有特殊规定吗,是否需要提前",
        "answer": "请咨询省招办，看省市有无具体要求"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-青海考生",
        "question": "您好，我是青海理科汉族考生，本次成绩为494，排名为2166，是否可以成功被贵校的法学，计算机，会计专业录取？",
        "answer": "2023年青海理工类招录最低位次3690，各专业具体招录情况可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "录取规则中“未预留二志愿招生计划”，是指优先录取第一志愿填写咱们学校的考生，对吗？",
        "answer": "请反馈一下具体类别和发布通知的情况"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作学校",
        "question": "老师您好，内蒙今年美术专业中外合作学校有招生计划吗？",
        "answer": "内蒙古今年是音乐和舞蹈有合作办学招生"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中央民族大学10专业组（中外合作办学）学习地点有变化吗？",
        "question": "中央民族大学10专业组（中外合作办学），学习地点是不是一直在海南？是不是可以学生自由选择不出国？或者出国？在海南学习的，是不是只有中外合作的学生，其他学生都在北京学习？",
        "answer": "江苏有艺术类合作办学项目在海南校区，是否出国看学生意愿。海南校区都是合作办学项目，其他的在北京。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-黑龙江566分2024 能报考中央民大吗",
        "question": "你好 我今年考了566份 能报考中央民大吗",
        "answer": "2023年黑龙江物理类招录最低分542分，位次8712。可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-转专业",
        "question": "进入贵校能转专业嘛 限制大吗",
        "answer": "入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试。转专业成功率平均约为 30%。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "请问云南文科604（含政策性加分十分），省排名2680，报考贵校中国少数民族语言文学有机会吗",
        "answer": "可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn。也可以参考一下其他近似省份的往年情况"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-贵州物化生组合能报贵校汉语言文学吗",
        "question": "贵州物化生组合能报贵校汉语言文学吗？鄙人物理类6千多名。感谢",
        "answer": "我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn有今年在各省的招生计划，可以看一下各专业的具体招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-河北考生大数据中外合作",
        "question": "贵校大数据中外合作是4+0吗，还是其中一年在澳门学习？",
        "answer": "大数据是2+1+1，第三年在澳门城市大学，其他学年在海南校区。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-中外合作办学项目",
        "question": "老师您好，河北美术考生全省排名1440名，能上咱们学校的中外合作办学项目吗？视觉传达专业或服装设计专业。",
        "answer": "2023年河北中外合作办学项目，艺术类统考招录最低分558，可参考去年大致情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-福建历史589，省排1911",
        "question": "请问福建历史589，省排1911录取有希望吗？",
        "answer": "2023年福建历史类招录最低位次1610，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-青海高考录取",
        "question": "老师您好！青海高考考生今年高考437分，位次5532名，想报贵校有机会吗？",
        "answer": "2023年青海理工类招录情况，普通本科最低位次3690，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "您好，请问福建考生，选物化生，分数624，排名7845有机会上贵校的热门专业吗？",
        "answer": "2023年福建物理类招录最低分608，位次9412，各专业具体录取情况可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-内蒙古考生",
        "question": "内蒙古考生，男，理科，分数531，位次14726名，录取吗？",
        "answer": "2023年内蒙古理工类普通本科最低位次5791，合作办学项目最低位次9222，可以参考近三年学校各专业录取线及排名，我校本科招生网https://zb.muc.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "经咨询，学校公共外语课没有俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-学校及录取情况",
        "question": "您好，本科是在哪个校区上学？陕西文科考生，位次955，法学录取可能性大吗。法学保研率怎么样？",
        "answer": "2023年陕西文史类法学类招录情况，最低位次921，可参考去年大致情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-四川521能报预科吗",
        "question": "四川521预科有希望吗",
        "answer": "2023年四川理工类预科招录最低分565，位次43982，可参考去年大概情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "请问下我报考海南校区的中外合作办学专业，如果分数没有到达，会不会被调剂到北京校区的其他专业，因为北京校区的其他专业分数低于海南校区的中外合作办学专业分数",
        "answer": "云南理工类去年的招录情况，国家专项的其中一个专业比合作办学的分数低。国家专项计划的生源为贫困地区户籍和当地高中三年学籍、符合当年普通高校招生统一考试报名条件的高中毕业生，具体资格由各生源省招办来认定。 "
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "请问报考中外合办专业，如果分数没有到达，会被录取到不是中外合办的专业上吗？",
        "answer": "中外合作办学专业只录取报考该专业志愿的学生，没有报考的不会被调剂至该专业。中外合作办学专业的录取比其他专业分数稍低。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-彝族班",
        "question": "请问在云南招生吗？",
        "answer": "2024年云南理工类，中国少数民族语言文学（语言学/民族文学）招生计划2人。详细可查看中央民族大学本科招生网  https://zb.muc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于云南体育教育专业招生的问题",
        "question": "请问一下老师，今年贵校在云南的具体招生政策是什么？体育专业成绩94.01分，高考文科504分（无加分）报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "省位次3750有望被录取吗",
        "answer": "2023年宁夏理工类招录情况，普通本科最低位次6092，可登录中央民族大学本科招生网  https://zb.muc.edu.cn参考去年各专业的招录情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "2023年吉林理工类的招录情况：预科招录最低分469，位次18766，可参考去年大致情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取情况",
        "question": "您好！云南 611分 5343位次，计算机科学与技术能被录取吗",
        "answer": "2023年云南理工类招生录取位次大概情况，普通本科的计算机类招录最低分601，位次为5547，可参考去年大致情况。可登录中央民族大学本科招生网  https://zb.muc.edu.cn看往年招录大致情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-调剂，口试",
        "question": "请问报考贵校的外语专业是否需要口试达标，如果需要，那么考生（假设该考生未参加口试）在被调剂到外语专业时候会作何处理？",
        "answer": "如果省份有口语考试要求则需要参加。学校进行调剂工作的时候会考虑是否参加了口语考试的因素。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年云南理工类招生录取位次大概情况：普通本科类最低排名8700+，国家专项最低排名14300左右，合作办学项目12300+，预科生10500+。可参考去年大概情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-彝族班",
        "question": "彝族班如何填报，录取分数是？名额有多少？",
        "answer": "2024年四川文史类民族语招生计划，中国少数民族语言文学（语言学/民族文学）有3人。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "请问云南文科6931名能被历史学录取吗",
        "answer": "2023年云南文史类招录大致情况，历史学最低位次1145，历史学类最低位次1310，预科最低位次2171。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-专业",
        "question": "贵校法学在哪个校区呢？专业第一保研北大是否属实呢？",
        "answer": "法学院大一新生在丰台校区入学。学校整体保研率在 20%左右，实验班保研率达到 50%。法学院保研详细情况可咨询68932664。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是否为1：1呢",
        "answer": "学校根据各省（自治区、直辖市）招生计划和生源情况确定调档比例，按照顺序志愿投档批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档批次，调档比例原则上控制在105%以内。考生进档后，在思想政治考核合格、身体健康状况不受专业限制且服从专业调剂的情况下，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-体育生录取",
        "question": "往年没招过云南体育生吗 今年怎么招 录取分数线大概多少",
        "answer": "前几年学校未在云南招收体育类考生。报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-志愿",
        "question": "分数相同的情况下是优先录取少数民族考生吗",
        "answer": "我校招生计划不分少数民族考生和汉族考生的比例，都可以报考，录取时以分数为主要依据。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-极少数民族预科班",
        "question": "在云南文科历年录取的分数线和排位",
        "answer": "2023年，学校在云南没有极少数民族预科的招录。云南2023年文史类普通预科，招录最低分590，排名2171。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-关于贵校预科的咨询",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "学校有开设少数民族预科班，招生对象为少数民族考生，录取时依据考生投档成绩从高到低，择优录取。我校今年在内蒙古、辽宁、吉林、湖北、湖南、广西、重庆、四川、贵州、云南、甘肃、青海、宁夏、新疆等 14 省投放少数民族预科计划。会让选择读预科的文科还是理科，后续可选择对应分类的学院，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年云南理工类招生录取位次大概情况：普通本科类最低排名8700+，国家专项最低排名14300左右，合作办学项目12300+，预科生10500+。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-请问汉族学生可以报考贵校吗？学校保研吗？保研率多少呢？",
        "question": "请问汉族学生可以报考贵校吗？学校保研吗？保研率多少呢？",
        "answer": "我校招生计划不分少数民族考生和汉族考生的比例，都可以报考，录取时以分数为主要依据。我校整体保研率在 20%左右，实验班保研率达到 50%。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-四川体育（文）考生咨询",
        "question": "贵校为首次在四川招收体育类考生吗？请问体育专业成绩要求是多少？文化成绩要求是多少？有无其他特殊要求？谢谢",
        "answer": "前几年学校未在四川招收体育类考生。报考我校体育教育专业的考生，须参加所在省招生主管部门组织的体育专业考试且成绩合格，高考文化成绩达到生源所在地省级招办划定的体育类相应批次本科录取控制分数线，按体育专业考试成绩排序（省级招办有单独要求的除外），择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-辽宁史政地女孩锡伯族可以报预科班",
        "question": "辽宁报考史政地女孩锡伯族可以报贵校少数民族预科班吗？",
        "answer": "2024年，对于辽宁历史类考生，有少数民族预科的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-民族学",
        "question": "请问民族学学习什么，以及就业方向",
        "answer": "民族学学习文化遗产保护与管理、民族史学、民族语言学、社会人类学等方面的学科知识和研究方法。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-文科专业转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "学生入校后在大一上、下两学期期末各有 1 次转专业机会。转出无限制，但需参加转入专业的笔试及面试，对应的学院进行择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中央民族大学",
        "title": "中央民族大学-专业方向",
        "question": "请问在辽宁招生的民族学是哪个方向？非少数民族学生可以报考吗？",
        "answer": "本科招生就是民族学，没有具体方向。学校整体招生计划不分少数民族学生和汉族学生的比例，都可以报考，录取时以分数为主要依据。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "福建文科609 排名850 被录取的概率大吗 建议报考吗",
        "answer": "去年最低位次721"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-少数民族预科班",
        "question": "24届文科生报名少数民族预科班专业分配有哪些？需要按考试成绩分配吗？",
        "answer": "顺利结业，专业只有法学"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "您好，河南理科22000名不挑专业有机会进校吗",
        "answer": "难"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏理科排名3229，冲涉外法律人才实验班和法学专业几率大吗？",
        "answer": "可冲，法学希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东，录取和学校设施",
        "question": "老师你好，我是广东考生，物理类，629分 排名7675， 这个位次考贵校法学，被调剂到专业组里其他的专业概率大吗？ 还有我听说贵校宿舍六人间，但在建新宿舍楼，我想问如果被贵校录取，有机会住进新宿舍楼吗？或者有可能住进四人间宿舍吗？",
        "answer": "2023年法学专业录取到9666名次"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-贵州历史类634位次400报考贵校的国家专项计划法学概率大吗",
        "question": "老师您好，请问贵州历史类634分位次400报考贵校的国家专项计划法学概率大吗？或者报考思想政治教育稳吗？谢谢。",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取 中国政法大学",
        "question": "湖北 物理考生 627分 7357-7659 能否上中国政法大学的法学",
        "answer": "可能在边缘"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "安徽省文科1736可以报考贵校吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "上海考生567分，4662名，能否录取到法学专业，如被录取，能否保录到填报的四个专业，不被调剂到未填报的专业",
        "answer": "去年最低4426名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-预科班",
        "question": "预科提档与录取比例是多少，报预科会被退档吗？",
        "answer": "预科不承诺不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "山西2024年理科230位次2875能录取普通法学专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业调剂问题",
        "question": "上海考生567分，想报考贵校，可填报的上海招生专业组里有8个专业，填报了前面4个高分专业，如果录取但被调剂，能否保证只调剂到所填报的4个专业",
        "answer": "不能保证"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业",
        "question": "和法学一个专业组的专业有哪些啊，会不会法学没录取被调剂不好的专业啊",
        "answer": "以你省公布的计划为准"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-提问关于录取概率及调剂有关的问题，谢谢老师",
        "question": "1.广东省历史类869名，第一志愿填报专业组203法学专业，录取概率如何？ （对比近三年，发现最低录取排位变化较大） 2.若学习非法学专业，转法学专业的成绩绩点要求？去年转专业成功的有多少人？",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考",
        "question": "河南理科位次8400，法学专业录取概率大吗",
        "answer": "去年法学专业最低9824名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业内容",
        "question": "1.03专业组内的翻译法律翻译实验班和国际商务涉外法治人才培养试验班需要学习法学基础课程或者法律基本课程吗？这两个班学习的法律基础课和法学专业法律基础课有什么区别吗？ 2.同时贵校翻译专业保研和国际商务保研是保本校还是外校？还是都可以？要保本校法学有什么学术资格要求？ 3.国际商务...[详细]",
        "answer": "有法律基本课程安排"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取及转专业",
        "question": "老师您好，山西位次3881录到法学几率大吗？学校其他专业都可以转法学吗？每年能转成功的大约多少人？",
        "answer": "去年理科法学录取到6769名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-保研率",
        "question": "您好！请问贵校法学相关专业保研率如何？",
        "answer": "平均25%"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河南文科612分 1108名报考贵校法学有把握吗",
        "question": "河南文科612分 1108名",
        "answer": "进校或有希望，法学风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "在贵校的其他专业可以转去法学吗",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-转专业问题",
        "question": "请问如果被录取到工商管理等专业，有没有希望能转入法学专业？",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询录取问题",
        "question": "1、安徽历史方向261位，是否能录到法学专业？ 2、招生简章法学专业有不同的班，是否大一会再进行分不同类型的法学班？ 3、保研率多少？ 4、学生法考通过率多少？",
        "answer": "1 有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-同分认可加分吗",
        "question": "老师你好，我是内蒙古考生，想咨询您，如果在投档时两人分数相同，而其中一人蒙古族，已含5分加分，这种情况下，是算两人同分，在比语数外成绩 ，还是不算加分5分，就算不在同分档了？",
        "answer": "在投档成绩相同的情况下，优先按各省（自治区、直辖市）确定的同分排位进行录取，没有同分排位的，依次参考考生高考总分（不含政策加分）、专业志愿顺序和相关科目的高考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "四川文科排名247有机会被涉外法治实验班录取吗",
        "answer": "有希望，法学更稳"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-调剂方面的问题",
        "question": "福建物化政649省排名2787能上法学专业吗（只想上法学），但是如果分数线够不上，被调剂到其他专业，那999专业组中有哪些专业是比较好的（除去法学）",
        "answer": "福建法学去年录取到5000多名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-中国政法大学高水平运动队招生入围问题的反馈",
        "question": "对于6月26日学校发出的高水平运动队入围名单问题，有以下几个问题，提请学校领导，从最大程度保证合格考生合法权益的角度，在出现入围考生志愿不报考本校（录取名额出现空缺）的情况下，给予其他合格考生顺位补录的上学机会。感谢！ 本次入围名单极有可能导致的问题是： 1、入围名单中的考生，...[详细]",
        "answer": "我有按照教育部规定流程确定了入围名单，参见http://zs.cupl.edu.cn/info/1028/1272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取概率",
        "question": "甘肃物理类省排名2297-2385录取到法学专业的概率大吗",
        "answer": "去年最低位次2307"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-福建物化政649省排名2787能上法学专业吗（只想上法学）",
        "question": "就是只想报法学，这个分数能稳上吗",
        "answer": "福建法学去年录取到5000多名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师，从专业组的第一专业到第二专业会不会有级差",
        "answer": "分数优先，不设级差"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-本人为黑龙江地区的贫困县考生，文科593分，省排名为1450",
        "question": "本人有机会通过高校专项计划进入该校吗，进入概率大不大",
        "answer": "高校专项计划已经确定入围名单，不接受报名了"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-请问普通法学2024年录取分数线",
        "question": "请问老师，我，文科（史地政组）， 659分，2302位次， 报专业组3的普通法学的机会大吗？会有被调剂的可能性吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-高考日语考生，可以不学习英语，日语毕业吗？",
        "question": "1、我是日语考生，同意调剂会不会调剂到必修英语的专业？或专业课是英文教学的专业？ 2、入学以后，英语是不是必修？可以换日语吗？",
        "answer": "英语专业只收英语语种学生"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师您好！看到贵校的录取规则是分数优先，不设专业分数级差。是不是可以理解为，第一志愿无法录取，就会马上看我的第二志愿，第二志愿无法录取就会看我的第三志愿，第三志愿也无法录取的话，就会看我的第四志愿。不会跟某些学校一样，第一志愿无法录取的话，就会减掉几分然后重新排队。是这...[详细]",
        "answer": "理解很对！赞！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-请问有和咱们学校合作的双培教师资源和本校生有什么区别？",
        "question": "请问有和咱们学校合作的双培教师资源和本校生有什么区别？比如北京建筑大学的双培法学，上课老师和课程与本校普招的法学有什么不同吗？",
        "answer": "没区别"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "黑龙江省 史地政 634分342位，是否能被贵校录取？能否录取到法学专业？概率是多少？",
        "answer": "去年法学最低位次200多名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "福建文科609 排名850 有望录取到与法学有关专业吗",
        "answer": "去年法学最低300"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河南省文科省排名1661能录取贵校吗",
        "question": "河南省文科省排名1661能录取贵校吗",
        "answer": "略有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-甘肃理科626分2043位报考贵校法学，有被调剂的风险吗？这",
        "question": "报考咨询",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-提前批招生",
        "question": "请问2024年中政在河南有提前批和法学（北京外国语大学联合培养涉外法治人才）专业招生计划吗？",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-您好老师，我想问下贵校近几年在安徽录取的位次一般是多少，谢谢",
        "question": "安徽历史组617分位次1890",
        "answer": "一般前800名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-国家专项",
        "question": "广西国家专项计划考生，历史类，591分，专项排名56，全省1882，有希望被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "略有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-您好，安徽历史组617分，位次1890,有希望么",
        "question": "您好，安徽历史组617分，位次1890,有希望么",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "湖南历史类648被贵校法学专业录取概率大吗",
        "answer": "去年法学最低位次348"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-少数民族预科班和录取概率",
        "question": "老师您好，本人广西壮族考生，想请教几个问题：1.贵校在新高考改革后少数民族预科班属于志愿填报中哪个批次，提前批或普招？2.是普招的话，是否占用普招名额？3.选科物理排名4422，有机会报考贵校法学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "只有文科计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考咨询",
        "question": "你好 请问四川省 文科 616分能上贵校吗？能上法学专业吗？",
        "answer": "去年入校最低位次504，法学最低367"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-概率",
        "question": "贵校，你好！江西女生，物化生，位次6905。在贵校可以录取哪些热门点的专业，概率是多少？",
        "answer": "有希望被我校录取"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于体检问题",
        "question": "贵校老师好！看到你们招生简章里说提前批侦查学不用参加军检，那入学后是按普通高校体检标准体检吗？我女儿是纯文科，在广东排1223名，很想报提前批侦察学，但她在高一因病切除了一点肩胛骨，不影响日常生活，只是左手不能单独提50斤以上的重物，四肢健全，五官端正，身高1.62米，可以报提前...[详细]",
        "answer": "体检没要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-学校优势",
        "question": "学校在哪些方面享有国家的特殊政策倾斜？（如在今年三月份中央军委后勤部与中财设立财经人才联合培养基地）",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-未来发展",
        "question": "老师您好，我想问下学校对清北的考研成功率大概在多少",
        "answer": "没有统计"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业力量",
        "question": "老师您好，我想请问下学校的师资力量如何",
        "answer": "参见 http://zs.cupl.edu.cn/info/1030/1271.htm "
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业",
        "question": "老师您好，我想请问下学校的王牌专业是哪个",
        "answer": "法学"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-日常生活",
        "question": "老师您好，我想请问下学校的宿舍条件与食堂条件",
        "answer": "宿舍六人间，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业设置",
        "question": "老师您好，我想请问下中财两个校区的专业设置情况",
        "answer": "请询中财"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-日常生活",
        "question": "学校宿舍条件如何？食堂条件如何?",
        "answer": "宿舍六人间，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "山东考生654，省排2725。报考贵校法学专业有希望吗？普通法学班保研率多少？保到本校还是其他学校都可保？",
        "answer": "普通法学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河北历史组考生，621分",
        "question": "请问贵校的政治学和行政学专业将来能法考吗？",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-涉外法学录取问题",
        "question": "山东考生，656分，2421位次，涉外法学录取几率大吗",
        "answer": "可以冲 "
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-侦查学",
        "question": "老师好，请问咱们的侦查学专业能否参加公安联考呢？谢谢",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东物化政608分，位次16858，有机会吗",
        "question": "广东物化政608分，位次16858，有机会读到贵校什么专业吗?",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-考研",
        "question": "请问老师，非法律专业可以考法律专业的研究生吗？谢谢",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "今年655分全省3816名能有望录取法学人才培养实验班，普通法学学生会不会各项资源都会差很多啊",
        "answer": "可以冲，普通法学希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-经济学专业录取怎样转到法学专业？",
        "question": "经济学专业录取怎样转到法学专业？",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-云南2024年理科627分，2933名，有机会上法学专业吗？",
        "question": "云南2024年理科627分，2933名，有机会上法学专业吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-北京考生法学录取",
        "question": "北京 659分 2302位，报考法学录取概率大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "物理类1821能被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "可以冲，法学更稳"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业推荐",
        "question": "您好 请问一下广东物化政考生 分数619 省排11568 有什么推荐的专业么？建议报考法大么？谢谢！",
        "answer": "法学以外专业都可以参考，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划在哪个批次什么时间填报志愿",
        "answer": "按广西规定来"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "安徽考生，物理类，639分，7980名，能报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "风险大，其他专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考咨询",
        "question": "无锡学生，文科历史，高考成绩642分，法学实验班能入取吗",
        "answer": "法学实验班得在300名以前"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "湖北文科597分，未算上民族分，排名2352-2437，有没有希望进入贵校学习法学",
        "answer": "排名2352-2437风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-限制条件",
        "question": "请问心脏房间隔缺损修补术后恢复是否会有限制？",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-同一学校同一历史类考生，不同专业组的提档线/分，也是不同？？",
        "question": "同一学校同一历史类考生，不同专业组的提档线/分，也是不同？？还 是一样？（注意：提档线/分不是专业录取线）",
        "answer": "不同专业组时都是独立的"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取概率",
        "question": "您好我是四川省理科考生，今年高考分数651，省位次4328-4587，被贵校法学专业录取的概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "河南理科考生位次9498，有希望被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "云南考生理科省位次1241是否能一定被贵校法学专业录取",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-招生",
        "question": "您好我是湖北文科考生605可以上法学类专业吗",
        "answer": "去年文科法学最低711名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师好，广东省历史考生排位1819分数611录取贵校的思想政治教育专业可能性大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考大学",
        "question": "新疆单列类文科生分数381位次1443报内地大学有那些选择？",
        "answer": "报考我校风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考",
        "question": "山东政史地组合625位次9892有机会冲一下吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-退档",
        "question": "你好，招生章程中写投档比在105内，那么如果提档且服从调剂，是否会被退档",
        "answer": "服从调剂提档不退"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "你好。福建物化生643报考贵校法学专业录取机会如何",
        "answer": "去年理科法学录取到5500名左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-投档机会",
        "question": "西藏文科61名有机会吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-国家专项录取",
        "question": "老师您好，江西物理方向606，位次8956，走国家专项报贵校的法学有希望吗，可不可以冲一冲",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-国家专项录取",
        "question": "老师，四川理科生含加分政策649.报国家专项法学，有多少录取机会",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取概率",
        "question": "广东历史总分601，排名2883，能考进贵校的概率有多大？",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-希望录取",
        "question": "甘肃物化政考生位次12683走国家专项有希望进入贵校吗 有希望能有什么专业啊",
        "answer": "所有招生专业均可参考吗，法学稍高"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-招生",
        "question": "青海招生组的联系方式在哪里查询",
        "answer": "关注“中国政法大学本科招生办公室”微信公众号，有2024年各省咨询方式推送"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "没有中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-调剂政策",
        "question": "老师您好，四川的调剂政策是什么",
        "answer": "范围是你所在科类所投档的专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，请问四川理科643分，位次6530，今年报考法学有希望吗",
        "answer": "法学以外专业有希望，法学略有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-志愿填报",
        "question": "请问今年重庆历史类排名370名报贵校法学被录的希望大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业咨询",
        "question": "老师您好！德语专业是实行5年+2年法学硕士连读模式吗？我在你们官网的专业介绍里看到的是5+2年连读模式，后2年是拿的法学硕士学位。这个专业可以参加法考吗？",
        "answer": "硕士毕业可以参加司法考试"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-本科生转专业",
        "question": "本科生可以转专业吗",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师您好，我是河南省一名考生，高考分数623，位次10963~11363，其中英语科142，报考贵校法学系录取希望多大？谢谢老师",
        "answer": "进校或有希望，法学专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-中国政法大学",
        "question": "四川理科5705位次能进法学班吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-国家专项",
        "question": "重庆市历史类考生排位413，走国家专项进法学希望大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-四川理科的国家专项",
        "question": "老师您好！今年贵校国家专项针对四川理科生只是法学专业，如果投档成功但未被法学专业录取，学生又选择服从调剂，该生是会被退档还是被调剂到贵校别的专业？",
        "answer": "国家专项我们100%比例提档，不会出现投档成功但未被法学专业录取这种现象"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考",
        "question": "吉林历史614省排505报中政法有希望吗",
        "answer": "去年最低位次214名，今年增加了计划，可能降一点"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学",
        "question": "普通法学班分班依据是什么",
        "answer": "随机"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-宿舍",
        "question": "新宿舍盖好了吗？2024级新生可以入住吗？",
        "answer": "2025级启用"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-24年江西考生，物理组623，省排名4650",
        "question": "请问法大的法学，非实验班，能稳进吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-甘肃国家专项报考",
        "question": "甘肃考生省位次368，有机会通过国家专项计划进入贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-学位咨询",
        "question": "老师好！请问贵校的英语专业能不能报法考，颁发的什么学位？谢谢！",
        "answer": "文学"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-西藏文科590分30名有希望被录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "湖北历史方向排名496，法学实验班与普通班录取概率怎么样？",
        "answer": "实验班可冲，法学希望大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-调剂政策",
        "question": "老师您好，调剂是在我所选专业的专业组内调剂还是我省所招的全部专业内进行调剂",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-辽宁文科119名，法学实验班录取概率",
        "question": "老师您好，请问辽宁考生，历史类656分，全省119名，报考法学实验班希望大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-安徽考生384名报法学有希望吗",
        "question": "我是历史方向，省排名384，法学有希望录取吗",
        "answer": "法学可能正在边缘"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学虚拟建制实验班选拔时间和选拔方式",
        "question": "请问贵校法学虚拟建制实验班选拔的时间和选拔方式",
        "answer": "大一上学期，形式待定"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师好！江西物理组考生排5731名，618分，可以录取贵校法学专业吗？概率有多高？",
        "answer": "法学可能正在边缘"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-有投档机会吗",
        "question": "您好，我家是江苏镇江高三考生，物理类630分，省位次11630，请问有机会投档贵校法学类相关专业吗？",
        "answer": "风险太大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-江西国家专项",
        "question": "老师您好，江西理科606，位次8956，走国家专项进贵校法学有希望吗",
        "answer": "有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法律英语实验班",
        "question": "老师您好，请问法律英语实验班本科毕业颁发的是什么学位证书？是法律和法学的双学士吗？",
        "answer": "只是文学学士"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学专业培养方向",
        "question": "您好，请问法学专业的北京外国语大学联合培养涉外法治人才、涉外法治人才培养实验班、法学人才培养模式改革实验班等这些项目培养方案是怎么样的？具体研究方向如何确定？",
        "answer": "不区分具体方向"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-第二学位",
        "question": "老师好，请问，非法学专业，修读第二专业，是必须要在本专业毕业之后吗？谢谢",
        "answer": "第二学士学位是毕业后"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-国家专项",
        "question": "贵州物理方向省排3242，国家专项计划报考法学的希望大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-少数民族预科",
        "question": "我是广西考生，位次621，想问如果通过预科班就读法律专业，预科结业难度大吗",
        "answer": "世上无难事，只怕有心人"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！请问四川文科625分，位次203，今年报考法学的实验班希望大吗？另外对考生的政治面貌有无要求？",
        "answer": "没有政治面貌要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "贵校在贵州投档比是多少？没选化学的话能选择什么专业啊？",
        "answer": "投档比例与你报考无关"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "请问老师湖南省615分，有多大可能被贵校录取？(服从调剂)",
        "answer": "可能在边缘"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-贵校法学系在河南省预录取名次是多少",
        "question": "贵校法学系在河南省预录取名次是多少",
        "answer": "去年600多名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取咨询",
        "question": "河南文科627分，位次455，被贵校法学系录取的可能性多大",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-预科分流",
        "question": "老师您好，在贵校在的招生计划中，少数民族预科班其后标有（法律专业），是否可以理解为读完预科后一定可以读法律专业， ？若不是，预科结业后如何分流？",
        "answer": "顺利结业的，全部就读法学，否则退学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-可以电话咨询吗？号码多少？咨询时间是几点到几点？",
        "question": "可以电话咨询吗？号码多少？咨询时间是几点到几点？",
        "answer": "请关注“中国政法大学本科招生办公室”微信公众号查询"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-湖北报考",
        "question": "请问贵校信息管理和国际商务去年最低录取分数是多少？若考生（不服从调剂）分数达到该专业组投档线，但没有达到所报考所有专业分数线，那是否会被退档？",
        "answer": "服从专业调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考",
        "question": "内蒙古文科614，排名109 有希望进贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于能否被录取",
        "question": "我是湖南历史类432名考生，报法学能被录取吗？",
        "answer": "进校有希望，法学在边缘"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-老师您好！江西610能上到法学吗？",
        "question": "如果进了公共管理专业后在大学一年级能转专业到法学吗？如果能专入法学几率高吗？对视力和身体有什么要求呢？",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考",
        "question": "贵校的法学专业预计要贵州省物理方向的多少位次呢",
        "answer": "去年接近2000名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-重庆新高考无服从调剂 投档比是不是一比一?",
        "question": "你好!想问一下①重庆新高考无服从调剂 投档比是不是一比一?②如果无身体条件不符合招生计划的情况，会不会存在贵校提档后退档的情况?",
        "answer": "不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于录取",
        "question": "安徽历史组合位次1315报法学有希望吗？男身高169有限制吗？",
        "answer": "没身高限制"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东录取",
        "question": "我是广东物化生考生，高考638，位次5357，有希望录取贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-能否录取",
        "question": "云南省2800名报考贵校法学可以吗",
        "answer": "有希望 "
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "您好，请问天津675排名602可以报法大的02组实验班吗，能被录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-转专业咨询",
        "question": "老师您好，我是云南的理科考生，我想咨询一下中政的转专业政策",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法大在天津的咨询电话及地址",
        "question": "请问法大在天津的咨询电话及地址是是什么？",
        "answer": "关注“中国政法大学本科招生信息网”查询相关安排"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "您好老师，山西文科602，位次431，想报考法学专业，服从调剂录取希望大吗？ 录取后是否能转专业？谢谢",
        "answer": "法学有风险，其他专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-宁夏文科",
        "question": "宁夏文科86名可以上中国政法的法学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-湖北报考",
        "question": "请问贵校去年法学（普通）录取最低分数是多少？",
        "answer": "630"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法考",
        "question": "老师，请问中国政法大学提前批的刑侦专业属于法学类专业吗，能参加法考吗？谢谢",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河南考生",
        "question": "文科599、排名2083、有机会报考贵校吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-文科602报考",
        "question": "老师您好，我是山西男文科602分，敢不敢冲法学专业，服从调剂录取希望大吗？",
        "answer": "法学风险大，其他专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-转专业",
        "question": "转专业难度",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-贵州考生608 1330名有机会报少数民族预科班吗",
        "question": "贵州考生608 1330名有机会报少数民族预科班吗",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河北理科考生，位次4220，想报考贵校的侦察学有希望吗？谢谢",
        "question": "服从专业调剂",
        "answer": "不收物理类"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-少数民族预科班",
        "question": "今年招吗",
        "answer": "历史类6人"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东理科录取几率",
        "question": "理科13948有希望吗",
        "answer": "可能在边缘，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-吉林历史类640",
        "question": "老师您好，吉林历史类640报法学实验班是否稳录？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师您好！请问冮西考生物化政618分可进贵校吗？可否录取法学专业？如提档服从调剂会滑档吗",
        "answer": "服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于法实班录取机率",
        "question": "老师您好！我是黑龙江考生，理科，总分683分，省排位341名，想麻烦问下，法实班录取机率有多大，谢谢。",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考",
        "question": "贵州物理方向省排3242报考法学有希望吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广西录取",
        "question": "我是广西物理方向考生，高考分数594，有希望录取贵校法学专业吗？",
        "answer": "预计3000名前法学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于录取",
        "question": "老师您好，江苏考生3329名，报贵校法律人才实验班或涉外实验班有机会吗？普通法学班入学后是否有机会进入实验班？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-民族预科班",
        "question": "老师您好，我是四川考生，请问544分，排名77000左右有机会报考贵校民族预科班吗？谢谢！",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-能否被录取",
        "question": "贵州.636分，位次351，走国家专项，有希望被法大法学系录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "河南理科考生7548位，贵校法学有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于投档比",
        "question": "请问贵校在河南的投档比是多少?（不服从调剂）",
        "answer": "服从专业调剂，提档不退当。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-湖北报考",
        "question": "历史类637位次293，请问能被贵校法学实验班录取吗？概率有多大？谢谢！",
        "answer": "有希望！普通法学稳"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师您好！上海文科574分，排名3531，有希望贵校法学专业吗？如果被调剂到其它专业的话，能拿法学学士学位吗？",
        "answer": "有希望进法学"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-文科",
        "question": "陕西省文科位次273，能否进入中政法的法学人才培养模式改革实验班？如果不可以，法学非人才培养模式改革实验班的保研要求有什么？可以保研到哪些学校？",
        "answer": "有希望，法学更稳"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学专业，湖南报考",
        "question": "老师你好，请问湖南新高考历史类大概要多少名可以报考贵校法律专业",
        "answer": "去年接近400名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-提档及专业录取时是否都承认地方性政策加分",
        "question": "本人为四川省贫困县考生，有十分地方性政策加分，希望报考该校法学专业，加分后位次为203",
        "answer": "都承认"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-招生咨询",
        "question": "请问贵州物理方向609分，排位6702，有机会报考法学专业吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-新疆文科175位报考贵校的法学，能被录取吗？",
        "question": "新疆文科175位报考贵校的法学，能被录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取希望",
        "question": "湖北文科603能被录取吗",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询",
        "question": "老师你好，山东考生政史地总分622，排名11073，能够被贵校国际商务专业录取吗，谢谢",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考咨询",
        "question": "老师，请问一下贵州643分，225名能有望被贵校录取吗？法学专业呢？",
        "answer": "进校有希望，法学略有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-双学位",
        "question": "哲学或其它非法律专业可以修双学位吗？",
        "answer": "没有双学位了"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东录取",
        "question": "老师好。请问，广东历史类考生609分，排位1925。 1.报考外语类专业机会大不大？ 2.能否转入法学专业？ 3.转专业需要考察什么条件？ 谢谢",
        "answer": "外语类有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取考研",
        "question": "你好，贵校近年的法学院接受外校跨专业考研吗",
        "answer": "请咨询研究生招生办公室"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-涉外",
        "question": "福建省历史类629，省排273，有望上贵校的涉外法治班吗",
        "answer": "进校有希望，涉外班有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606，对法学专业非常的感兴趣，请问您一下我是否有一定的机会进入中国政法大学呢？谢谢您",
        "answer": "这个名次略有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-辽宁物理考生3880位次",
        "question": "辽宁物理3880学法学可以吗",
        "answer": "进校有希望，法学有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-本科招生咨询",
        "question": "请问贵州省历史类643分225名能报考中国政法大学吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-纪检检察",
        "question": "请问纪检监察实验班今年在湖北招生计划具体多少？需要大概多少位次可以填报？请问北外联合培养今年在湖北招生计划具体多少？以上若选择调剂，是否会直接调剂到非法学专业？",
        "answer": "纪检班、北外班在湖北均不招生"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取，研究生",
        "question": "老师您好，有两个问题，陕西文科304位报考贵校法学希望大吗，还有，贵校法学研究生学习能分哪些方向（没查到），谢谢老师",
        "answer": " "
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广西录取",
        "question": "广西理工类634，位次1970，卯法学机率多大？",
        "answer": "去年法学录取到2197名次，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取咨询",
        "question": "请问湖北物理方向630省排6777名能否报考贵校法学？录取的概率大吗？",
        "answer": "按照去年分数有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东历史类女生排名3341，提前批侦察有希望吗",
        "question": "广东历史类女生排名3341，提前批侦察有希望吗？提前批有没身高要求？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河南文科624位次539，请问能被贵校法学专业录取吗",
        "question": "河南文科624位次539，请问能被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "有希望 欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-住宿",
        "question": "请问宿舍是几人间？洗手间和淋浴在房间内吗？谢谢",
        "answer": "6人"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-湖南报考",
        "question": "湖南新高考历史类大概要多少名可以被录取？",
        "answer": "预计800-1000名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-一个关于录取的问题",
        "question": "安徽物化政考生总分634，排名9520，能够被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-侦查学有无其他要求",
        "question": "老师好。根据招生简章，提前批侦查学是没有政审和体检要求的吧？谢谢",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东录取概率",
        "question": "老师好。请问广东历史类609分，1925排位，提前批侦查学有多大概率？普通批法学多大概率？谢谢",
        "answer": "侦查学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东历史类",
        "question": "636，省排372，报203涉外法学录取机会大吗？",
        "answer": "有希望！欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东历史学法",
        "question": "老师:早上好！广东2024历史类，636，省排372，报法学专业录取机会稳妥吗？谢谢！",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-老师您好！请问入学后是否有转专业机会，转专业有什么要求？",
        "question": "老师您好！请问入学后是否有转专业机会，转专业有什么要求？",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取及双学位",
        "question": "辽宁历史636，位次463，贵校法学有希望录取吗？如果选英语或者哲学可以修双学位吗？再修法学，是两个毕业证吗？",
        "answer": "进校有希望，法学有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-涉外",
        "question": "广东物理647，位次3342，能上涉外法治人才培养班吗，复读生",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "河南文科608分 排名1351 能进贵校的法学吗",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学",
        "question": "普通法学开学后按照成绩分班吗？",
        "answer": "录取完就分好"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-四川理科女生635 最低位次8790",
        "question": "四川理科女生635 最低位次8790 提前批或本科一批可录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-江西理科 5263名 620 报贵校法学的录取率大吗",
        "question": "江西理科 5263名 620 报贵校法学的录取率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-能不能报贵校",
        "question": "广东省历史1190名",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-老师您好，广东历史类省排472名，是否能上203组的法学专业",
        "question": "老师您好，广东历史类472名，是否能上203专业组的法学专业",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河南文科关于报考问题",
        "question": "河南，文科省排位614，请问可以报考贵校的法学专业吗，如果录取，请问可以转入法学实验班吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "吉林考生文科636，排名164，能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取，调档，调剂，转专业，双学位",
        "question": "您好， 1.请问海南考生排位649名有可能进入贵校吗？ 2.如果进去可以学习法学专业吗？被调剂的可能性大吗？ 3.如果被调剂的话会被调剂到哪些专业？ 如果选择服从调剂还会被退档吗？ 4.如果被调剂到其他专业可以在大学期间转专业吗？转专业很困难吗？ 5.可否在大学期间通过双学位学习法学专业然后获得...[详细]",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-请问能否考上贵校思想政治教育专业",
        "question": "老师您好，我是2024届辽宁考生，历史方向，总分626，全省排名767，想去贵校思想政治教育专业，请问录取可能性怎样？",
        "answer": "这个名次略有风险，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-大类招生",
        "question": "法学专业是大类招生吗？专业分流的具体条件？",
        "answer": "法学不是大类招生"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学培养方向",
        "question": "法学的培养方向是？",
        "answer": "不分方向"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学的保研率",
        "question": "法学保研率是多少？",
        "answer": "25%左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-双学位",
        "question": "有双学位设置吗？大几可以选修双学位？",
        "answer": "没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "湖北纯文620有没有希望上法大的法学",
        "answer": "法学预计到800名之前"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-福建省文科排名省排名346，贵校报考建议什么专业",
        "question": "建议贵校报考的专业",
        "answer": "建议把法学填在第一志愿，后面按兴趣来"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "浙江选考政史地7840名有希望上贵校法学吗",
        "answer": "进校有希望，法学希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-高校专项",
        "question": "你好，请问高校专项，笔试面试过了，分数过特控线就能录取吗？录取对于单科分数有限制吗？后续转专业以及就业有没有强制要求？",
        "answer": "分数过特控线就能录取吗？是"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-24福建招生法学",
        "question": "历史组排名131，想请问贵校是否会有选调生计划，以及其他法学相关计划，以作为报考参考之一",
        "answer": "我校是唯二参与央选的211，另一家是央财"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-您好，河北女文科619能上贵校法学专业吗",
        "question": "可以冲一下吗",
        "answer": "去年法学最低位次接近300名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-重庆报考法学",
        "question": "请问重庆历史方向640分，位次232名，有希望上政法吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-请问陕西24年文科省排名681有希望冲击法学专业嘛",
        "question": "可以作为冲击院校吗",
        "answer": "可以冲我校，欢迎"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-招生",
        "question": "请问北京考生644可否报上贵校应用心理学专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-陕西文科",
        "question": "陕西文科606分，位次415，报本校法学专业能录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询",
        "question": "河南省文科340省排名，可以去法学人才试验班吗？",
        "answer": "可以冲一下，普通法学专业比较稳"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-是否能上贵校的法学专业",
        "question": "老师您好，我是重庆考生，全文，高考分数是642，位次是215，请问上贵校的法学专业几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询专业",
        "question": "历史方向415名报考贵校可以录取到法学专业吗 还有什么其他比较好的专业可以录取",
        "answer": "去年法学专业录取到300多名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于录取",
        "question": "您好，贵州历史方向考生报考贵校法学大概要多少位次呢？",
        "answer": "最低名次预计300-400"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于录取",
        "question": "您好！请问贵校打算在贵州历史方向录取多少人次，在位次上有什么预估吗？大概多少位次能报？",
        "answer": "招生计划参见 http://zs.cupl.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-福建考生有意向录取法学专业",
        "question": "福建物生政637省排4817可以录取法学专业吗",
        "answer": "今年预计最低位次6000"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-安徽省文科351名，可以报考你校哪些专业",
        "question": "本人高考成绩647分，安徽省文科351名。可以报考中国政法大学哪些专业？热门的专业能报吗？",
        "answer": "法学有希望，法学以外专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询",
        "question": "湖北考生612分能报法学吗",
        "answer": "预计最低位次8000-9000"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-高校专项",
        "question": "高校专项是择优录取吗？以高校专项进入贵校后有什么限制吗？",
        "answer": "过一本线即可"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-请问江苏考生文科1427名能冲一下贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏考生文科1427,619分能不能冲一下贵校",
        "answer": "仅能说冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-政法大学",
        "question": "你好，608，女文科，位次552，有没有录取可能性",
        "answer": "甘肃文科一般在200-300名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-能否考上贵校法学专业",
        "question": "河南省理科位次9133-9498，能考上贵校的法学专业吗",
        "answer": "去年法学9800多名"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-招生计划",
        "question": "您好！请问贵校打算在贵州物理方向录取多少人次，在位次上有什么预估吗？",
        "answer": "招生计划参见"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-能否考上贵校法学专业",
        "question": "贵州省选科物化政606分，排名7386，能考上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "北京文科考生576分，报贵校文科类专业录取概率大吗？",
        "answer": "中国政法大学2023年在京最低录取分数为645分，2023年在京最低排名3300（全校最低分数），法学专业在2500名以前。2024年中国政法大学在北京增加计划5人（全部在法学专业），预计2024年名次会有回落，考生要大胆报考，或有可能到4000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-转专业条件",
        "question": "学贵校其他专业,转法学专业有什么条件?",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-福建考生有意向录取法学专业",
        "question": "福建考生物化政想学法学,成绩629,省排6525名,有希望吗",
        "answer": "去年录取到6500多名，正在边缘，可以冲一下，即使录取，法学专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "是否录取福建省物化政的学生，若录取，招收的最低位次是多少",
        "answer": "预计6000名以内"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-北京录取咨询",
        "question": "北京646分有希望录取吗？",
        "answer": "中国政法大学2023年在京最低录取分数为645分，2023年在京最低排名3300（全校最低分数），法学专业在2500名以前。2024年中国政法大学在北京增加计划5人（全部在法学专业），预计2024年名次会有回落，考生要大胆报考，或有可能到4000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-贵州物化生组合6千多名能报贵校什么专业吗",
        "question": "贵州物化生组合6千多名能报贵校什么专业吗",
        "answer": "报考我校略有风险"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-高校专项计划",
        "question": "老师你好，我是四川考生，在高校专项计划中通过了初试和面试，高考成绩在重本线以上，将中国政法大学作为第一志愿，一定会被录取的吗？会不会存在滑档的情况",
        "answer": "已回答"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河南文科1108位次可以报考法学专业吗",
        "question": "文科612分 位次1108",
        "answer": "进校有希望，法学风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-高校专项计划已通过初试和面试，高考成绩在重本线以上",
        "question": "把中国政法大学作为高考第一志愿，确定一定会被录取吗",
        "answer": "可以，按照省里规定填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "江西历史方向 排名415名可以报录取到中国政法吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "西藏内高班A理科560有希望贵校法学录取吗？",
        "answer": "去年法学录取到562"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-转专业",
        "question": "请问贵校的汉语言专业能否转到法学专业？什么时候能转？机率大不大？",
        "answer": "2023年起，我校法学专业转专业转入比例由5%调整为10%。转专业政策参见 http://jwc.cupl.edu.cn/info/1045/1916.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-山西法学专业录取",
        "question": "2024届考生，高考成绩609，省排名294能被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "可能在边缘，或有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河北历史组考生，621分排名1814,能报贵校吗？",
        "question": "河北历史组考生，621分排名1814,能报贵校吗？",
        "answer": "风险大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-河北 647 历史 位次369 法学可以么",
        "question": "河北 647 历史 位次369 法学可以么",
        "answer": "河北去年历史类法学专业在300名以内，但今年增加了计划，或有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-福建文科626分省排名346，报贵校法学普通班，是否有希望",
        "question": "只想学 法学专业",
        "answer": "法学去年录取到300多名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-在陕西录取情况",
        "question": "在陕西拟录取多少人 文科606分可以报考本校吗，成功概率多大",
        "answer": "http://zs.cupl.edu.cn/zsjh.htm 招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-福建选科物生政考生616分可以报贵校法学专业吗？",
        "question": "616",
        "answer": "预计理科6000名以前有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-司法考试资格",
        "question": "请问英语（法律英语实验班）、翻译（法律翻译实验班）本科毕业时可以参加司法考试吗？还是保研后才具备考试资格",
        "answer": "本科毕业不可以，保研上研后可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "老师您好，请问云南省含5分政策加分共657，排名108能被贵校法学录取吗？",
        "answer": "这个名次很好，欢迎报考，有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-山东录取",
        "question": "在山东省2021~2023年的录取分数及位次",
        "answer": "参见 http://zs.cupl.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-历年录取分数线",
        "question": "请问贵校历年录取分数及排位哪里可以查？2024年福建排位2177报贵校法学专业有机会吗？",
        "answer": "http://zs.cupl.edu.cn/lnfs.htm 参见 "
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-高校专项",
        "question": "高校专项录取生可以进入法学人才培养模式改革实验班吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-宿舍",
        "question": "请问新宿舍入住2024年新生有安排计划吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学专业视力问题",
        "question": "高考体检视力详情如下，裸眼：左4.4，右4.0，矫正视力：左5.0，右5.0，矫正度数：左-600，右-（没有写度数），请问会影响法学专业的录取吗？",
        "answer": "没要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，请问云南省2500位次能报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-位次咨询",
        "question": "云南文史类，分数649，位次208报考贵校可以录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-专业录取",
        "question": "老师，请问一下法学专业在云南省的预估录取位次是多少？",
        "answer": "去年4000名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-老师您好！烦请问一下中国政法大学校法学专业在四川预计录取的位",
        "question": "中国政法大学录取分数线",
        "answer": "预计全省500-600名以前"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询法学专业录取情况",
        "question": "云南文史类总分586位次5211被贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "风险太大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-报考",
        "question": "云南位次500有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望略有风险，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-法学",
        "question": "省排名2300能报法学吗",
        "answer": "风险太大"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "风险太大，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-2024年面向新疆招生人数？预计录取分数线？保研率？",
        "question": "我是新疆应届考生、文科、男生，在校期间品学兼优。我有很强的逻辑思维能力、应变能力和独立思考能力，我很喜欢法学，对语言类理解力也较强，所以特别想了解中国政法大学今年在新疆的招生人数和预计录取分数线，能够有机会在该校深造学习。",
        "answer": "http://zs.cupl.edu.cn/zsjh.htm 招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-广东高校专项咨询",
        "question": "请问2022和2023年，贵校的高校专项法学的录取最低分数线是多少，2024的分数线有出来吗？高校专项的法学专业，是法学普通班，还是可以选择法学（人才培养改革班）",
        "answer": "高校专项入围考生达本科线即可，详见简章规定"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-视力要求",
        "question": "老师您好！请问贵校法学系对视力有限制吗？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取要求",
        "question": "老师您好！烦请问一下今年贵校法学专业在重庆市预计录取的位次以及对高考政治成绩的要求，谢谢。",
        "answer": "去年300多名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-咨询法学专业录取位次",
        "question": "老师您好 我是内蒙古考生 想咨询贵校法学专业2024招生录取的位次 谢谢老师",
        "answer": "去年200名以前"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-内蒙古录取位次咨询",
        "question": "老师您好，我是内蒙古考生，理科，想报考贵校法学专业，想咨询今年预计录取的位次，谢谢老师。",
        "answer": "去年1200名以前，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-黑龙江预计录取位次",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生，物化生组合，想报考贵校法学专业，想咨询今年预计录取的位次，谢谢老师。",
        "answer": "我校法学2023年在黑龙江物理类录到5500多名，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在陕西的投档比是多少呢",
        "answer": "无论多少，提档服从调剂则保证不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-甘肃考生报考政法大学",
        "question": "你好，我是甘肃考生女，首选历史家政治，预估本次考试成绩为610分，省排估计在300以上，如果报考贵校法学专业是否会被录取？本人没有任何加分项，也没有专项可报，在普通批报考是否会被录取，录取的几率有多大？本人一直志向于中国政法大学，如果没有被法学专业录取，入校后，能不能转专业申...[详细]",
        "answer": "法学有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-录取分数线",
        "question": "你好，我是甘肃考生女，首选历史再选政治加地理，九省联考位次是甘肃省排420位，请问报考该校有没有希望？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-少数民族预科四川",
        "question": "老师您好。我在优志愿里有查到贵校2024在四川预科好像只有提前批才有，是只能在提前批次内才能报贵校的预科吗?提前批次的预科和本一批的预科有什么区别呢？谢谢老师的解答",
        "answer": "以省招办发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-政审相关",
        "question": "请问报考该校需要政审吗？现在过了政审时间还可以再政审吗？",
        "answer": "不要政审"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-贵校今年的招生计划",
        "question": "想知道贵校今年在各省的招生计划",
        "answer": "http://zs.cupl.edu.cn/info/1030/1271.htmzs.cupl.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-开设课程",
        "question": "法学专业开设那些课程，应用心理呢",
        "answer": "http://zs.cupl.edu.cn/info/1030/1271.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中国政法大学",
        "title": "中国政法大学-宿舍条件",
        "question": "您好，请问贵校的宿舍条件(包括但不限于:有几人间、是否配备空调、是否配备插座、是否干湿分离）如何?",
        "answer": "六人间，空调，楼层公共卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-文科进国家电网专业咨询",
        "question": "老师好，国家电网需求量大的文科专业是哪几个，以及比较容易进国家电网的文科专业。非常感谢。",
        "answer": "我校文科专业包括网络与新媒体、公共管理类、法学、外国语言文学类。从企业岗位需求来说，文科专业的需求量比理工科专业的要少一些。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取咨询",
        "question": "江苏考生 物化生 排名15118分 623 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "2023年物理类录取最低分排位17334名，平均分排名12571名。投档都是以专业组为单位。服从调剂，体检符合要求一般提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取",
        "question": "江西考生，分数610，位次7716，报考贵校哪个专业可能性更大",
        "answer": "2023年在江西理科录取最低分排位7341名，您可以参考往年录取分数及排位，具体可以查看华北电力大学招生办公众号，https://mp.weixin.qq.com/s/ixQb0Q-lkv2qYGRRWCg3ig。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取",
        "question": "请问贵校今年设置了专业志愿级差吗，如果有是多少分呢",
        "answer": "不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取问题",
        "question": "江苏考生，物化635分，省排名9522名，电气工程及自动化专业能够得着吗？如果是其他专业，就业方向是不是电力系统？",
        "answer": "2023年电气类包含专业录取最低分排名9656名，平均分在8000名左右。您可以参考往年录取分数及排位，具体可以查看华北电力大学招生办公众号，https://mp.weixin.qq.com/s/ixQb0Q-lkv2qYGRRWCg3ig。能源电力系统国企众多，校招专业也包括学校多数理工类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-转专业问题",
        "question": "老师你好，我是广东的考生，我的排位是33058，我想问一下可不可以就是冲一下然后转专业。就我们转专业具体有什么要求吗？难度大不大",
        "answer": "转出不设限，转入有考核。具体看您转入专业的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取",
        "question": "老师您好，我是山西理科生599分，有希望被贵校电气专业录取吗",
        "answer": "您可以参考往年录取分数及排位，具体可以查看华北电力大学招生办公众号，https://mp.weixin.qq.com/s/ixQb0Q-lkv2qYGRRWCg3ig。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-新疆单列",
        "question": "您好 新疆单列类理工361分 位次5546有机会考上贵校吗",
        "answer": "是普通本科批？预科班？还是内地新疆班？"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-转专业政策",
        "question": "老师您好，贵校的转专业政策是怎么样的呢？是否允许历史类方向考生在进入大学后转向如计算机等的工学专业呢（如果可以限制有什么）？谢谢你！",
        "answer": "转专业政策是转出不设限，转入有考核。往年计算机类的专业要求高考选考包含物理科目转入前须有大一期间高等数学、大学 物理成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-咨询",
        "question": "老师好！河北物理考生628分，一志愿报考贵校被录取的几率大不大？谢谢！",
        "answer": "您可以参考往年录取分数及排位，具体可以查看华北电力大学招生办公众号，https://mp.weixin.qq.com/s/ixQb0Q-lkv2qYGRRWCg3ig。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取",
        "question": "老师我想请问几个问题 云南省文科619分1336名 1.投档进学校的概率大吗？ 2.如果服从调剂，还会不会被退档？ 3.文科能否进行转专业？具体有哪些要求？",
        "answer": "您可以参考往年录取分数及排位，具体可以查看华北电力大学招生办公众号，https://mp.weixin.qq.com/s/ixQb0Q-lkv2qYGRRWCg3ig。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-01专业组报考咨询",
        "question": "1、接受专业调剂是在选择的专业组内调剂还是专业组外学校内调剂？ 2、针对上海招生的专业除了选科要求还有其他备注要求吗？如身体条件或单科成绩等",
        "answer": "1.调剂在组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "您可以参考往年录取分数及排位，具体可以查看华北电力大学招生办公众号，https://mp.weixin.qq.com/s/ixQb0Q-lkv2qYGRRWCg3ig。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-预科",
        "question": "我是四川凉山州的少数民族考生，考了529，加了分549，排名71745，请问有机会进入贵校预科吗？",
        "answer": "您好！关于预科班招生您可咨询我校保定校区。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-转专业",
        "question": "咱们学校是否能够转专业 转专业的政策是什么样的 ，咱们今年都设了多少计划",
        "answer": "转专业政策为转出不设限，转入有考核，时间在大一学年结束后。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-转专业",
        "question": "请问贵校有无转专业的条件，有的话又是什么条件可以转专业",
        "answer": "转专业政策为转出不设限，转入有考核，时间在大一学年结束后。具体看您想转入的专业具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "我校中外合作办学项目为入校后选拔，高考填报志愿阶段不涉及。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-青海文科",
        "question": "你好青海文科498有希望上吗",
        "answer": "2023年我校文科录取最低分为472，排名1124名。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "我校2023年在安徽录取最低分611分，排名11853,。服从调剂，体检符合要求，一般提档不退当档。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-专业优势",
        "question": "请问贵校除了电气工程外，还有哪些优势学科？",
        "answer": "学校形成了服务于国家能源电力行业的完整学科专业体系和一批优势特色学科，学科水平和国内外影响力显著提升。在第四轮学科评估中，电气工程和动力工程及工程热物理两个学科分别位列A档和A-档。“工程学”“计算机科学”“环境/生态学”“材料科学”“化学”和“社会科学”6个学科进入ESI全球前1%...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策具体是怎么样的？转专业成功率是多少？",
        "answer": "转专业政策为转出不设限，转入有考核，时间在大一学年结束后。具体看您想转入的专业具体要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-志愿填报",
        "question": "浙江考生，选科：物化生，成绩：649，排名：13155，报考专业：能源类、电气类、自动化类",
        "answer": "我校2023年在浙江录取最低分641分，排名18249.平均分651分，排名12466名。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-文科能否进国家电网",
        "question": "老师好，学校的文科专业，毕业会不会进入有国家电网的机会。",
        "answer": "有，相比理工科类的专业比较少。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-湖北 录取",
        "question": "湖北考生 625分 能否有希望报考贵校的电气系统专业",
        "answer": "电气专业2023年录取最低分638分，排名6073名，平均分641分，排名5367名。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-色盲限报和调剂",
        "question": "您好，请问贵校有保专业政策吗？如果色盲考生填报的不受限专业录满，在服从调剂的情况下会出现调剂到色盲限报专业从而导致退档吗？",
        "answer": "考生您好，我们在调剂专业时会充分考虑学生体检等情况，再安排调剂专业。目前我校没有保专业政策。建议你在填报志愿时按照“冲、稳、保”的原则进行专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-福建省物化生考生",
        "question": "老师您好！我是福建省物化生考生，请问分数627，位次7181 能录取到智能电网信息工程或者电气工程及其自动化专业吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好，我校2023年在福建电气类专业录取最低分排名在3881。学校物理类录取最低分排名在9647左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-请问你校北京校区和保定校区的区别是什么?",
        "question": "请问你校北京校区和保定校区的区别是什么?是所报考的专业不同，就会被分配到不同的校区吗?还是怎么回事？",
        "answer": "华北电力大学是一所大学，两地办学。北京校部和保定校区毕业证学位证一样，但招生代码独立，考生报考时需要按照华北电力大学（北京）、华北电力大学（保定）分别报考，两地录取结果不互通。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-转专业",
        "question": "请问老师，我们学校的转专业时间以及录取率是多少",
        "answer": "转专业在大一学年结束后，政策为转出不设限，转入有要求。具体看您希望转入的专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-请问如何添加你校招生人员的微信？",
        "question": "请问如何添加你校招生人员的微信？",
        "answer": "建议您拨打咨询电话，青海省咨询电话：13718721095。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "question": "广东考生 608，16858(物化政)能报贵校的什么专业.",
        "answer": "考生您好！往年录取分数可以参考链接查询https://goto.ncepu.edu.cn/bkzn/wnfs/c6a059d10b0d4cd2b7c6c616323e3835.htm。您可以在微信小程序中搜索“华北电力大学招生办”，进行具体分数排名查询。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取 国家专项",
        "question": "我是陕西省理科考生 分数598位次9551 能录取到国家专项计划能源与动力工程吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年在陕西国家专项计划录取最低分是574，最高分是590，平均分是581。欢迎报考华北电力大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-为什么你校电话无法接通？",
        "question": "为什么你校电话无法接通？",
        "answer": "考生您好！我校对外咨询热线一直在工作状态，您还可以拨打青海省咨询电话：13718721095。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-湖北理工类612，位次12536，能报考吗？",
        "question": "如果可以，有机会上自动化吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年湖北自动化专业录取最低分排名在7081。学校整体物理类录取最低分排位在12077.欢迎报考华北电力大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "考生您好!我校2023年在陕西录取最低分排位在6900名左右，感谢对华北电力大学的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-云南理科考生",
        "question": "云南理科考生5004，有国家专项计划，能上本校电气吗？",
        "answer": "考生您好！我校在云南国家专项没有电气专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取咨询",
        "question": "您好，我是甘肃考生，物化生组合，成绩619，位次2694，请问能录取贵校电气工程及其自动化吗？贵校该专业今年在甘肃的提档线预计是多少呢",
        "answer": "考生您好!我校2023年在甘肃电气专业录取最低分排位在2761。非常欢迎报考华北电力大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-安徽物理类595有机会报考吗",
        "question": "安徽物理类595有机会报考吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽理科录取最低分611，排名在11000名左右。欢迎报考华北电力大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-山西理科考生606分 有希望录取到国家专项能源与动力工程吗",
        "question": "山西理科考生606分 有希望录取到国家专项能源与动力工程吗",
        "answer": "考生您好！2023年我校在山西国家专项计划录取最低分588分，最高分589分。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取",
        "question": "您好，我是江苏考生，物化生组合，成绩625，位次14098，请问能录取贵校电气工程及其自动化吗？以及这样的成绩还能录取贵校的其他专业有哪些？",
        "answer": "我校北京校部2023年电气工程及其自动化录取最低分在9000名左右，物理类的录取最低分在17000左右。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-就业率",
        "question": "贵校每年各个专业的就业率可以从哪里查询？",
        "answer": "考生您好！您可登录我校就业指导中心网站job.ncepu.edu.cn进行毕业生就业去向查询。也可拨打就业指导中心电话：010-61773026进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-云南理科考生",
        "question": "云南理科考生5004，能否上本校的能源与动力",
        "answer": "考生您好！我校能源与动力工程2023年录取最低分排名5077，平均分排名4199，欢迎报考华北电力大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-高校专项计划",
        "question": "老师，您好！我是山西理科考生，位次在16365，高校专项能录取吗？",
        "answer": "考生您好！我校在山西高校专项2023年录取最低分为558分，欢迎报考华北电力大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-贵校今年国家专项计划电气工程及其自动化最低分数线多少",
        "question": "贵校今年国家专项计划电气工程及其自动化最低分数线多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-录取",
        "question": "宁夏考生494分，5464名，如果报贵校被录取的几率多大",
        "answer": "考生您好！我校2023年在宁夏理科录取最低分排名在5794名，平均分在2227名，欢迎报考华北电力大学！"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-河北，物化生考生",
        "question": "河北，物化生，平行志愿，体检合格。105%投档，那5%退档，什么情况下退档。怎么才能不退档。报志愿有何技巧",
        "answer": "平行志愿投档比例一般不超过105%。投档比例和是否退档没有必然关系。符合投档条件，体检符合要求，一般提档不退档。填报志愿建议根据个人成绩和排名，按照“冲、稳、保”的原则进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-高校专项中的调剂是怎么调？",
        "question": "高校专项中调剂是在除填报的志愿外所给专业中调剂，还是随意调剂？",
        "answer": "考生你好！高校专项计划若考生填报的专业志愿无法满足，学校将在考生所属省份有招生计划、且计划有余额的专业中进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "华北电力大学(北京)",
        "title": "华北电力大学(北京)-本校招生计划是如何的？",
        "question": "重庆考生620分在本校左右能报的专业有哪些",
        "answer": "考生你好！2024年我校在重庆普通类招生计划数为51。2023年我校在重庆物理类录取最低分为575分，排名12000名左右，平均分602分，排名6420名左右，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-24届安徽省理科308分有希望吗?",
        "question": "安徽省理科308分排名295918有希望上吗",
        "answer": "在安徽近两年录取在400+，你的分数录取机会不大，只能冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山东定向士官",
        "question": "您好，请问山东考生男生，史地生，437分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校定向军士招生专业有机电一体化技术和电子信息工程技术，跟物理相关度很高，非物理选科考神谨慎填报。这个成绩录取机会还是较大。关键考虑专业是否可以学习，以前有纯文学生学不下去退学的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "23年我校在湖南历史类录取最低419，你可以报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好，河南考生253能报贵校的定向士官吗",
        "answer": "去年在河南军士录取最低337，你的成绩录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好。广东高考物理生377，排名为次347285，一志愿，服从调剂，报考贵校工科类专业，请问被贵校录取的机会大吗？招收广东省考生吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京工业职业",
        "question": "河南考生 文化290 美术206能报贵校吗",
        "answer": "抱歉，这个成绩录取希望渺茫。只能希望报考的学生分数都很低才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考和专升本（北京）",
        "question": "老师您好 我是北京考生 语数英三科共考244 想报考该校专业 我能成功的被该校录取吗 如果被录取 我还想请问一下 专升本入选的资格是什么 谢谢",
        "answer": "考生你好，这个分数录取机会很大。专升本可以有两种途径，第一经过北京市统一专升本考试进入本科学习，这个需要学生综合排名，推荐每个专业15%学生参加考试；第二，可以在校学习期间参军，退役后完成大专学业，北京市有相关报送政策。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专升本有什么要求吗",
        "question": "专升本有什么要求吗",
        "answer": "北京市统一进行考试录取，学校综合排名，每个专业推荐15%参加北京市统一考试，考试通过可以继续读两年本科。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，湖北理科考生428报贵校的电子信息能被录取吗？",
        "answer": "23年在湖北录取最高428，你的成绩与去年最高峰持平，录取概率应该很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-能被贵校录取吗",
        "question": "北京物化政考生数语英222总分396排名50000能被贵校录取吗",
        "answer": "23年最低分205，今年学校增加100个计划，整体情况预估比去年应该会有所降低，你的成绩尽量多报考几个专业，录取机会应该较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "23年各专业在山东的录取成绩是多少，文科378报贵校定向士官有希望吗？",
        "answer": "我校定向军士专业为机电和电子信息，和物理相关度很高，非物理选科考生谨慎填报，400左右应该录取概率会高一些，这个分数希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河南文科生",
        "question": "河南文科435分能上吗 能报法律专业吗",
        "answer": "近三年的情况看，你的成绩可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "您好，山东选科政史地城绩378报考贵校定向培养有希望吗，23年的山东录取成绩是多少？",
        "answer": "我校定向军士专业为机电和电子信息，和物理相关度很高，非物理选科考生谨慎填报，这个成绩如果填报录取机会应该较小。400左右了录取机会较大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "江苏理科448报考该校机率怎么样",
        "answer": "23年在江苏录取最低分440，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-文科366，位次33532能上贵校吗，能上工程造价专业吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有文科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问毕业后留部队的比例有多少？日常管理是否严格按照军事化管理？",
        "answer": "学生学习2.5年在我校完成大专学业，政审体检合格，后0.5年到海军航空大学学习，正常毕业有军校统一分配工作到部队。日常管理比普通学生体能训练要多一些，纪律性要强一些。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生录取咨询",
        "question": "老师您好，请问山东省男生424分报定向军士稳不稳？已知去年的分数线为396，今年是否会热度大涨分数线上升？",
        "answer": "我校定向军士专业为机电和电子信息，和物理相关度很高，非物理选科考生谨慎填报，这个成绩如果填报录取机会应该较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-湖北物理方向 分数409 排名160221",
        "question": "想报贵校，请问有机会录取吗",
        "answer": "去年在河北理科录取最低390+，你的成绩录取机会应该较大，可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖北物生地285分位次227733男生有机会被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有定向军士计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专科",
        "question": "安徽理科426排名22万可以上本校吗",
        "answer": "去年录取最低408，你的成绩录取机会应该很高。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山东",
        "question": "山东考生，物生地415会被贵校录取吗？适合哪个专业呢？",
        "answer": "23年在山东录取最低分427，你的成绩录取机会较小，不过可以考虑冲一冲自己喜欢的专业，毕竟去年的分数不是今年，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京工业",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "安徽理科343可以报贵校的定向士官吗？",
        "answer": "近两年在安徽定向军士招生均在400+，你的成绩录取机会较小，只能冲一冲试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-物理类",
        "question": "请问贵校面对湖北招生建筑工程技术专业的吗",
        "answer": "24年我校在湖北招生建筑工程技术，智能建造技术，你可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山东物地政315能报考吗",
        "question": "物地政315能报考哪个专业",
        "answer": "近些年在山东录取分数一般400+报考保险一些，这个成绩希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科416分 能上贵校吗",
        "answer": "近三年在河南录取一般430左右，只有22年最低293，你可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山东442分",
        "question": "能报定向军士吗",
        "answer": "如果你选科物理可以报，如果非物理选科考生，谨慎填报，定向军士专业物理相关度很高。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-安徽考生，男生，物化生406分报贵校定向士官可以吗？",
        "question": "安徽考生，男生，物化生406分报贵校定向士官可以吗？",
        "answer": "近两年录取在410左右，你的成绩可以考虑报考试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-贵州文科457分，35896位",
        "question": "有望上贵校吗？上贵校的什么专业？服从调剂会退档吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-广东物理类443能稳进吗",
        "question": "广东物理类443能稳进吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "贵校有招四川考生吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科410能上吗 如果能上 那么能录取计算机技术专业吗",
        "answer": "23年在河南理科最低录取415分，你的成绩只能冲一冲试试，应该有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-湖北文科生可报考专业",
        "question": "湖北文科生432刚过本科线可以报考哪些专业",
        "answer": "抱歉，24年在湖北我校没有文科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-电气自动化技术，定向培养军事生",
        "question": "请问在山东考431分可以报考这个提前批专业吗？",
        "answer": "考生你好，定向军士我校只有机电一体化技术和电子信息工程技术两个专业招生，没有电气自动化技术专业，这个分数录取概率较大，建议非选科物理考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专业录取",
        "question": "安徽文史460分可以报贵校的法律事务吗",
        "answer": "我校在安徽23年录取最低400+，你的成绩应该录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江物理类355，有概率被录取吗?",
        "answer": "23年最低录取分数272，你的成绩录取概率应该很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京工业",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-志愿",
        "question": "您好，请问河南理科377报贵校志愿，录取希望大吗",
        "answer": "考生你好，在河南理科一般录取在400+，如果平行志愿可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-新疆单列类理科生228能报怎么样的学校排名36169",
        "question": "新疆单列类理科生228能报怎么样的学校排名36169",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校动漫制作，计算机，法律文秘吗",
        "answer": "23年录取分数线较高达到427分，介于填报高考志愿96个，可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "山东理科男440分报贵校的定向士官有机会被录取吗",
        "answer": "我校招生定向军士专业机电一体化技术和电子信息工程技术两个，跟物理相关度很高，非物理选科考生谨慎填报，这个分数录取机会还是较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好，山东男生物化生440分报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，近三年情况看，你这个成绩报考定向军士录取希望很大，你可以进入我校微信小程序查看三年录取最低成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-请问四川文科考生435分报考贵校可以被录取吗",
        "question": "请问四川文科考生435分报考贵校可以被录取吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，湖北理科428可以进贵校吗？",
        "answer": "23年我校在湖北理科最低393，你的成绩录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考咨询",
        "question": "贵校去年北京市录取分数是语数英三科总分吗？语数英总分289，其中英语118，六选三选的物生政，报考贵校的商务英语专业有希望吗？以及贵校的专业介绍网站停止访问了，可以说明一下该专业的培养方向吗？",
        "answer": "考生你好，学校官网，招生网，微信小程序运行正常，你可以检查自己的网络是不是有什么设置。24年我校没有商务英语专业，你可以进入微信小程序或者查看北京考试报都有今年招生计划。成绩报考我校的话录取机会非常大，关注我校专业计划，看有没有你喜欢的专业。如果你在石景山住，明天可以直接...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科421分，有希望录取吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-青海",
        "question": "青海345大文，省排9546有望报考该学校吗",
        "answer": "23年在青海文科录取最低379，估计这个成绩机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山东",
        "question": "您好，山东全文409报考机会大吗",
        "answer": "一般在山东录取都在400+，你可以报考学校相关文科类专业试一试，23年最低分423."
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生428分排名95449可以报考贵校的定向士官吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河南省考263想报考机电一体化，录取率大吗",
        "question": "河南省考生263想报考机电一体化，录取率大吗",
        "answer": "我校在河南省理科录取最低400+，这个成绩报考的话，录取概率很小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河北，女，394，定向士官，可以么",
        "answer": "抱歉，我校定向军士之招生男生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-电气自动化",
        "question": "语数英245报考电气自动化几率大嘛",
        "answer": "24年我校没有电气自动化技术专业招生，那你可以进入我校微信小程序查看今年招生计划，和近三年招生情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向军士咨询",
        "question": "定向军士专业是在学校学习对应专业后后转入军队吗？",
        "answer": "两年半在我校学习，接下来半年在海军航空大学学习，毕业后进入军队工作。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-重庆考生咨询",
        "question": "物理326有机会吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科女孩高考367有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，在河南文科录取一般在400+，22年因考生不敢报志愿，最低分只有293分，你也可以冲一冲尝试下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科379可以报自动化和机电吗",
        "answer": "考生你好，请进入我校微信小程序或者查看省内报考黄页，查看招生计划，今年没有电气自动化招生，机电只有定向军士招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科 351 有机会被贵校录取吗?河南近两年的定向士官录取分数线是多少？",
        "answer": "23年最低分在337，21年，22年大概270左右，根据自己情况可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问深圳男生物化生392分可以报考贵院校吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "因山东可以填报96个专业志愿，一般很难碰到分数较低的专业，整体录取23年最低427，你这个成绩录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "山西文科415能报本校的大数据与会计",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河北定向",
        "question": "河北387分能走定向吗",
        "answer": "河北省第一年招生定向军士，可以考虑报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "理科女，305有希望被贵校录取吗",
        "answer": "抱歉，我校定向军士只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向军士推荐加校园咨询",
        "question": "1，能否在校报考英语四六级考试？ 2，本校能否专升本？ 3，如果能够专升本，对应的本科院校是什么？ 4，语数英三科241能否考虑报考走军士",
        "answer": "定向军士在京第一年招生，分数可以考虑报考。我校是专科学校不是四六级考点和报名点，你需要到报名点报名参加考试。本校招生专业均可以专升本，按照北京市政策执行。对应本科有北方工业大学，北京建筑大学和北京联合大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "河北考生理科男生330分能报贵校吗",
        "answer": "因在河北省是第一年定向军士招生，可以报考试一试，关键尽快咨询当地武装部政审和体检。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河南文科379",
        "question": "河南文科379，位次147231-148347报考北职能录取吗",
        "answer": "近三年情况看，一般都在400+，你的成绩录取概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专业录取",
        "question": "安徽450分物理考生可以报贵校的机械制造及自动化专业吗？",
        "answer": "根据近三年录取情况，你的成绩录取机会很大，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "近三年录取成绩在400+，如果想报考我校，只能放在冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京定向军士",
        "question": "三科成绩229，选科物化地，请问定向军士的录取概率大吗？",
        "answer": "北京第一年招生定向军士，具体情况还不好看，不过从成绩上看希望很大，可以考虑填报。必须尽快到武装部报名定向军士的政审和体检。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京工业职业技术学院",
        "question": "老师请问云南考生444可以报考贵校吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京语数英241想报考法律文秘",
        "question": "您好，我是北京的文科生，语数英总分是241，请问被录上法律文秘专业的可能性大吗？",
        "answer": "近三年录取情况看，你的成绩报考法律文秘或法律事务，录取机会很大，可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-福建高考物理组337",
        "question": "您好，请问福建高考物理组337录取概率大吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好，请问北京理科考生348分，排名53619，能被贵校的哪个专业录取概率大呢？",
        "answer": "北京专科录取按照语数英成绩计算，每年专业一般偏文一类专业录取分数较低，根据自己喜欢专业，可以挑选几个填报，还有个规律招生计划多的专业一般分数也偏低，24年估计三科150左右了大部分专业录取概率都较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科男307分报贵校的定向士官有机会被录取吗",
        "answer": "去年录取最低分337分，22和21都不到300，如有意愿可以考虑冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师好，河北物化生430分，意向报考贵校定向军士，可以吗？",
        "answer": "河北第一年招生定向军士，根据往年其他省的经验，你这个成绩报考的话，录取概率应该很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "文化课318美术210综合分421请问可以报考该院校吗",
        "answer": "考试你好，我校在山东只有普通类招生，你如果想报考我校，只能看文化课成绩，基本上400左右录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京工业职业技术学院",
        "question": "河北物化政365可以报考吗？",
        "answer": "近三年在河北物理组录取最低分均在400+，介于志愿填报96个平行志愿，可以考虑冲一下试试今年是否能有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-黑龙江24年347能否被院校录取",
        "question": "黑龙江24年347能否被院校录取",
        "answer": "23年我校在黑龙江录取最低分272分，正常情况下，你的成绩录取机会较大，可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "近三年河北物理组录取均在400+，你的成绩报考录取概率应该较小，只能放在前面冲刺看看是否今年能有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取1049",
        "question": "贵校今年在青海是否有招生计划招生人数？分数及位次大概需到多少。嗯，文科398分被贵校录取概率有多大？",
        "answer": "在青海去年文科最低379，我们没有关于位次信息，你可以查看下去年这个成绩大概多少名次。你的成绩录取概率应该较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-本人山东学物化考369能上北京工业职业学院吗",
        "question": "本人山东学物化考369能上北京工业职业学院吗",
        "answer": "根据近三年情况看，成绩在400左右机会较大，近三年中22年在367分，其余年分均400+，介于山东填报96个专业志愿情况，你可以考虑冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-小语种",
        "question": "1   日语生进校后需要学习英语吗 2  安徽文科422进贵校的概率大吗 3    贵校是否申请升本了吗 4   贵校的宿舍环境是怎么样的呢是否有独立卫浴 谢谢回复",
        "answer": "去年在安徽省历史类录取最低401分，成绩上应该录取机会较大。\n关于外语，到校后只开设英语外语课，也就是你只能学英语，没有小语种。目前学校还是高职专科。\n宿舍是六人间，公共卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-机电一体化技术",
        "question": "吉林省物理分组，312分可以报考吗",
        "answer": "考试你好，我校在吉林招生的是定向军士，如果你有意选择，报考录取概率很高。去年最低分183."
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生计划",
        "question": "请问贵校招生分数是看语数外成绩还是看高考全科成绩",
        "answer": "天津市专科录取应该是只看语数英三科分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河南理科338能报吗",
        "question": "理科338",
        "answer": "我校在河南近三年录取都在400左右，如果平行志愿的话，你的成绩只能冲一下看运气。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "湖南高考396，有机会吗",
        "answer": "近三年在湖南理科录取在410左右，如果平行志愿的话，你的成绩可以考虑冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "广东美术生综合378可以入贵校就读吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-志愿",
        "question": "安徽理科312统考207有机会报考美术类专业吗",
        "answer": "咱们学校招生都是普通类专业，只能按照普通类理科分数线报考，你的成绩机会较小，你可以进入我校微信小程序查看近三年情况和招生专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-如何报考专科志愿专业学小学教育",
        "question": "广东省考生大专报考",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "湖南女史政地422分，今年能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，23年我校在湖南历史类最低413，应该可以考虑报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "河北359物化政可以报吗",
        "answer": "河北省高考志愿填报，只有物理和历史的要求，其余科目没有要求，你选物理了，就对应咱们的理工类专业计划，都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向",
        "question": "河北 男生 330分 有希望进入贵校吗",
        "answer": "河北省是第一年定向军士招生，如果有意愿选择我校定向海军的话，可以考虑报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专科",
        "question": "山东440什么专业推荐？",
        "answer": "考试你好，你可进入我校微信小程序，查看24年在山东招生计划，选择专业尽量按照自己选科进行，比如纯文科尽量选管理和文科专业，选物理的话可以考虑机械、电子、信息类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "山东女高考393分物化地有资格报考本校吗？",
        "answer": "近三年来一般在400+，只有22年最低分367，你可以考虑冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "大三科218报机电自动化有机会吗",
        "answer": "抱歉，今年我校高招计划没有这两个专业，你可以进入我校微信小程序或者你的考试报查看相关招生计划，整体来看你的成绩报考我校，在没有本科生滑档多的情况下，问题不大，尽量多选择几个喜欢的专业，按照喜欢的程度一次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-江西艺考生",
        "question": "389可以报贵校吗？录取率大吗？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-重庆考生，物化生，406分，能被贵校录取吗？",
        "question": "重庆考生，物化生，406分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "抱歉，我校在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好 陕西理工考生分数342可以报贵校士官吗？录取的机会有多少？",
        "answer": "23年我校在贵省定向军士最低267分，如果有意愿报考这个项目，录取概率应该很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向军事培养",
        "question": "北京考生410分语数英245可以通过么",
        "answer": "北京定向军士是第一年招生，估计你的成绩录取概率应该很大，因咱们招生专业跟物理相关很高，需要你选科有物理，不然担心课程学不会。不过如果你觉得自己能学专业课程，没选物理也可以报考，建议最好选物理的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河北考生物化地369分，报考贵校几率大吗",
        "answer": "24年在河北省是第一年招生定向军士，一般第一年分数不会很高，这个成绩可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生咨询",
        "question": "山东纯理科440有机会被贵校录取么",
        "answer": "23年我校在山东录取最低427，今年填报我校应该几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵校在海南招生吗，最低多少分，最低多少位次",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "安徽省物化生404，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考试你好，我校近三年在安徽录取最低理科分数就在400出头，你可以考虑填报我校，录取机会较高。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "今天安徽有几个名额",
        "answer": "24年安徽省定向军士招生10个名额。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "安徽考生理科401，今年有希望被贵校录取么？",
        "answer": "考试你好，我校在贵省定向军士录取历史分数线并不是很稳定，近两年在410左右，再往前看基本300+，你可以考虑报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考咨询",
        "question": "贵校专业限英语考生，是不是要求英语要良好",
        "answer": "考试你好，只要学生英语可以更上学习即可，不要求英语成绩很好。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生计划",
        "question": "您好，请问贵校今年在天津有招生计划吗",
        "answer": "天津有10个招生计划，近三年录取最低分250+，你可以参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "你好，我是山东考生，文科，358分，能报考贵校吗？",
        "answer": "23年在山东录取最低分427，22年较低在367，如果想报考我校，只能考虑冲一下试试，录取机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "北京369主科198有机会报考吗",
        "answer": "北京市专科按照三科录取，只要成绩在150左右可以考虑报考我校，尽量多选择几个喜欢的专业填报，20个专业志愿可以考虑选择3所左右学校报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北京工业职业技术招生",
        "question": "在青海省招生吗？",
        "answer": "在青海我校有招生计划，你可以进入我校微信小程序查看具体招生计划和近三年招生情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "招不招江苏考生",
        "answer": "我校只有3个计划名额，你可以进入我校微信小程序查看近三年招生情况，可招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "371能走定向士官吗",
        "answer": "河北是第一年招生定向军士，这个成绩可以考虑报考试试，"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师，河北物化生375分男生报贵校有机会吗？",
        "answer": "定向军士在河北省是第一年有这个项目，估计你的成绩报考录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "安徽省370能报考吗",
        "answer": "安徽理科近两年都在400+，你的成绩只能是冲一下试试，录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河北430物理",
        "question": "在河北430能上吗",
        "answer": "23年在河北最低423，参考近三年情况，你的成绩录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "山东403分有希望吗",
        "answer": "23年在山东录取最低427，你的成绩可以考虑冲一把试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！24年河北考生、文科396分，贵校能录取吗？",
        "answer": "23年在河北文科最低分409，你的成绩可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "理科443，能报贵校吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本对接哪些学校?",
        "answer": "目前对接北京建筑大学，北方工业大学和北京联合大学三所高校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校今天专升本吗",
        "answer": "我校所有专业均可专升本，按照北京市政策，专科毕业进行统一考试升本。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "419湖南有机会吗",
        "answer": "23年在湖南理科最低分413，你的成绩可以考虑填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "2024年有在湖北招生的想法吗，分数线大约在多少",
        "answer": "24年在湖北有招生计划，只能参考往年分数线，今年只有录取完成后才有具体分数线的。23年湖北最低393供你参考，可以进入我校微信小程序查看招生计划等情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考",
        "question": "老师，您好！我是安徽文史类考生，401分有望报考贵校吗？",
        "answer": "23年我校在安徽录取最低分401，你的成绩太巧了，应该录取有较高的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考",
        "question": "老师，您好！我是安徽文史类考生，401分有望报考贵校吗？",
        "answer": "23年我校在安徽文科录取最低分401，你的成绩可以考虑填报试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科327.定向士官能上不",
        "answer": "河南定向军士23年最低分337，你的成绩录取机会应该较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "请问贵校在广东有没有招生",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "贵校在河南招生吗",
        "answer": "你可以微信小程序搜北京工业职业技术学院，进入小程序可以查看在河南招生计划和近三年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-关于报考分数",
        "question": "老师您好 坐标北京 高考分数420 可以报考本校吗",
        "answer": "北京高考按照语数英三科成绩计算，综合多方因素，24年估计三科150左右就有较高录取几率。填报时可以选择几个喜欢的专业按喜欢顺序填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向培养军士",
        "question": "贵校定向培养军士的招生分数是多少",
        "answer": "24年河北省第一年有定向军士招生，没有往年参考成绩，300+估计都可以尝试报考，首先在地方武装部报名政审和体检，这是必须的，然后志愿填报选择定向军士专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-贵校2024年在天津有招生计划吗",
        "question": "贵校2024年在天津有招生计划吗，2023年分数线大概多少，谢谢",
        "answer": "23年录取分数最低266，你可以进入本校微信小程序查看近三年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-能上？",
        "question": "331能上嘛？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河北生文科431有希望被贵校录取吗",
        "question": "本科线449考了431想报贵校",
        "answer": "23年在河北文科最低录取分数409分，可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395分可以报考么",
        "answer": "近三年我校在河北录取理工类在400+，如果非常想到我校读书，可以考虑冲一把，报考几个专业试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "天津物理化学地理454可以上吗",
        "answer": "天津录取应该看的语数英三科成绩，去年最低录取266分，近三年大概都在250左右，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "河南文科录取一般都在400+，22年有最低293分，你的成绩正常情况录取概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-专科",
        "question": "历史类专科最低分数线是多少",
        "answer": "河北省文科23年录取最低分409，你可参考这个成绩，考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-河北物化生考生",
        "question": "请问今年有在河北招生吗？河北物理，392分，报考贵校计算机网络技术，录取机率大吗",
        "answer": "河北省23年理工类录取最低分423，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-报考",
        "question": "2024年物理类405，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "23年在安徽录取最低分408，可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-青海省能报考吗",
        "question": "分数331能报考吗",
        "answer": "23年在青海录取最低分286，你的成绩报考录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "江苏文科456分可以报考吗，几率大吗？",
        "answer": "23年在江苏文科469，你的成绩可以考虑试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "文科北京369 有机会来贵校吗 老师有推荐专业吗",
        "answer": "北京录取按照语数英三科分数计算，综合分析24年三科150左右录取几率还是比较大的，你可微信小程序搜北京工业职业技术学院，进入后查看招生计划和招生手册，文科咱们今年有大数据与会计，法律文秘，法律事务，工商企业管理，旅游管理等，其实北京市专科填报不分文理，只要专业自己能够学习都可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-北职河南文科",
        "question": "该校上年文科最底录取线多少？",
        "answer": "23年河南文科最低分448，仅供参考，你可以进入学校微信小程序查看近几年的录取最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-23年入取分数",
        "question": "23年入取分数",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-24届河南省文科404能上？",
        "question": "24届河南文科404分能上吗？",
        "answer": "根据近三年的情况，只能考虑冲一下试试，概率应该不高。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问今年在陕西省的录取分数线是多少",
        "answer": "23年在陕西定向军士录取最低分267，你可以参考报考，今年是第二年在贵省招生军士。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "辽宁329能上本校吗？",
        "answer": "23年录取315，估计你的成绩今年录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-山西省文科女生389分能报该校定向军士吗？",
        "question": "有哪些专业",
        "answer": "我校在山西省没有定向军士招生计划，只能选择普通文理科填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好，北京 ，男性，402分报贵校的录取的机率高吗？政审，体检什么时候在哪提交？谢谢!",
        "answer": "北京24年第一年有定向军士项目，录取成绩按照语数英三科计算，分数不好估计，只要过控制线都可以试一试，政审和体检要到地方武装部去报名，尽快咨询武装部报名情况，如果没有报名政审体检将无法报考定向军士。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理工359有没有希望",
        "answer": "近三年录取都在400以上，你的成绩录取机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "北京文科342分可以报考贵校吗",
        "answer": "北京市专科按照三科录取，只要成绩在150左右可以考虑报考我校，尽量多选择几个喜欢的专业填报，20个专业志愿可以考虑选择3所左右学校报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-陕西365理科招生吗",
        "question": "陕西理科365招生吗",
        "answer": "陕西只有定向军士招生，去年录取最低分267，如果你有意愿这个项目可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生计划",
        "question": "内蒙有招生计划吗？284分文科能上贵校的什么专业",
        "answer": "内蒙有文科招生计划，你可以通过我校微信小程序查看详情，具体填报专业时关注自己的排名，贵省是唯一一个身份可以报考志愿能看到自己的排名的，根据排名可以考虑是否留在本校志愿。23年最低279分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "请问贵校在河南招生吗？理科391有希望吗",
        "answer": "近三年理科录取在400+，根据这个情况你的成绩只能考虑冲一把试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理工359有没有希望",
        "answer": "河南近三年录取在400+，你的成绩录取机会应该较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "高考402可以报考贵校吗",
        "answer": "23年文科最低448，你的成绩应该录取机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "贵校2024年再四川有招生计划吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生",
        "question": "文化365，美术217能上吗",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-请问贵校今年在四川招生吗？",
        "question": "我是四川文科今年408可以上吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生安排",
        "question": "请问贵校在福建招生吗？",
        "answer": "抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-招生安排",
        "question": "请问贵校在云南招生吗，录取分线多少",
        "answer": "考生你好，抱歉我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南招生有普通文理科和定向军士（理科），只能按照普通文科填报志愿，近三年文科录取最低都在400++，你的成绩机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-请问",
        "question": "贵校2024年有在福建招生吗？",
        "answer": "考生你好，抱歉，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-2024定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官，具体要求",
        "answer": "考生你好，抱歉，我校在湖北省没有定向军士招生，可以关注普通类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-咨询",
        "question": "云南文科480可以报考你们学校吗",
        "answer": "考生你好，抱歉，我校在贵省没有招生计划，不可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业职业技术学院",
        "title": "北京工业职业技术学院-定向军士",
        "question": "请问政审和体检分数线与录取分数线去年相差多少分",
        "answer": "考生你好，我校在河南省已经有多年招生定向军士，去年录取最低分337分，仅供参考。政审和体检分数线我校没有拿到数据，你可以查看2023年河南省考试院官网发布信息是否有这个信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-录取",
        "question": "山西有招生计划吗，有的话分数大概多少啊",
        "answer": "您好，山西今年文科4个计划，理科3个计划。山西去年文科最低录取分数线390，理科最低录取分数线351."
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-陕西省考生有名额吗",
        "question": "最低分数线是多少",
        "answer": "您好，陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-招生",
        "question": "湖南高考，396有机会吗",
        "answer": "您好，我们没有湖南招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-贵校可以专升本吗",
        "question": "什么专业可以专升本？对接学校是什么？",
        "answer": "您好，前15%的学生有参加北京市专升本考试资格。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-安徽物化生高考生",
        "question": "请问安徽高考448分能报贵校软件技术这一专业吗？若能该如何填报？",
        "answer": "您好，去年安徽物理组最低录取分数线397，软件技术3个招生计划，如需报考，正常填报志愿即可。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-咨询",
        "question": "北京369主科198有机会报考吗",
        "answer": "您好，北京统招主科过120分即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-咨询",
        "question": "江西理科443，可以报贵校吗？",
        "answer": "您好，我们学校没有江西省招生计划."
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-咨询",
        "question": "今年的分数是386分 如果我将报考的第一志愿填贵校的话 有希望被录取吗",
        "answer": "您好，河南2023年最低录取分数线：文科441分，理科413分。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "咨询",
        "answer": "您好，去年甘肃最低录取分数线历史409分。可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，河北理科男孩350分能报贵校吗，机率大吗，有什么专业推荐，谢谢",
        "answer": "您好，去年河北理科最低录取分数是421，您可参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-招生",
        "question": "请问在广东省有招生计划吗",
        "answer": "您好，没有。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-河北物化生考生",
        "question": "贵校今天在河北招生吗？物化生392分，报考贵校电子信息工程技术录取机率大吗",
        "answer": "您好，河北今年招生计划125人，物理组90人。成绩过河北省专科录取分数线即可报考我校，从高分到低分录取，录满招生计划为止！去年河北物理组最低录取分数线421分，历史组最低录取分400分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-录取",
        "question": "如果今年主科分数在223能否被贵校录取",
        "answer": "北京高考统招，成绩过专科录取分数线即可报考我校，从高分到低分录取，录满招生计划为止！"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-北京咨询",
        "question": "请问北京考生，语数英192，物化地考生总分345，能报考贵校吗",
        "answer": "北京高考统招，成绩过专科录取分数线即可报考我校，从高分到低分录取，录满招生计划为止！"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-咨询",
        "question": "北京文科342分可以报考贵校吗",
        "answer": "北京高考统招，成绩过专科录取分数线即可报考我校，从高分到低分录取，录满招生计划为止！"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理工359有没有希望",
        "answer": "过河南省专科录取分数线即可报考我校，我校从高到低录取，录满招生计划为止。    去年河南理工最低录取分数线413，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科352可以报考贵校吗",
        "answer": "2024年我校在福建没有招生计划，不能报考。请您知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-招生",
        "question": "对云南招生吗，分数多少？",
        "answer": "2024年我校在云南有招生计划，2023年文科低录取分数线434分，理科低录取分数线385分。以上信息供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-文科报什么",
        "question": "陕西省文科407分是否可以报考贵校，可以报考什么专业",
        "answer": "2024年我校陕西没有招生计划，不能报考。请您知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-招生",
        "question": "2024数字传媒对四川理科招生分数线是多少？文化生可以报读吗？读完后可以报考那些本科？",
        "answer": "2024在四川招生5个人，文科2人、理科3人，专业为现代通信技术，其他专业不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息职业技术学院",
        "title": "北京信息职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年河南文科最低录取分数线位441分，河南省没有投放美术类专业，以上信息供您参考。咨询电话：010-64374282、010-64353978、010-63724636."
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技职业学院",
        "title": "北京电子科技职业学院-天津",
        "question": "天津总分420语数外225可以录取吗？",
        "answer": "在手机微信的小程序中搜索“北京电子科技职业学院”，在此小程序中看“军士招生简介”相关内容。之前在天津没有招过，所以没有可参考的分数。政审和体检咨询武装部征兵办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技职业学院",
        "title": "北京电子科技职业学院-报考",
        "question": "你好，北京的理科考生411分，语数英255分，有希望报贵校的包括语数英的专业吗？",
        "answer": "手机微信小程序搜“北京电子科技职业学院”，历年分数里可以参考去年的分数。今年在北京的招生计划增多，录取分数会下降，具体多少分也不好预测。想报考，在专科普通批次填报志愿即可。如果想报军士生，可以在小程序里搜军士生的招生简介，在专科提前批次。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技职业学院",
        "title": "北京电子科技职业学院-定向军士",
        "question": "河北考试院官网一直占线，我想报贵校，请问有办法解决一下吗",
        "answer": "这个我们确实不知道，有的省的能显示出来代码我们能看到，但河北的目前不显示，我们看不到。去年是0104，有的家长说这个代码也不对。每个省应该有报考志愿的手册。北京的是北京考试报，不知道河北的是什么。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技职业学院",
        "title": "北京电子科技职业学院-定向军士",
        "question": "河北理科男生走定向军士能报贵校吗",
        "answer": "可以报，在手机微信的小程序中搜索“北京电子科技职业学院”，在此小程序中看“军士招生简介”相关内容。政审和体检咨询武装部征兵办。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技职业学院",
        "title": "北京电子科技职业学院-您好，贵校电话怎么一直打不通，显示占线中",
        "question": "专升本概率是多少，宿舍是几人间？是上床下桌吗？",
        "answer": "专业排名前15%有资格专升本考试，考试合格能上本科。宿舍6人间，上床下桌。打电话的考生和家长比较多，所以一直占线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京电子科技职业学院",
        "title": "北京电子科技职业学院-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科预估360分，能报考贵校定向士官吗",
        "answer": "在手机微信的小程序中搜索“北京电子科技职业学院”，在此小程序中看“定向军士招生简介”等相关内容。去年在江西没有招定向军士生，所以没有可参考的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-报考专业和专升本",
        "question": "老师您好 我是北京考生 语数英三科共考244 想报考学前教育专业 我能成功的被该校录取吗 如果被录取 我还想请问一下 专升本15%入选的资格是什么 谢谢",
        "answer": "我院旋前教育专业希望挺大的，专升本政策北京统一，大三时推荐专业成绩前15%参加北京市统一的专升本考试，通过后进入本科院校上两年，顺利毕业第一学历即为本科。学前专业对应本科院校为北京联合大学"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-河南",
        "question": "文科生 文化290 美术206 能报本校的艺术设计吗",
        "answer": "您好，我院2023年艺术设计河南投档成绩58，请自行换算作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业吗",
        "answer": "我院2023年在山东最低投档成绩为431，安全智能监测技术专业，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业吗",
        "answer": "我院2023年在山东最低投档成绩为431，安全智能监测技术专业，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生文化课352.贵校新闻类专业录取的几率大吗？",
        "answer": "考生您好，我院23年山东最低投档成绩431，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-北京高中383能上吗谢谢",
        "question": "北京高中383能上吗谢谢",
        "answer": "考生您好，北京高职高专批次投档只计算语文数学外语三主科成绩，23年我院最低为177，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-录取",
        "question": "语数英189分能报本校学前教育专业吗？",
        "answer": "同学您好，我院学前教育2023年录取最低分184，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-内蒙古女美术生综合分389，是否可以被录取？",
        "question": "老师好:内蒙古女美术生综合分389，是否可以被录取？",
        "answer": "同学您好，2023年我院在内蒙古美术类专业艺术设计投档成绩（文化课）最低分259，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-江西招生吗",
        "question": "345可以进吗",
        "answer": "不好意思，江西没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-转专业",
        "question": "假如被康复录取了，可以转护理专业吗？",
        "answer": "考生您好，录取后不可以随意转专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-护理专业",
        "question": "语数外243分，是否可以被录取",
        "answer": "我院护理专业23年录取最低分235，希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-录取",
        "question": "北京考生语数外218，想报贵校护理专业有希望吗？",
        "answer": "2023年该专业录取最低分235，可以冲一下，我院社区康复（康复技术）专业与护理同属“康护医养”专业群，23年最低206，可以保一下，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-河北3+2",
        "question": "贵校在河北有3+2计划吗",
        "answer": "我院在河北只有高考统招的三年制高职计划，没有3+2计划，但各专业均有专升本政策"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，请问北京考生女，语数英231分，报考护理专业录取希望大吗？",
        "answer": "2023年我院护理最低235，可以冲一下，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-辽宁招生",
        "question": "辽宁物化政320分有希望报考本校专业吗",
        "answer": "您好，我院2023在辽物理类最低342,供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样",
        "question": "理科美术生 文化分337 艺术分205 录取几率怎么样 河南的美术本科线是200 文化本科线是300",
        "answer": "我院2023年艺术类投档成绩为综合分，最低为58，计算方式为：[(考生文化课成绩/文化课成绩满分)×100×50%]+[(考生专业课成绩/专业课成绩满分)×100×50%]，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-录取",
        "question": "你好 本校是公办还是民办？河北史地政445分位次68399报考护理专业机率大吗？",
        "answer": "考生您好，我院公办院校，护理专业京外没有招生计划，抱歉，您可以考察下学院在河北有招生计划的专业，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-老师",
        "question": "文化课315美术202.8综合411能有报的机会吗",
        "answer": "考生您好，2023年艺术类综合分528分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京京北职业技术学院",
        "title": "北京京北职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，2024年我院在河南省艺术类和普通类专业只有理工类计划，2023年我院艺术理投档成绩58，普通类理科366，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "老师，你好山东考生文科547，省内排名80000左右。可以去贵校的哪个专业啊",
        "answer": "您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京考生",
        "question": "507，排名30652可以报考吗",
        "answer": "同学您好，这个位次还是需要冲一下试试。往年的录取分数和位次，可以关注“中华女子学院招生办公室”微信小程序查询。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "甘肃历史类506位次7888被录取的几率大吗? 投档比是多少?转专业规则是？",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-中女学院录取咨询",
        "question": "湖南理科物生地考生500分省内排名88000在服从调剂的情况下在贵校学习的机会大吗",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-河南考生",
        "question": "老师你好，河南理科考生500分能报我校吗？有什么专业推荐？",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "江西考生历史方向，省排1万5，请问能录取到贵校的会计专业吗？有多大概率？如果不能，录取到什么专业概率较大？",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "湖北物化生500分，有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-中华女子学院录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的汉语国际教育吗？有几率录取吗？",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-预科",
        "question": "请问学校有预科班吗",
        "answer": "暂时没有哈同学，感谢您关注。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京考生",
        "question": "您好，我是今年北京考生，选科政地生，524分，今年报考法学专业或会计专业录取几率大吗？",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-江西美术生",
        "question": "你好 请问收江西的学生吗 我的美术是249.67 文化分是337综合分是480.59 服从调剂 请问能被录取到吗？",
        "answer": "抱歉同学，今年在江西没有投放艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-安徽物化生考生",
        "question": "高考484分，排名十四万多，有希望被录取吗",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-报考",
        "question": "老师您好！北京519分，排名21914，1.进咱们学校的会计学（注册会计师）和法学有希望吗？2.如果需要调剂，转专业好转吗？3.转专业大一的课会不会落下？4.咱们学校可以修双学位吗？",
        "answer": "同学您好，这个位次还是很有希望的。转专业需要看接收学院的具体要求，每个专业要求不同，一般会在大一下学期发布通知。就读期间，学校可以辅修其他专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-咨询",
        "question": "贵校保研率达到多少？",
        "answer": "同学您好，本校暂时没有保研名额，但本校本科生考本校研究生还是很有专业优势的。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-转专业",
        "question": "您好 贵校转专业有什么需求",
        "answer": "具体要看接收专业的要求和是否有接收名额，每个专业的要求不太一样。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "同学您好，去年内蒙古服装与服饰设计的录取综合分在600多，您做个参考。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "老师好，广西历史类考生517分，排名12245到12449之间，会被汉语国际教育或法学录取吗？谢谢回复😘",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-河南文科咨询",
        "question": "河南文科女生，528，位次22068，能报贵校的法学专业吗？",
        "answer": " 您好同学，从去年录取的位次来看，这个分数还是有希望的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-山西省排52885有可能报考该校吗",
        "question": "理工490",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-咱们学习金融学对数学单科成绩有没有要求？",
        "question": ".",
        "answer": "学校不对单科成绩划线，具体说明可参考本年度招生章程。感谢您关注女院，期待女院相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京市普通类考生",
        "question": "如果我被贵校提档，并且我服从调剂是否还有被退档的风险？即 ，招生计划已满 所以即使服从调剂也仍将我退档？",
        "answer": "通常情况下，我们是1：1提档的，只要符合招生章程，基本不会出现退档情况。感谢您关注中话女子学院~期待女院相见。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-黑龙江考生",
        "question": "老师您好，黑龙江省7941名有机会报考贵校会计专业吗？",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-浙江文科586分68667位有机会被贵校入取吗",
        "question": "浙江文科586分68667位有机会被贵校入取吗",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-艺术类",
        "question": "老师好 河北省艺术生综合分504今年有望报考咱们学校吗",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-广东考生",
        "question": "广东高考历史类527排名23868 能冲一下学校的的法学类吗？会计学能上吗",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-有关考研的问题",
        "question": "老师您好，请问贵校2024年播音与主持专业全国共招收多少人？可否辅修第二专业？该专业一般情况下保研比率多少？考研继续深造比率多少？",
        "answer": "播音共招收50人，在三年级可以选择辅修金融学，本校没有保研。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-河北文科生，583省排七千多，法学稳吗",
        "question": "河北文科生，583省排七千多，法学稳吗",
        "answer": "同学您好，有很大的希望。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-黑龙江录取率",
        "question": "黑龙江文科女生高考成绩501位次9086 有机会考进法学专业或者是会计专业吗？",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的人力资源管理吗？",
        "answer": "同学您好，希望很大。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京女生，物化生",
        "question": "老师，物化生选科，报咱们学校有希望吗？",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京考生",
        "question": "北京考生503分，位次31368，报考贵校专业组1请问几率大吗？可冲吗",
        "answer": "同学您好，还是有机会的，可以冲一下。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "您好湖南物理类考生511分位次76250有希望进入贵校数字媒体技术或网络与新媒体专业就读吗",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的，去年数字媒体录取分数是502,79785名；网媒分数是509,73564名。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "您好请问贵校在湖南是一本招生还是二本招生",
        "answer": "二本招生，属于本科批"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京美术生综合分459有希望吗？",
        "question": "联考225，文化课355，综合分北京市排名2319，有希望上贵校嘛？",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-美术生",
        "question": "我想问一下今年贵校招收广东的美术生吗？有什么美术招生专业对广东省美术生的招生计划吗？",
        "answer": "同学你好，美术类有服装与服饰设计和视觉传达设计专业，名额为5、3人。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-咨询",
        "question": "女孩，甘肃历史，成绩536，位次4376，同分92人，可以贵校什么专业",
        "answer": "同学您好，基本上所有专业都可以哈，可以优先选择喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "北京史地政473能录取吗？",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "我是山西考生 理工类 成绩499排名48052有机会报考会计专业吗",
        "answer": "去年最低录取分数458，排名在54639，您这个希望很大，感谢您关注中华女子学院。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "问题1 北京美术艺术生-女 493分 1610名 能被艺术B段的专业录取吗 问题2 需要校考吗、 问题3 投档分数按照北京市标准计算吗？ 问题4 本校有相关研究生专业吗？",
        "answer": "同学您好，去年美术类录取最低分数是491，排名在1370左右，您参考一下，不需要校考，投档分按照北京市标准计算，没有美术类的硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-能被录取",
        "question": "您好 我是山西理工类考生 分数499 排名48052能报考该所学校吗",
        "answer": "同学您好，希望很大，可以报考。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-广东省2024年的招生计划",
        "question": "为什么看不到今年的招生计划，是不招生吗",
        "answer": "您好，在广东招生，计划请以本省招生考试院公布为准，可以关注中华女子学院招生办公室微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "同学不好意思哈，本校未在在江苏投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-中华女子学院住宿",
        "question": "贵校大一新生住宿是几人？都是上床下桌吗？有空调吗？谢谢",
        "answer": "感谢您关注中华女子学院。大一在北校区就读，通常是六个人，不是上床下桌，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-老师您好！福建省纯文534分，排名7272，法学有机会吗？",
        "question": "老师您好！福建省纯文534分，排名7272，本院法学有机会吗？",
        "answer": "同学您好，还是很有机会的。您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-山西美术艺考生",
        "question": "咱们学校录取最低分数线控制在多少？我的位次在3972，想报咱们学校可以吗？",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名情况。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-艺考生的录取情况",
        "question": "请问贵州艺考生播音主持专业综合分数472分艺考分数237.67分有希望被贵校的播音主持专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，是有希望的，但具体录取分数要看您所在的省份考生的报名情况和分数情况。您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~期待在女院与你相见。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-报考",
        "question": "江西文科536分报考法学专业建议放在第几志愿，有可能吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "同学您好，通常情况下投档比1:1，您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有重庆历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~期待在女院与你相见。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-老师您好！重庆考生历生政528，位次在9334～9504",
        "question": "报考",
        "answer": "同学您好，您的分数在我校录取希望很大，您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有重庆历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~期待在女院与你相见。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-报考",
        "question": "重庆历史类考生536位次8158报考法学专业有希望吗",
        "answer": "同学您好，您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有重庆历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "同学您好，一般情况下，投档比1:1哈。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-浙江美术生→中华女子学院",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 视觉传达 吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置及费用",
        "answer": "您好同学，每年录取分数线会根据报考人数和分数不同而有所差异。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询浙江省的历年分数及排名，综合考虑和研判一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-报考",
        "question": "江西全文科536可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好同学，每年录取分数线会根据报考人数和分数不同而有所差异。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询江西省的历年分数及排名，综合考虑和研判一下，感谢您的关注，期待能在女院与你相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-报考",
        "question": "老师好，江西物化生，513分，71975名，报贵校金融学、人力资源管理有希望吗？",
        "answer": "同学您好，试着冲一下吧。您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有江西历年的录取分数，可以做个参考。具体能否录取还要看当年报考同学的分数和人数哈，感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "您好请问甘肃历史考生494省排9658有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，还是有希望的。您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有甘肃历年的录取分数，可以做个参考。具体能否录取还要看当年报考同学的分数和人数哈，感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "您好，我是今年新疆的考生，分数382，排名19283，报考贵校的会计专业有希望吗？",
        "answer": "同学您好，您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有新疆历年的录取分数，可以做个参考。具体能否录取还要看当年报考同学分数和人数哈，感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "请问一下，江西考生528，排名57405，有机会录取贵校的网络与新媒体专业或者人力资源管理专业吗？",
        "answer": "同学您好，这个位次是很有希望的。您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有江西省历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "请问一下，江西考生528，排名57405，有机会录取贵校的网络与新媒体专业或者人力资源管理专业吗？",
        "answer": "同学您好，这个位次是很有希望的。您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有江西省历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-江西文科527有望读贵校吗？",
        "question": "希望就读贵校汉语国际教育，法学或社会学，服从贵校调剂，为江西文科考生527，排名14544，请问有希望就读贵校吗？",
        "answer": "同学您好，这个位次有希望的。您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有江西省历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "山西考生，文科478，位次15899报考法学和学前教育有可能录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-专业录取",
        "question": "河南理科501能被数字媒体技术专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有河南省历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-广东播音艺术生",
        "question": "综合分451排名1352能上这所大学吗",
        "answer": "同学您好，您可以关注一下“中华女子学院招生办公室”微信小程序，上面有广东省历年的录取分数及排名，可以做个参考。感谢您关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-是否有希望上数字媒体专业",
        "question": "山西考生，理科432分，能否上数字媒体技术专业",
        "answer": "同学您好，您可以在“中华女子学院招生办公室”微信小程序上查看本省历年分数和排名情况，做个参考。具体能否录取，还要看当年其他报考考生的分数和排名。感谢您关注中华女子学院！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-云南考生想报考贵校",
        "question": "云南考生 文史573分 位次5752 若报考女性学或法学专业有希望录取吗？",
        "answer": "您好同学，从去年的分数来看，女性学录取分数大约在550以上、法学录取分数大约在530以上，但每年录取分数线会根据报考人数和分数不同而有所差异。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询云南省前几年的录取分数，综合考虑...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-云南考生录取",
        "question": "云南考生 573分 位次5752 报考贵校女性学或者法学专业有可能录取吗？",
        "answer": "您好同学，从去年的分数来看，女性学录取分数大约在550以上、法学录取分数大约在530以上，但每年录取分数线会根据报考人数和分数不同而有所差异。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询云南省前几年的录取分数，综合考虑...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取分数线",
        "question": "今年美术生录取分数线是多少",
        "answer": "感谢您关注中华女子学院，2023年河北美术类专业的录取分数大约在550多，您可以做个参考。今年的录取情况要看报考同学的分数排名，择优录取，在录取结束前无法预估分数线。历年分数可以登录“中华女子学院微信小程序”或中华女子学院招生信息网查询http://zhaosheng.cwu.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-老师您好,上海 文科433分,有专业可以录取吗",
        "question": "老师您好,上海 文科433分,有专业可以录取吗",
        "answer": "您好同学，从去年的分数来看，录取分数大约在450多，但每年录取分数线会根据报考人数和分数不同而有所差异。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询前几年的录取分数，综合考虑和研判一下，感谢您的关注，期待能在女院与你...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-就业",
        "question": "请问贵校女性学、养老服务管理专业就业率是多少，这两个可以考什么方向的研究生？",
        "answer": "感谢您关注中华女子学院。2023年我们所有专业的就业率都在90%左右，有的专业可以达到100%。因养老服务管理专业为新开设专业，尚未有毕业生，未统计就业率。女性学考研可以考虑人类学、社会学、、社会工作、人口学等。养老服务管理专业考研可以考虑老年服务与管理、社会工作、公共管理等。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-新生复查要查什么 思想品德考核在内的综合考核是什么",
        "question": "请问老师：1.第十四条 凡报考我校考生须参加全国统一普通高考，遵照各省（区、市）录取办法，进行包括思想品德考核在内的综合考核。 这里的包括思想品德在内的综合考核指什么 在哪里考 2.第廿五条 新生入校后，学校统一进行新生复查工作。凡复查不合格的新生，将按照有关招生规定进行处理，直至取...[详细]",
        "answer": "考生，您好！如果被录取，需要进行考核和复查会另行通知。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "521可否",
        "answer": "同学您好，感谢您关注中华女子学院。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn）上查询江西省历年录取分数及排名，综合考虑和研判一下，感谢您的关注，期待能在女院与你相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-北京446分有希望吗",
        "question": "很害怕",
        "answer": "您好同学，从去年的分数来看，录取分数大约在500多，但每年录取分数线会根据报考人数和分数不同而有所差异。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询前几年的录取分数，综合考虑和研判一下，感谢您的关注，期待能在女院与你...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-报考",
        "question": "老师你好，广西考生386还有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好同学，每年录取分数线会根据报考人数和分数不同而有所差异。您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询广西省的历年分数及排名，综合考虑和研判一下，感谢您的关注，期待能在女院与你相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-广西物理类430分排名109683，有望读贵校吗",
        "question": "想了解一下贵校的招生",
        "answer": "您好同学，您可以在“中华女子学院招生办公室”小程序或中华女子学院招生信息网（http://zhaosheng.cwu.edu.cn/）上查询广西省的历年分数及排名，综合考虑和研判一下，感谢您的关注，期待能在女院与你相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "安徽文科579分6543名",
        "answer": "您好同学，您的分数和排名高于去年在安徽省的录取分数线，如果报考中华女子学院，是很有可能被录取的。感谢您关注我们，非常期待在女院校园与你相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "安徽文科579分 排名6543",
        "answer": "您好同学，您的分数和排名高于去年在安徽省的录取分数线，如果报考中华女子学院，是很有可能被录取的。感谢您关注我们，非常期待在女院校园与你相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-老师你好",
        "question": "2024高考，史地政527分，排名26065，报人力资源管理，养老服务，应用心理学。有希望吗？",
        "answer": "按照去年的分数和排名看还是很有希望的，您可以在中华女子学院招生办公室微信小程序上查询历年的分数和排名做个参考。感谢您关注中华女子学院，期待在女院校园相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-贵校在广东的招生政策",
        "question": "请问贵校在广东招生的专业有哪些呢？本人广东物理类534 省排93262",
        "answer": "感谢关注中华女子学院，本校今年不在广东省招收物理类考生。具体以省教育考试院发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-美术生",
        "question": "请问文化课427、美术统考215、综合分482，位次1882，报考贵校有希望吗？谢谢",
        "answer": "2023年北京服装与服饰设计专业和视觉传达专业的录取位次大约在1300多，您可以做个参考。历年分数可以登录“中华女子学院微信小程序”或中华女子学院招生信息网查询http://zhaosheng.cwu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-湖南文科高考生的报考咨询",
        "question": "2024年，湖南文科高考分数510分，排名20672可以报考中华女子学院吗？",
        "answer": "2023年湖南省文科生录取名次大约在14000-19000之间，您可以根据这个排名进行一个参考，具体分数您可以关注“中华女子学院招生办公室小程序”，或者中华女子学院招生信息网http://zhaosheng.cwu.edu.cn/。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-四川文科533省内排名18257有望读贵校社会工作吗",
        "question": "四川文科",
        "answer": "您好，感谢您关注中华女子学院，2023年四川省该专业的录取排名是16825，最低分是535，与您的分数和排名还是很匹配的，请您参考一下。如果对我们社工专业感兴趣，还是可以报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "您好 北京分数454排名21604有希望被贵校录取吗？如果有希望的话 选全文适合什么专业呢？",
        "answer": "家长，这个排名是很有希望的，专业主要还是看孩子的兴趣，我校学前教育、法学、女性学、服装与服饰设计、播音与主持艺术5个专业为国家一流专业建设点，社会工作、汉语国际教育、人力资源管理3个专业为北京市一流专业建设点，这些都是非常不错的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-报考",
        "question": "北京文科生播音专业成绩192文化462综合分471有希望吗？",
        "answer": "抱歉家长，因为去年北京没有播音与主持艺术专业的统考成绩，所以我们没办法为您提供可参考的分数和排名数据。今年的录取情况要看报考同学的分数排名，择优录取。感谢您关注中华女子学院。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "老师您好，作为今年云南的文史考生，成绩是556，排名在12232名，且服从调剂，是否有希望就读贵校。",
        "answer": "按照前几年的录取分数看，这个分数和排名是非常有希望的。如果其它问题您可加入云南招生QQ群：127915994咨询。感谢您关注中华女子学院，期待能在女院与孩子相见！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-转专业",
        "question": "浙江考生录取后考虑转专业能转女性学吗",
        "answer": "这个要看当年该专业是否释放出转专业名额。如果有名额，并符合条件都是有机会的。生源地不会成为转专业的限制条件的。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-转专业和双学位",
        "question": "老师您好，我想问一下今年贵校转专业和双学位的具体要求？（有多少名额？我需要满足什么条件？有什么需要注意的规则？···）还想问一下学校的保研率。谢谢老师。",
        "answer": "您好，感谢您关注中华女子学院。这个需要看您入校后的专业绩点和排名，还受当年接收学院培养能力的影响，开设专业和名额每年都具有差异性。具体可以在入校后关注各专业发布的通知，只要满足转专业和辅修专业要求，都是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-2024年录取",
        "question": "老师，请问2024年四川播音与主持考生综合成绩517分，能报贵校吗？",
        "answer": "感谢您关注中华女子学院！报考我校播音与主持艺术专业的考生，须获得本省（市、自治区）相应类别统考本科批次合格成绩。艺术类专业进档考生，按照“综合分数优先，遵循专业志愿”原则，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-陕西播音考生",
        "question": "陕西考生播音233 文科415 综合分499 可以上贵校吗？",
        "answer": "很遗憾，我校陕西省今年暂无播音专业招生计划。感谢您的关注~"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "陕西文科475，位次17884有希望录取吗",
        "answer": "同学好，按照前几年的录取分数和位次来看，还是有希望的，建议您服从调剂，这样被录取的可能性更大一些。今年的录取情况，还要看考生的实际报名人数和分数。感谢您关注中华女子学院，更多信息，可登录中华女子学院招生信息网http://zhaosheng.cwu.edu.cn/，或关注“中华女子学院招生办公室”...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取",
        "question": "您好，四川2024考生，女生，高考530分，排位94628 位。请问报考贵校网络与新媒体，数字媒体技术专业希望大吗。服从调剂进档后还会不会出现退档。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "中华女子学院所有专业学生入学后公共外语只提供英语语种教学，部分专业课采用中英双语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-录取要求",
        "question": "我们是男性，系统还推荐我们中华女子学院",
        "answer": "中华女子学院本科阶段播音与主持艺术专业男女兼招。研究生阶段，所有专业不设男女比例限制，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-服装与服饰设计",
        "question": "非艺考生可以报考吗？限制选科吗？",
        "answer": "服装与服饰设计专业属于艺术类专业，需要参加北京市该专业艺术类统考。具体要求可以参考中华女子学院招生章程及北京市教育考试院的相关报考要求。http://zhaosheng.cwu.edu.cn/info/1181/1751.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-服装与服饰设计",
        "question": "色弱可以报吗？",
        "answer": "有色盲和不能准确识别红、黄、绿、蓝、紫各种颜色中任何一种颜色的导线、按键、信号灯、几何图形者，不能被服装与服饰设计和视觉传达设计专业录取。具体要求可以参考中华女子学院招生章程及北京市教育考试院的报考要求。http://zhaosheng.cwu.edu.cn/info/1181/1751.htm"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-校舍生活和外界活动",
        "question": "同学会不会出现专业间的扎堆发展 宿舍的调理都是统一的吗？ 攀问校内研博院士数量在 会不会由妇联倡导 发展方向居于社会服务或基层改善 以及集团协调 再深造学校曲径有哪些选项 毕业时户口能提供变动性吗？",
        "answer": "同学好，中华女子学院是是全国妇联所属、教育部批准备案的全国第一所公办全日制本科女子普通高等学校。现有本科招生专业18个，并有3个专业硕士授权点，本校本科生升入本校研究生非常有优势。各专业就业率都在90%左右，很多专业就业率可以达到100%。本校就业机会多，实践活动丰富。更多问题，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中华女子学院",
        "title": "中华女子学院-请问具体课程内容和专业训练是",
        "question": "贵校养老服务专业",
        "answer": "感谢同学关注中华女子学院！养老服务专业是我校非常有特色的专业，以下是养老服务专业详细介绍，您可以通过以下链接了解https://mp.weixin.qq.com/s/8eFmLnlnjLn4TBy_sZEvGA。更多问题可加入所在省份招生咨询QQ群，老师和学姐为您在线解答。群号汇总如下：https://mp.weixin.qq.com/s/0iEKtp...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-考生问题",
        "question": "老师，浙江多少位次报考贵校可以录取",
        "answer": "您好！浙江近3年录取平均分位次在38000名左右，可在学校本科招生网站查询相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-住宿条件",
        "question": "有空调吗？几人间啊？住宿条件怎么样，可以看看照片吗？",
        "answer": "2024级本科生在学校沙河校区学习住宿，上床下桌4人间，有空调，配有浴室、自习室、会客室等功能用房，详情可查看学校本科招生网、招生办微信公众号。欢迎本科北京信息科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-京津冀职业教育改革项目",
        "question": "老师您好，请问京津冀职业教育改革项目，服从调剂的话，也会在专业组内调剂吗？",
        "answer": "按照北京市高招录取相关要求，在专业组内进行专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-四川女生理科",
        "question": "老师您好，四川女生理科606分可以报考贵校的信息与计算科学、电子信息类专业吗？",
        "answer": "您好！近三年电子信息类（实验班）、信息与计算科学专业录取平均分位次在18000、27000名左右，欢迎报考北京信息科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-01专业组会计学",
        "question": "这个01专业组会计学（注册会计师）有单科语文、数学、英语的要求吗？单科不能低于多少分？",
        "answer": "01专业组会计学（注册会计师）专业招生无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-京津冀职业教育改革项目",
        "question": "老师您好，麻烦解读一下京津冀职业教育改革项目。另外毕业后毕业证上有标注京津冀职业教育改革项目吗？还是和北京信息科技大学本校毕业生的毕业证、学位证相同？",
        "answer": "证书标注京津冀职业教育改革项目相关内容，详情参考招生章程。该项目属于职业教育，报考分数不建议参考非该项目的专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-勤信荣誉学院",
        "question": "您好，请问:03专业组录取后，就是勤信荣誉学院吗?",
        "answer": "03专业组是勤信实验班组，荣誉学院在入校后需经二次选拔，具体遴选办法随录取通知书寄发。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-录取",
        "question": "请问四川文科563有望报考贵校吗",
        "answer": "四川文科往年平均分位次在5000名左右，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-京津冀共建项目",
        "question": "老师您好： 关于京津冀共建项目，毕业证是本校发放？毕业证上面会备注京津冀共建项目吗？",
        "answer": "证书标注京津冀职业教育改革项目相关内容，详情参考招生章程。该项目属于职业教育，报考分数不建议参考非该项目的专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京信息科技大学",
        "title": "北京信息科技大学-京津冀职教",
        "question": "这个项目实在雄安新区上吗，转专业政策跟本校一样吗，可以转到本校专业吗。",
        "answer": "1. 按照北京信息科技大学（京津冀职业教育改革示范园区共建项目）单独代码招生、单独编制计划和录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于专业",
        "question": "我是北京考生 分数598 排名11157 我做如下问题的咨询 1.我被 30新能源科学与工程 33碳储科学与工程 34计算机科学与技术 35电气工程及其自动化 36人工智能 37机械类 录取的概率如何，会不会有调剂风险，如果被调剂，我大概会被调剂到什么冷门专业 2.这些专业在贵校的师资力量、管理模式、就业前景如何 3.如...[详细]",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-重庆报考",
        "question": "您好，重庆史政生考生461分排名23818录取几率大吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于录取的咨询",
        "question": "我是北京考生 分数598 排名11157 我做如下问题的咨询 1.我被 33材料类 34计算机科学与技术 36数据科学与大数据技术 3L机械设计制造及其自动化 3Q电气工程及其自动化 3T人工智能 录取的概率如何，会不会有调剂风险，如果被调剂，我大概会被调剂到什么冷门专业 2.这些专业在贵校的师资力量、管理模式、就业...[详细]",
        "answer": "您好，您所列举的专业有一些不属于我校，请再次核对确认。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-工商管理大类招生",
        "question": "工商管理大类招生，专业分流政策是什么",
        "answer": "参考学生成绩，分流意愿和专业布局。具体咨询010-62331072"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-吉林 咨询",
        "question": "物理组19323 想报工商管理，会不会被调到建筑， 如调到建筑 不会画画，怎么办",
        "answer": "工商管理类和建筑学在同一专业组，存在组内调剂的可能。如果不想学习建筑，您可选择“不服从调剂”。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于专业的咨询",
        "question": "我就贵校 碳储科学与工程 专业做如下问题的咨询 1.这个专业在贵校四年的学习内容大致是什么，在考研之后学习的内容是什么 2.这个专业在贵校侧重的能源发展的方向或领域是什么 3.贵校在这个专业的师资力量、管理模式如何，在四年中能否讲述完整完备的知识体系 4.未来的就业方向和对口职业单位大致是...[详细]",
        "answer": "您好，碳储科学与工程专业介绍请看我校本科招生网相关介绍：化学与环境工程学院-碳储科学与工程 (cumtb.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-河北的，文化499 专业242.97（音表二胡），可以录取吗",
        "question": "保研率多少，可以辅修学位吗",
        "answer": "您好，我们目前不招收艺术生。普通类考生历史类23年最低分位次为3451，22年最低分位次为2445名。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于专业的一些问题",
        "question": "我就贵校 新能源科学与工程 两个专业做如下问题的咨询 1.这个专业在贵校四年的学习内容大致是什么，在考研之后学习的内容是什么 2.这个专业在贵校侧重的能源发展的方向或领域是什么 3.贵校在这个专业的师资力量如何，在四年中能否讲述完整完备的知识体系 4.未来的就业方向和对口职业单位大致是什么...[详细]",
        "answer": "您好，新能源科学与工程专业介绍请看我校本科招生网：能源与矿业学院-新能源科学与工程 (cumtb.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-24年天津考生咨询",
        "question": "本科女生宿舍三人间和六人间是自己选择还是学校随机分配？",
        "answer": "学校随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-黑龙江报考",
        "question": "我是黑龙江考生 597分省排9270 有多大几率报考上贵校",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "您好，物生政位次3468建议报考贵校的什么专业呢",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于报告",
        "question": "老师您好，江西生源，物化生组合 582分，位次14009是否有机会报考物化组合必选的工科类专业？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-转专业问题",
        "question": "03物化专业组是否可以转专业，如 可以，什么时间可以转，需要哪些条件，成功率大概是多少？",
        "answer": "转出无门槛，转入有要求。入学第三学期第⼀周，学生可提交转专业申请，经接收学院考查考核，择优确定转专业学生，经学校审核通过后，即可进入新的专业学习。(只有⼀次转专业机会）"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考",
        "question": "老师您好，吉林考生物化地563，位次12414， 1.报考贵校地质类专业概率有多大 2.贵校是否可以双学位 3.地质工程的保研率大概多少 谢谢",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-河南报考",
        "question": "老师想问一下今年本校在河南文科招生的位次范围大概是截止到哪里呢 我的位次是5067 不知道是否能作为冲的院校呢",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-03物理+化学组入学后是否可以转专业",
        "question": "03物理+化学组入学后是否可以转专业，如可以转业，什么时间可以转，成功率大概是多少",
        "answer": "转出无门槛，转入有要求。入学第三学期第⼀周，学生可提交转专业申请， 经接收学院考查考核，择优确定转专业学生， 经学校审核通过后，即可进入新的专业学习。(只有⼀次转专业机会）"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "answer": "平行志愿省份进档考生在政审、体检合格且服从专业调剂的情况下，⼀般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-转专业政策",
        "question": "11",
        "answer": "转出无门槛，转入有要求。入学第三学期第⼀周，学生可提交转专业申请， 经接收学院考查考核，择优确定转专业学生， 经学校审核通过后，即可进入新的专业学习。(只有⼀次转专业机会）"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-转专业政策",
        "question": "转专业政策",
        "answer": "转出无门槛，转入有要求。入学第三学期第⼀周，学生可提交转专业申请， 经接收学院考查考核，择优确定转专业学生， 经学校审核通过后，即可进入新的专业学习。(只有⼀次转专业机会）"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-湖南录取",
        "question": "电气自动华和计算机科学与技术在湖南23年物理类分数线",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-天津位次5144，想学电气工程及其自动化，录取几率大吗？",
        "question": "贵校电气工程及其自动化有没有研点博点？能不能保研？宿舍情况大概是什么样的",
        "answer": "天津市电气工程及其自动化23年最低分位次5599 ，22年最低分位次6376 ，21年最低分位次5433。您的位次有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-今年矿大在湖南的高校专项招生专业有哪些呢",
        "question": "今年矿大在湖南的高校专项招生专业有哪些呢？如果在报高校专项时我所选择的专业在我填志愿时没有相同的专业 然后我选择了它显示的专业 且服从调剂 这会有问题吗？谢谢老师",
        "answer": "采矿工程和测绘类。填报时以您填报系统现在看到的专业为准即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-志愿填报",
        "question": "你好，报考贵校要政审吗",
        "answer": "学校不组织额外的政审。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-保证投档不退档吗？",
        "question": "就是平行志愿投档比105%，我服从调剂，压线进，如果是那5%，会被退档吗？",
        "answer": "平行志愿省份进档考生在政审、体检合格且服从专业调剂的情况下，⼀般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-志愿填报",
        "question": "你好，贵校报考要政审吗，政审内容是什么",
        "answer": "学校不组织额外的政审"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-江西美术",
        "question": "收江西美术生吗 综合分480.59 文科 服从调剂 被录取概率大吗？",
        "answer": "我校不招收美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-请问贵校",
        "question": "请问贵校和江苏的中国矿业大学是什么关系？",
        "answer": "两所学校现在各自独立招生、独立办学、没有任何关系。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-双学位",
        "question": "贵校是否可以辅修其他专业，有什么要求吗",
        "answer": "目前辅修专业只有工商管理和计算机科学与技术，辅修完成后颁发辅修证书。没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "山东考生物化生组合，593分全省27000名，报告学校的电气类，自动化等专业有机会吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-北京考生关于录取",
        "question": "592分，排名12263，有机会录取工商管理类么？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考",
        "question": "老师，您好！请问北京579、物化地有希望进贵校吗？谢谢！",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "平行志愿省份进档考生在政审、体检合格且服从专业调剂的情况下，⼀般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "老师，请问24年四川，549分走高校专项可不可以？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "老师好，请问河南理工科588省排32528有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "政审、体检合格，且服从专业调剂，一般不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-湖南物化生586，位次19736可以冲贵校的第103组吗？",
        "question": "贵校可转专业吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190， 请问能够报考贵校哪些专业？保研率如何？ 谢谢！",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于报考、录取、在读方面的一些问题",
        "question": "我是今年北京考生，高考分数598 对应排名11157，打算报考贵校，我做如下方面问题咨询 1.我打算报考您们的03专业组，根据我的位次，我被调剂的可能性有多大；服从调剂之后，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，如果可以，每个班有几个名额，对应的有什么要求 3.在本大学能否双修学位，如果可以...[详细]",
        "answer": "请登录我校本科招生网--历年分数查询页面参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-广西考生排位14570能报贵校吗",
        "question": "广西考生排位14570能报贵校吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-江苏考生",
        "question": "江苏考生 选科物化政 总分588位次39950有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-统计学",
        "question": "安徽物化生考生排名17448可以上统计学吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-北京招生咨询",
        "question": "老师，请问物化组，12400名，能录到电气或者计算机专业吗？谢谢",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-重庆文科考生",
        "question": "老师您好，重庆生源，高考554，位次在5500左右，有机会被贵校的行政管理专业录取吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-转专业",
        "question": "想咨询贵校转专业政策",
        "answer": "转出无门槛，转入有要求。大二初学生可提交转专业申请，经接收学院考查考核，择优确定转专业学生，经学校审核通过后，即可进入新专业学习。(只有⼀次转专业机会）"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-云南文史位次5211 分数586",
        "question": "服从调剂有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-调剂",
        "question": "你好，我要是报考计算机、电子工程，人工智能和机械类、智能制造工程、数学类。服从调剂的话，会不是被调到其他专业？",
        "answer": "组内调剂，如果所报志愿均没录上，且服从专业调剂，会调剂到组内其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考物化组合必选的工科类专业？",
        "answer": "您好，我校21年在京录取最低分位次为11319，我校22年在京录取最低分位次为11096，我校23年在京录取最低分位次为12047。结合近三年录取分数，您的位次不占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生位次在16365，有机会录取到中国矿业大学吗？",
        "answer": "请您根据往三年录取情况综合考虑，目前您位次上不占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "平行志愿省份进档考生在政审、体检合格且服从专业调剂的情况下，⼀般不会退档。专业志愿无法满足又不服从调剂的考生做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-青海理工排名6449~6551 分数426",
        "question": "您好，服从调剂后有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校在青海省21年录取最低分位次5534，22年录取最低分位次5299，23年录取最低分位次5606。结合近三年录取情况看，您的位次可能不占优势。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "您好，我校没有中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "西藏内高班 431按照往年 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校没有西藏内高班。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-24年天津考生咨询",
        "question": "1.女生宿舍几人间？上下铺还是上床下桌？是否有空调？是否有独立卫浴？宿舍里是否有阳台？ 2.转专业的有何条件？成功率多少？ 3.保研率有多少？保研学校的层次如何？如果足够优秀有无保研到清北的可能？",
        "answer": "女生宿舍3人间或6人间，具体看今年宿舍分配情况。3人间上下铺，6人间上床下桌。宿舍内设有空调，学生租赁后即可使用。3人间有独立卫生间，6人间没有。浴室均为公共浴室。宿舍内有阳台。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "平行志愿省份进档考生在政审、体检合格且服从专业调剂的情况下，⼀般不会退档。专业志愿无法满足又不服从调剂的考生做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-河北录取",
        "question": "请问河北文科2652名可以报考贵校哪些专业呢？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取概率",
        "question": "你好！我是江苏的物生地考生，604分，27700位次，想报考贵校的01专业组的02,03专业。请问能被录取的概率是多少？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-咨询",
        "question": "宁夏招生计划中的“勘查技术与工程”是属于贵校的哪一个学院？属于哪一个学科门类和 专业类别？",
        "answer": "您好，我校本科招生专业中没有“勘查技术与工程”。请您再次核查是否为中国矿业大学（北京）2024年招生专业。如有问题，请拨打010-62331534。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-苏州男物化政591省位次37358，有机会报考贵校吗？",
        "question": "苏州男物化政591省位次37358，有机会报考贵校吗？可以报哪个专业？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "江西物化地 596 12383名能上贵校的什么专业",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-高考报名",
        "question": "请问老师，我是安徽的考生考了603 位次是23584.今年报矿大的测绘工程能录取吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-安徽物理类考生",
        "question": "省排名19000+可以报考吗，谢谢老师",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-广东",
        "question": "广东美术生术科232文化461综合分521 排名1996能上吗",
        "answer": "您好，我们不招收艺术生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-中国矿业大学",
        "question": "请问贵校的建筑类专业招收 色盲色弱+高度近视的考生 吗？建筑类专业的建筑学和城乡规划是怎么分的？",
        "answer": "请您参考我校2024年考生体检要求：https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=85a24f321afd461db717b0b268ce2be3"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-中国矿业大学的投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "根据在各省(区 、市）的招生计划和生源情况确定提档比例，平行志愿投档的批次提档比例⼀般控制在招生计划的 105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-专业录取",
        "question": "请问老师，工商管理类专业，含会计学、人力资源管理、市场营销专业 开学是怎么进行分流，标准是什么",
        "answer": "你好！我校工商管理类专业大类招生，分流专业分别是会计学、工商管理和大数据管理与应用专业，具体分流标准请咨询管理学院62331072"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-保研率",
        "question": "请问工商管理类专业保研率为多少？",
        "answer": "你好！我校各专业保研率基本都在20%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-北京考生物化生589 ，位次12794",
        "question": "北京考生物化生589 ，位次12794。能报咱们学校吗？录取概率有多大？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-北京考生",
        "question": "北京考生，602，报考法学录取机会大吗？",
        "answer": "你好！我校今年法学专业不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考",
        "question": "河南考生理科611分，位次大概17000左右，能被贵校的电气工程自动化专业录取吗，不服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-咨询",
        "question": "陕西考生586位次12200有希望上贵校吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "您好，我是山东考生，文科592分，位次两万八，有希望报考该校吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-国家专项计划",
        "question": "贵校国家专项计划是否要求毕业后回生源地就业",
        "answer": "你好！我校不对毕业生就业做这样的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-河南考生579",
        "question": "可以报贵校的22，13，01，03，07，06，15这几个专业么老师？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考",
        "question": "江苏考生620，位次16768，可以报考哪些专业",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "海南考生 物化，617分 位次9519有望录取贵校的工学专业吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "河北文科605（3484-3619），请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的法学专业有希望吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "安徽高考612分，位次18600多名，数学131分，可以报考贵校数学专业吗",
        "answer": "你好！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考咨询",
        "question": "老师你好，我是贵州考生，物化生方向。总分523，总位次37813，报考贵校有希望吗？谢谢。",
        "answer": "你好！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取陕西理科",
        "question": "陕西理科593，排名10668，可以冲电气自动化吗，或者还有什么好专业推荐",
        "answer": "你好！我校面向陕西省招生的专业较多，考生可结合自身情况，合理选择报考专业。对有意向的在专业，可登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-转专业",
        "question": "高校专项计划录取考生可以转专业吗",
        "answer": "你好！如被我校录取后，在第三学期初可以申请转专业，与其他批次考生没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "你好！我校面向陕西省招生的专业较多，考生可结合自身情况，合理选择报考专业。对有意向的在专业，可登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "北京文科考生576分，报贵校文科类专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-老师好，请问",
        "question": "大数据管理与运用专业考研可以考会计学吗，这个专业涉及的计算机部分多吗",
        "answer": "你好！涉及具体专业考研问题，可咨询管理学院，电话010-62331072 / 13264228826"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-老师好，请问工商管理类进去以后是凭什么来选择具体的专业呢？",
        "question": "是只看大一的绩点排名吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！被工商管理类录取后，在专业分流时主要以学生个人意愿选择具体专业，不会因学生成绩排名限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-国家专项",
        "question": "24届理科生563报考该校有希望吗",
        "answer": "你好！欢迎关注我校！请登录我校本科招生网--历年分数查询页面（https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html），参考往年录取分数，合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "不开设。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-录取",
        "question": "我河南考生550分70000名左右，国家专项计划土木工程有希望吗",
        "answer": "去年我校国家专项土木工程录取最低分593分，位次26587，请您参考。往年详细分数线可在我校本科招生网查看：https://zb.cumtb.edu.cn/static/front/cumtb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-关于国家专项的土木工程专业",
        "question": "比如说24年咱们学校国家专项计划的土木工程专业在河南招生5人计划，有四个人报考了这个国家专项计划的土木专业，第四个人考570分，我排第五名考了530分，我能不能被录取",
        "answer": "根据考生报考情况，以投档分数由高到低进行录取。因此是否被录取得根据报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-国家专项",
        "question": "24届四川理科考生 预估分600上下10分 请问走国家专项能减多少分 能报贵校的那些专业？",
        "answer": "不存在减分，根据考生报考情况，以投档分数高低录取。2024年四川省国家专项计划招生的专业是采矿工程、安全科学与工程类、地质类、土木工程。"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-提档退档",
        "question": "服从调剂后是否会退档",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "中国矿业大学(北京)",
        "title": "中国矿业大学(北京)-文科专业转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "非理工类专业的学生原则上不能转入理工类专业，如在理工科方面确有特长的学生，需加试高等数学、大学物理及其他相关科目。学校目前的转专业政策是“转出无门槛，转入有条件”，都可以申请转专业，由转入专业进行考核筛选。第二学期结束后，第三学期开始前申请。转专业不影响申请第二学士学位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "大一或大二末可以在全校专业范围内申请转专业，不限文理。转出无门槛，转入须通过转入专业的面试，转专业前不要有不及格成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-青海高考",
        "question": "位次3991，有机会报考贵校吗",
        "answer": "建议第一志愿冲刺，服从专业调剂，有希望。但还是填好保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-浙江考生物化644分",
        "question": "请问色弱能报石油工程吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-录取",
        "question": "山东物化生592，位次28148，能进贵校的石油工程或油气储运技术专业吗？如果不能，能进什么专业？",
        "answer": "压力比较大，可以填报冲刺。建议报考资源勘查工程（油气与清洁地质能源）成功率高，专业咨询电话 高老师13488804088"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-保研率大概是多少",
        "question": "保研率大概是多少",
        "answer": "全校平均30%+，优势学科专业在30%以上，其他专业在25%左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-调剂求问",
        "question": "您好，我是吉林考生，我们省实行新高考改革，我报考了贵校的001组英语专业，没有报考其他专业组，我选择服从调剂，如果我没有被该专业组录取，那么会不会把我调剂到其他专业组",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "大一或大二末可以在全校专业范围内申请转专业，不限文理。转出无门槛，转入须通过转入专业的面试，转专业前不要有不及格成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-录取",
        "question": "老师您好！安徽理科618能被贵校录取吗？大概能上到哪些专业，谢谢",
        "answer": "建议第一志愿冲刺报考，服从专业调剂。选择专业的优势不太大，建议报考安全工程，勘查技术与工程、资源勘查工程、工商管理类、过程装备与控制工程、化工与制药类等。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "大一或大二末可以在全校专业范围内申请转专业，不限文理。转出无门槛，转入须通过转入专业的面试，转专业前不要有不及格成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "大一或大二末可以在全校专业范围内申请转专业，不限文理。转出无门槛，转入须通过转入专业的面试，转专业前不要有不及格成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "大一或大二末可以在全校专业范围内申请转专业，不限文理。转出无门槛，转入须通过转入专业的面试，转专业前不要有不及格成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国石油大学(北京)",
        "title": "中国石油大学(北京)-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "大一或大二末可以在全校专业范围内申请转专业，不限文理。转出无门槛，转入须通过转入专业的面试，转专业前不要有不及格成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "老师，您好！我是安徽物化生考生，省位次在14712。想了解一下能不能被贵校录取，如果可以能不能被贵校优势学科录取（如安全工程等) 。另外，贵校的国家专项里有地质类专业，如果被录取，能不能进入比较好的理科基地班和燕山书院创新班?谢谢老师回答。",
        "answer": "你好，可以参考近三年各专业排名，https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "您好，只要服从调剂且体检、思想品格合格，我校提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-贵校近年法学院保研率如何",
        "question": "想看具体参考数据",
        "answer": "您好，大概在15%左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-工商管理类(工商管理、会计学)，怎样分科？",
        "question": "工商管理类(工商管理、会计学)，怎样分科？",
        "answer": "学生入校学习1年后，将根据自己的兴趣和成绩在工商管理、会计学2个专业中进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-专业分流",
        "question": "倘若被贵校材料科学与工程学院录取（材料类），分流规则是什么",
        "answer": "经过前 2 年通识教育必修课程和学科基础课程的学习、对不同专业方向有较深入了解后，根据个人兴趣、成绩等在材料科学与工程、材料化学、材料物理、新能源材料与器件4个专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-请问新疆考生，物化生482排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我们无法看到您的排位，近三年新疆我校理工类最低录取分与本科线的分差分别是23年84分、22年71分、21年87分，今年您的分数与本科线的分差在92分，有一定录取的概率，可以尝试报考，但不要将我校放在保底位置。http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMDMyODIyMQ==&mid=2648894096&idx=1&sn=...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-黑龙江报考",
        "question": "我是黑龙江考生 597分排名9270 报考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "您好，如选考物理化学，几率较大。可参考近三年各专业录取排名"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-河南报考",
        "question": "老师想问一下本校今年在河南文科的录取位次预计在多少范围内呢 我的分数是577 位次是5067 不知道是否能作为冲的院校呢",
        "answer": "您好，无法准确预测，可参考近三年录取排名。2023年最低位次在4千多名。http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMDMyODIyMQ==&mid=2648894096&idx=1&sn=50f03219d2e089d96726223e0fee2efa&chksm=82fcdde2b58b54f4e5f3edcc23f25bf731aaf25e581e1f892bfa99e122ae90f900eaefe094cc&mpshare=1&scene=23&sr...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-.",
        "question": "老师好，吉林物化地位次12414报考贵校地质学专业（普通班）概率大吗谢谢",
        "answer": "您好，欢迎报考，请参考近三年分数排名。http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMDMyODIyMQ==&mid=2648894096&idx=1&sn=50f03219d2e089d96726223e0fee2efa&chksm=82fcdde2b58b54f4e5f3edcc23f25bf731aaf25e581e1f892bfa99e122ae90f900eaefe094cc&mpshare=1&scene=23&srcid=0625sTORouoZtsnfc9NX9FZU&s...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-你好请问辽宁的投档比是多少",
        "question": "辽宁没有服从调剂选项，会存在投档后退档的风险吗",
        "answer": "您好，体检、思想品格符合要求提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "question": "北京考生身体符合要求，如果服从调剂提档后还会有退档的风险吗？",
        "answer": "服从调剂、且体检、思想品德符合要求，提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我们无法看到您的排位，请参考近三年录取分与一本线的分差。http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMDMyODIyMQ==&mid=2648894096&idx=1&sn=50f03219d2e089d96726223e0fee2efa&chksm=82fcdde2b58b54f4e5f3edcc23f25bf731aaf25e581e1f892bfa99e122ae90f900eaefe094cc&mpshare=1&scene=23&srcid=0...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "电气自动华和计算机科学与技术在湖南23年物理类分数线",
        "answer": "您好，排名的意义较大，请参考如下网址http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMDMyODIyMQ==&mid=2648894096&idx=1&sn=50f03219d2e089d96726223e0fee2efa&chksm=82fcdde2b58b54f4e5f3edcc23f25bf731aaf25e581e1f892bfa99e122ae90f900eaefe094cc&mpshare=1&scene=23&srcid=0625sTORouoZtsnfc9NX9FZU&sha...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生605，位次27000，报名有希望吗，能报哪些专业",
        "answer": "您好，有希望，大部分专业都可以尝试，可参考近三年各专业的最低录取排名：http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMDMyODIyMQ==&mid=2648894096&idx=1&sn=50f03219d2e089d96726223e0fee2efa&chksm=82fcdde2b58b54f4e5f3edcc23f25bf731aaf25e581e1f892bfa99e122ae90f900eaefe094cc&mpshare=1&scene=2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-志愿填报",
        "question": "你好，报考贵校要政审吗",
        "answer": "你好，我校不对学生进行政审。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-河北美术咨询！",
        "question": "老师您好！ 河北美术生综合分564.75，报贵校的产品设计和艺术与科技有多大的几率！还是一点希望也没有！",
        "answer": "您好，可参考近三年录取分数，几率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-美术 中国地质大学",
        "question": "收江西美术生吗？ 综合分480.59 有希望被录取吗",
        "answer": "您好，2024年江西未投放艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-咨询专业",
        "question": "天津考生、物化生组合、615分，报考贵校地质学理科基地班和燕山书院创新班，希望大吗？学制几年?",
        "answer": "您好，排名8千3左右，根据近三年排名有希望但不能保准，如果喜欢可以把地质工程（工科基地班）也报上。基地班是本硕贯通，本科四年硕士三年。燕山书院是本博贯通，8年制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-咨询专业",
        "question": "天津考生、物化生组合、615分，报考贵校地质学理科基地班和燕山书院创新班，希望大吗？学制几年？",
        "answer": "您好，排名8千3左右，根据近三年排名有希望但不能保准，如果喜欢可以把地质工程（工科基地班）也报上。基地班是本硕贯通，本科四年硕士三年。燕山书院是本博贯通，8年制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "吉林考生，531排名18710，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校近三年在吉林普通类最低录取排名为1万5左右，请谨慎报考。可参考近三年情况：https://mp.weixin.qq.com/s/_IwkPO143-9FNrimZxkQMA"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于高考位次是否能被贵校录取",
        "question": "福建考生，591分，排位一万九千多，是否有机会被贵校的宝石及材料工艺学专业录取。",
        "answer": "您好，我校近三年最低录取排名在1万6左右，请谨慎报考。可参考："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "您好，可尝试地质学类、材料类。请参考近三年各专业排名情况。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "您好，近三年在内蒙古招生的美术生综合分最低均在500分以上，因此希望不算很大。请参考近三年情况如下：https://zhsh.cugb.edu.cn/f/newsCenter/articles/15b68af81a5140789d717aca790103ec"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-测控技术与仪器 限报问题",
        "question": "矫正视力4.9 ，度数450. 文件上写的是矫正4.8大于400度不宜就读。请问我的情况可以报这个专业么，符合条件么，这个专业是什么方向",
        "answer": "您好，不宜就读的意思是不建议读，但是对录取没有影响。矫正视力4.9 ，度数450可以报这个专业，符合条件。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "河北考生，物化地组合，608分，11566-12000位次，想报考地质学（理科基地班），地质学（燕山书院创新班）、地理信息科学，有希望录取吗，哪个录取几率大些，请介绍一下理科基地班和燕山班，谢谢",
        "answer": "可以尝试报考。按往年河北考生报名情况来看，地理信息科学排名最高，基地班次之。燕山书院是新专业，可以尝试报考。请参考近三年各专业排名情况：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "您好，对往届生无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "服从调剂且体检、思想品格合格，提档不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-吉林物化地563位次12414报考贵校地质学专业概率大吗谢谢",
        "question": "1.地质学普通班的学生有保研名额吗，普通班的保研率多少 2.我的位次可以冲一下理科基地班吗 3.贵校的双学位政策",
        "answer": "有，保研率25%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "您好，请参考近三年各专业的最低排名情况来报考。排名1万1-1万4、5的都可以按照自己的喜好报一报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于报考、录取、在读的一些问题",
        "question": "我是今年北京考生，高考分数598 对应排名11157，打算报考贵校，我做如下方面问题咨询 1.我打算报考您们的03专业组，根据我的位次，我被调剂的可能性有多大；服从调剂之后，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，如果可以，每个班有几个名额，对应的有什么要求 3.在本大学能否双修学位，如果可以...[详细]",
        "answer": "1.你好，一个专业组可以填报6个志愿，如果把往年排名1万2左右的、考生能接受的专业放在第6个，能大幅减少调剂风险。服从调剂且体检、思想品德合格，不会被退档。2.除艺术类外，其他在校生均可根据本人兴趣爱好在前三个学期提出转专业申请；转出零门槛，第一学期（大一上学期）在理工、文管、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-毕业生去向咨询",
        "question": "请问贵校文科学生的毕业去向如何，相关企业招聘会给文科学生的机会多吗？转专业可以跨文理科转吗？谢谢",
        "answer": "1.我校不限选考专业包括：工商管理类、法学、英语、翻译、土地资源管理、自然资源登记与管理。各专业毕业去向请看招生网，专业详情：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/zyjs_list.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-北京物化组",
        "question": "老师，请问物化考生，12433名，有机会录取吗？电气、电子类的专业有机会吗？谢谢",
        "answer": "可以尝试报考，不要把我校放在保底。电气、电子类专业排名较高，机会较小。可参考：https://mp.weixin.qq.com/s/f-YAiMjCpDs__NIyYwIezQ"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-专业分流",
        "question": "请问，工商管理类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "学生入校学习1年后，将根据自己的兴趣在工商管理、会计学2个专业中进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-土地资源管理",
        "question": "北京613土地资源管理录取几率大吗，会被调剂到外语吗，转专业到地质几率大吗",
        "answer": "1.613排名8千4左右，有一定几率，可以尝试报考，不要把我校放在保底。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-不限选考类录取咨询",
        "question": "您好，北京文科女619想要报考贵校的工商管理类、土地资源管理、法学这些专业，请问录取的机会大吗？另外请问贵校的保研率如何？土地资源管理专业毕业生去向如何，好就业吗？",
        "answer": "分数排名7400上下，可以尝试报考，请参考近三年排名情况。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-北京考生咨询",
        "question": "老师您好！本人本次高考成绩为608，市排名9333，报考贵校法学被录取的几率大么？选科为生政地，您建议报考哪个专业被录取几率大呢？",
        "answer": "您好，排名9333被不限选考组录取的概率不算很大。请参考近三年不限选考组分数排名。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取以及转专业等",
        "question": "您好，我是北京物化生考生，高考成绩586，请问录取的机会大吗？另外请问贵校可以修双学位吗？另外若调剂的话是在专业组内调剂还是在全部专业中调剂？谢谢！",
        "answer": "您好，586分排名13407，录取希望不是特别大，可参考近三年在京录取最低排名，https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考咨询",
        "question": "请问一下贵校地质工程和地质学分流吗？具体走向是啥？就业前景如何？",
        "answer": "您好，地质工程拥有岩土钻具和工程地质两个培养方向，以岩土工程地质勘查、工程技术和工程装备一体化为专业特色，培养从事自然资源勘查、清洁能源与新能源勘探开发、地质灾害防治、建设工程勘察、工程技术装备研发、地下工程与基础工程施工、工程技术管理和科学研究工作的高级技术人才。专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考",
        "question": "请问天津考生11540位次，报考电气工程专业有希望吗？",
        "answer": "您好，请参考近三年专业录取排名，希望不是很大。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-投档比与调剂 请问贵校提档比是多少",
        "question": "请问贵校提档比是多少？是一比一还是105%？提档后是一定不会退档嘛？调剂是在本专业组里调剂吗？ 谢谢老师！",
        "answer": "不用考虑提档比例。平行志愿提档的省份或批次，进档考生若服从专业调剂、政审、体检合格，原则上提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-咨询",
        "question": "勘查技术与工程是属于哪个学院，什么学科门类和专业类别？",
        "answer": "您好，勘查技术与工程属于地球物理与信息技术学院，学科门类地质类。毕业授予工学学位，更多详细信息可查看中国地质大学（北京）本科生招生网：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/zyjs_zy.html?zyId=dd1ed1ee48b94ceb92b1c4ab5a226cc4"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-咨询",
        "question": "您好，请问一下贵校是否有中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目，项目大概需要多少位次能上呢？",
        "answer": "您好，我校没有在高考招生的中外合作办学、中外高校学分互认联合培养等项目。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-退档",
        "question": "我是一名贵州考生，填报志愿方式为平行志愿，且不设是否接受调剂项，贵校的调档比例在105%，那么填报贵校是否会因为此比例而产生被退档的风险",
        "answer": "您好，贵州新高考是以“专业（类）+院校”为单位填报志愿。不用考虑调档比例，如考生体检、思想条件符合要求，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于土地资源管理和自然资源登记与管理",
        "question": "请问土地资源管理和自然资源登记与管理学的课程是什么？就业要不要考公？",
        "answer": "课程设置请看我校招生网-专业介绍。就业可以考公。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/zyjs_zy.html?zyId=53b3c03f9c1140f2a5e8703242e33d48"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-安徽文科",
        "question": "位次1982报考可能性大吗 请问",
        "answer": "您好，欢迎报考，可能性较大。可参考近三年排名：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-24年天津考生咨询",
        "question": "1.女生宿舍几人间？上下铺还是上床下桌？有无空调？有无独立卫浴？ 2.转专业有什么条件？成功率多少？ 3.保研率有多高？保研的学校层次如何？如果足够优秀有没有可能保研到清北？",
        "answer": "女生宿舍7人建。上下铺。有空调。每层有卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-美术生",
        "question": "北京美术生综合550，贵校概率大吗？",
        "answer": "请参考近三年的分数，概率不算很大。https://zhsh.cugb.edu.cn/f/newsCenter/article/6778d9c13ba64003956ffa64d204e5b0"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "1.你好，欢迎报考我校，提档几率很大，建议报考地质学（燕山书院创新班）、地质学（理科基地班）和地质工程（工科基地班），第一个是本博贯通培养、第二、三个是本硕贯通培养。可参考近三年各专业的录取排名来填报志愿。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.htm...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-专业咨询",
        "question": "请问贵校的工商管理类专业包含哪些专业？怎么分流？谢谢！",
        "answer": "学生入校学习1年后，将根据自己的兴趣在工商管理、会计学2个专业中进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-民族班",
        "question": "1、满族在抚顺市城市内就读，是否符合少数民族要求？ 2、民族班是单独成班还是和其它学生没有区别？ 3、民族班考生是否与其它学生一样可以参与保研？ 4、理科辽宁591分有希望就读贵校吗？",
        "answer": "是否符合民族班报考条件，由生源省省招办确定。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考",
        "question": "请问北京579、物化地有希望进贵校吗？谢谢！",
        "answer": "您好，579分排名1万4千多，进我校希望不是很大。可参考近三年的分数排名如下：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-高校专项计划",
        "question": "老师您好，我是浙江省考生，报名了贵校的高校专项计划但未选择地理信息科学专业以及海洋科学专业并且选择不服从调剂那么还有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年在浙江投放的高校专项计划为地理信息科学专业和海洋科学专业各1名，不存在在报志愿时只填高校专项、不填以上两个专业的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-苏州男物化政591省位次37358，有机会报考贵校吗？",
        "question": "苏州男物化政591省位次37358，有机会报考贵校吗？可以报哪个专业？",
        "answer": "您好可以尝试报考，报哪些专业可参考近三年的排名情况：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-少数民族预科",
        "question": "贵校少数民族预科班读完一年可以选择哪些专业呢",
        "answer": "您好，2024年我校不招收预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-物化捆绑",
        "question": "北京物化捆绑对理工科的录取排名位次较2023年相差是否较大",
        "answer": "您好，这个要等到录取后才可以确定，建议报名时参照近三年排名，拉开梯度报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "你好，我校不招收音乐类考生"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考",
        "question": "湖南物化生18800可录取专业多吗，转专业条件？",
        "answer": "你好，考生可尝试报考，不要把我校作为保底。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "北京理科生605分，市排9850，报考贵校本科普通批02专业组电气工程及其自动化，软件工程，数据科学与大数据技术专业能录吗？保研率多少？",
        "answer": "可参考近三年专业排名。保研率在15%-25%左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校吗？",
        "answer": "您好，如报考，不要把我校放在保底。请参考近三年排名："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "您好，我校新疆协作计划今年招收民族班，最低分数要求为投档线下40分，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-艺术录取",
        "question": "老师您好，我是2024届云南文科美术生，我一直都非常想要报考贵校，统考228，文化409，请问是否有机会录取",
        "answer": "中国地质大学（北京）2023年艺术类分省录取分数情况表：https://zhsh.cugb.edu.cn/f/newsCenter/article/6778d9c13ba64003956ffa64d204e5b0"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-重庆文科（历政地）",
        "question": "请问一下高考562加上少数民族10分可以报考吗",
        "answer": "请参考近三年分数排名https://zhsh.cugb.edu.cn/static/mobile/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到英语专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "除艺术类外，其他在校生均可根据本人兴趣爱好在前三个学期提出转专业申请；转出零门槛，第一学期（大一上学期）在理工、文管、经法、外语大类之间，第二学期（大一下学期）在理工、文管、经法学科内之间，第三学期（大二上学期）在学院内相近专业之间申请转专业。各专业对转出人数不做限制（...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-山西高校专项",
        "question": "老师你好。我是山西的考生，考了581，有高校专项，我只能报材料类专业吗",
        "answer": "是的，2024山西省高校专项的专业为材料类"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-湖北文科生",
        "question": "湖北政史地组合，裸分577，如果加了少数民族政策加分的话有587，省排3508，可以冲贵校吗",
        "answer": "省排3508可以尝试报考。不要把我校放在保底。可参考："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-含少数民族10分有587能上贵校吗",
        "question": "湖北考生，裸分577，加了少数民族10分的话省排3508，可以上贵校吗",
        "answer": "省排3508可以尝试报考。不要把我校放在保底。可参考："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-青海考生",
        "question": "青海考生，符合高校专项计划，429分，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "高校专项合格名单中的学生，分数超过一本科，按照分数从高到低择优录取。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-翻译",
        "question": "请问翻译专业是哪门外语呢",
        "answer": "英语，仅招英语考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-陕西考生理科 559 位次19789",
        "question": "这个分数可以可以冲一下贵校吗",
        "answer": "您好，可以尝试，但不要把我们放在保底。请参考：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/mobile/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-高校专项录取",
        "question": "贵校今年专项计划拟录取人数大概为多少，什么时候开始录取",
        "answer": "高校专项2024在甘肃招1人。具体信息查看网站：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/mobile/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-投档比是105%，如果是那5%，是会被退档吗",
        "question": "投档比是105%，如果是那5%，是会被退档吗",
        "answer": "服从调剂且体检、思想品格合格，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考",
        "question": "老师你好，黑龙江美术考生，美术251分，文化498分，综合550分，省排名72名，能报考您学校的产品设计专业吗，还有什么特殊要求吗",
        "answer": "平行志愿按综合分录取。可以参考近三年的排名情况，填报志愿不要把我校放在保底。不招色盲、色弱、单色识别不全者。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考",
        "question": "江苏考生620，位次16768，可以报考哪些专业？",
        "answer": "可参考近三年各专业分数排名。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/mobile/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "河北文科605（3484-3619），请问有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "可以尝试，不要把我校放在保底。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/mobile/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-山西理科",
        "question": "老师您好，我今年考了582，全省12240，报贵校地质工程录取概率大吗？",
        "answer": "欢迎报考，可参考近三年分数。把专业按录取排名拉开梯度✋。https://zhsh.cugb.edu.cn/static/mobile/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？可以填报地理信息技术专业吗？",
        "answer": "不予录取专业请看招生网。地理信息科学专业不招色盲者。https://zhsh.cugb.edu.cn/f/newsCenter/article/7f4bb6c5db304d7c8b41d5004d164ce5"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考",
        "question": "河南理科599（24309），能报贵校吗",
        "answer": "请参考近三年排名，可以尝试报考，不要放在保底https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-国家专项",
        "question": "满足国家专项，第一志愿填报该校国家专项，第二志愿填报该校普通批次是否可以有两次提档机会？转专业的成功率高吗？",
        "answer": "国家专项和普通批，在不同的批次，如果前一个批次没有被投档录取，则会在下一个批次继续投档录取。如果前一个批次已经被录取，则不会再在下一个批次出现。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于能否录取",
        "question": "老师您好。我是北京考生，选科史地生，高出一本线65分，请问报考贵校工商管理类专业有没有录取的可能性",
        "answer": "您好，请参考近三年排名：https://zhsh.cugb.edu.cn/static/front/cugb/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于加分政策",
        "question": "您好 实考分数是否包括地区加分政策 还是只是裸分",
        "answer": "实考分数不含加分。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-美术生",
        "question": "北京综合分522，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，请参考2023年、2022年艺术类录取情况。希望不算很大。https://zhsh.cugb.edu.cn/f/newsCenter/article/6778d9c13ba64003956ffa64d204e5b0"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-陕西录取",
        "question": "陕西理工类，位次一万八千，能报考贵校吗？如果能，能进入贵校的数学专业吗？",
        "answer": "您好，可以报考，但不要放在保底。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "北京文科考生576分，报贵校文科类专业录取概率大吗？",
        "answer": "同学，您好，每年录取情况不同，事先很难估计，建议参考近三年我校各专业录取分数线及排名情况来选择。历年分数及位次可在我校招生网站进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-高校专项录取",
        "question": "551分湖南考生有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，您好，每年录取情况不尽相同，事先很难估计，建议参考我校近三年高校专项分数及位次综合考量，分数及位次可在我校招生官网查询。对于高校专项计划，我校将从投档成绩达到生源省份一本线的考生中，依据公布的分省分专业招生计划，按照考生的投档成绩从高分到低分依次择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，考生，我校有开设俄语， 学校非外语专业录取时不限考生应试外语语种，但新生入校后只能以英语、日语或俄语作为第一外语。报考英语专业、翻译专业的考生，若考生所在省份组织口试，请参加当地招生部门组织的口语考试，录取时参考英语成绩和口试成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-是否有日语公共课",
        "question": "是否有日语公共课",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-中外合作",
        "question": "中外合作的计算机专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "我校无4+0专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于实际高考分数的计算",
        "question": "老师，云南考生的实际高考分数包括量化成绩和边疆照顾分吗",
        "answer": "在调档和录取进学校时，对教育部和各省（区、市）教育主管部门规定的全国性高考加分项目，我校认可考生具备的所有加分项目中最高一项加分，且最高不超过20分。在安排专业时以实考分数为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-关于贵校预科的咨询",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "你好，我校2024年没有少数民族预科生招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-云南少数民族预科",
        "question": "请问贵校今年会在云南招收预科生吗？如果招收，我理科515有希望吗？",
        "answer": "您好，我校2024年不招收少数民族预科生。但增加了民族班的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-提档退档",
        "question": "服从调剂后是否会退档",
        "answer": "进档考生若服从专业调剂、政审、体检合格，原则上提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-录取",
        "question": "新疆单列考生，有专业选择限制吗？每个专业分数线多少",
        "answer": "南疆单列2024年招生专业是地质学类。分数请参考："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-报考",
        "question": "高校专项往年多少分，高校专项进去和普通批会有差别对待吗",
        "answer": "分数请参考我校本科生招生网："
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-文科专业转理工科专业",
        "question": "老师好，请问如果通过法学等文科专业进入贵校，转专业到地理信息科学等理工科专业是否有限制？转专业的绩点和成绩要求具体是多少？转专业时间大概是多久开始（第二学期吗）？",
        "answer": "除艺术类外，其他在校生均可根据本人兴趣爱好在前三个学期提出转专业申请；转出零门槛，第一学期（大一上学期）在理工、文管、经法、外语大类之间，第二学期（大一下学期）在理工、文管、经法学科内之间，第三学期（大二上学期）在学院内相近专业之间申请转专业。各专业对转出人数不做限制（班级人数在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-民族班分班，专业调剂。",
        "question": "黑龙江考生，女，满族，9组电子信息工程专业民族班。1.入学少数民族单独分班还是与其他考上混班。 2.组内只有一个专业，服从调剂，是否会调剂到其他不喜欢的专业。 3.在校期间考试考研等，民族生是否有其他限制或者有啥优待。",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-贵校历年的土地资源管理收分多少",
        "question": "土地资源管理对四川招生收分多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中国地质大学(北京)",
        "title": "中国地质大学(北京)-四川纯文科生可报考贵校哪些专业",
        "question": "四川在贵校可报考贵校哪些专业",
        "answer": "您好，2024年我校在四川招收文科专业，包括英语，翻译，法学，土地资源管理，自然资源登记与管理"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-金融科技",
        "question": "数学79 物理49 适合报考该专业吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京美术生",
        "question": "今年扩招名额了吗 分数线会比去年下降吗 有没有补录机会 谢谢",
        "answer": "是否补录要第一次录取后才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京美术生",
        "question": "426有希望录取吗 今年分数线会降吗",
        "answer": "综合分426有希望，今年控制线比去年低"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-老师您好，北京生源439分报考该学校，录取几率大吗？",
        "question": "老师您好，北京生源439分报考该学校，录取几率大吗？",
        "answer": "有机会，把所有可选专业组尽量都填报增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-报考条件",
        "question": "服表方向考生：1、请问该校如何录取，是只录第一志愿，还是不论志愿，按照分数高低录取呢？2、有身高要求吗？3、有参考录取分数吗，我们445分可以报考吗",
        "answer": "投档为平行志愿，进档后专业录取为顺序志愿，部分专业有身高要求请查看招生章程。去年录取分数统计https://zs.bcu.edu.cn/info/1007/5462.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-报考问题",
        "question": "吉林理科生排名55116至55862，我希望上贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-录取",
        "question": "老师你好，北京书法生，综合分510，有希望录取吗",
        "answer": "平行志愿可以报考尝试，第一年统考录取没有参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-老师好，广东考生播音主持",
        "question": "文化课379 专业249 综合分476 排位903 普通话有机会上你们学校吗？有必要填报吗？辛苦您回复一下，感谢",
        "answer": "平行志愿可以报考尝试，后面报上保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-录取",
        "question": "北京总分442，选科史地生，能报咱学校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-包括",
        "question": "您好北京史地政453分，能否报考贵校的会计学",
        "answer": "可以报，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-427分录取有希望吗？",
        "question": "427分录取有希望吗？",
        "answer": "不够本科线无法报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京美术生",
        "question": "美术生 请问下北京美术生，美术220，综合456，可以报考贵校美术类本科吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-录取",
        "question": "老师您好！ 北京考生书法综合501分，报考贵校书法专业录取几率有多少？",
        "answer": "第一年统考录取没有参考分数，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-报考",
        "question": "你好，北京436，物地政，报考学校有希望吗",
        "answer": "可以报不限选考科目组尝试"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-录取(上海考生填报北京城市学院志愿)",
        "question": "上海艺考播音报名，专业224，文化分376，综合分434，排名167，可以报么，学校投挡比例是，招生人数会有增加么",
        "answer": "去年录取最低437，可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-志愿",
        "question": "老师，您好。山西理科考生382分，外语是日语，可以报考贵校吗",
        "answer": "我校公共外语课只有英语，入校后需要学、考英语"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-山东航服录取",
        "question": "综合424.7 文化292 本科录取的概率大吗 空中乘务专业文化分够吗",
        "answer": "达到服装表演类省控线即可填报"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京报考",
        "question": "北京考生449，位次42480，选科史政化。报我校有希望吗？心仪专业小学教育或者法学，贵校录取机会大吗",
        "answer": "进档有希望，这两个专业往年分都比较高，建议选报一些其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京考生，史地政，总分457，排名41072",
        "question": "想报考贵校的广播电视编导专业或传播学专业，请问录取的希望大吗？贵校可以本硕连读吗？谢谢！",
        "answer": "进档希望很大，专业录取为顺序志愿，可以把最想上的专业报在第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京美术生",
        "question": "老师您好，我专业203，文化351，综合429，有希望报考贵校吗，本人非常喜欢贵校的工艺美术专业",
        "answer": "有希望，把最喜欢的专业报在第一个，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-上海美术生",
        "question": "综合分445.1，录取概率大吗",
        "answer": "去年录取最低440供参考"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-志愿填报",
        "question": "第一志愿是06专业组的01专业，不选择调剂，可以分配到第二志愿的01专业组么？不会被退档吧",
        "answer": "只能被投档到一个专业组，如果不服从调剂且志愿专业没录取就会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京美术生报考",
        "question": "您好 贵校艺术设计系 是到大二分专业吗 是按什么标准分啊 今年综合分469可以随便选专业吗",
        "answer": "设计学类是第二年分专业，主要依据学生意向。可以一专业报考最喜欢的专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-浙江招生",
        "question": "播音专业242，文化492，英语93，语文98，数学91 综合515，排名836可以考贵校吗？",
        "answer": "往年没有录该专业没有参考，平行志愿可以填报尝试"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京城市学院",
        "question": "表演统考240 文化课264 可以报名贵校表演专科院校吗？",
        "answer": "专科没有该专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京生源女生，物化政，439分，有希望录取咱们城市学院吗？",
        "question": "北京生源女生，物化政，439分，有希望录取咱们城市学院吗？",
        "answer": "有希望，尽量多报专业组增加机会"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-你好 我想问一下 浙江美术生综合分539 位次7709有希望",
        "question": "你好 我想问一下 浙江美术生综合分539 位次7709有希望录取贵校吗",
        "answer": "去年录取最低536，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京艺考生",
        "question": "北京播音生综合分457能报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-录取",
        "question": "北京生源女生，物化政，478，位次36997，想报考贵校的外国语言文学类，小学教育，麻烦问下有希望吗。",
        "answer": "外语类招生多问题不大，小学教育不好说"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京",
        "question": "北京 女 选生物 政治 历史 分数419 排名47048 有机会录取贵校吗 如果能录取哪个专业组的哪个专业机会大呢",
        "answer": "不够本科线无法报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-河南考生",
        "question": "理科413，位次30万有望被录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-录取",
        "question": "您好老师，北京美术综合453，录取几率大吗",
        "answer": "挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京 录取",
        "question": "北京 女 选生物 政治 历史 分数419 排名47048 有机会录取贵校吗",
        "answer": "不够本科线无法报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-降分补录",
        "question": "贵校今年有考虑降分补录吗，431有机会录用吗",
        "answer": "请关注北京教育考试院公布降分征集"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京439分，排位44177名，报考北京城市学院，有希望吗？",
        "question": "老师，您好！我2024年北京高考成绩439分，排位44177名。报考北京城市学院，有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京考生441分报旅游管理类",
        "question": "老师您好，北京考生，史地政，441分，43853位次，想报考贵校旅游管理类，有希望吗？",
        "answer": "如果进档一专业选旅游管理类有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-女生，史地政，448分。会计专业可以报么？",
        "question": "女生，史地政，448分。会计专业可以报么？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "老师您觉得我报考贵校药学专业希望大吗，",
        "answer": "专业计划少不好说，多报专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-招生",
        "question": "贵校对陕西招生代码是多少？对陕西播音主持招生代码是多少？",
        "answer": "代码为贵省编制，请查看贵省发布的报考材料，以填报志愿系统为准"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-报考",
        "question": "福建物化政455分能上贵校吗？报考贵校护理学或者汉语言文学能否被录取",
        "answer": "可以报考尝试，专业计划较少，建议服从调剂，我校没有汉语言文学专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-志愿填报",
        "question": "我湖南文科493能上吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-报考",
        "question": "北京考生物化生436有机会报咱们学校吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-招生",
        "question": "北京史地生451，有希望报本校吗?",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向440报考贵校，有希望录取吗",
        "answer": "可以报考尝试"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京 艺术生美术",
        "question": "专200 文化394 综合446 可以录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-退档",
        "question": "老师您好，请问提档后，如果服从调剂，还会被退档吗？",
        "answer": "正常情况服从调剂进档不退"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-北京考生450能报本校吗？",
        "question": "北京考生450化、生、政，报本校不选考科目有希望吗？",
        "answer": "达到本科控制线即可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京城市学院",
        "title": "北京城市学院-日常安排",
        "question": "北京城市学院的老师你好，请问学校有跑操和晚自习吗？如果有的话，跑操几点开始？晚自习上到几点结束？",
        "answer": "没有集体性的跑操和晚自习，晚课时间看不同专业课程安排。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-北京青年政治",
        "question": "老师您好，江西美术生文化291专业246。综合分453。高职排15300。有机会上贵校美术专业专业吗？",
        "answer": "您好，艺术类专业相关问题您可以拨打咨询电话进行详细了解，咨询电话：010-84778254、84778264、64724789。欢迎致电。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-转专业",
        "question": "请问贵校入学后可以转专业吗",
        "answer": "您好，转专业问题您可以拨打咨询电话进行详细了解，咨询电话：010-84778254、84778264、64724789。欢迎致电。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-专升本和转专业",
        "question": "请问贵校有没有本科，假如有专升本能不能升本校的本科，入学后可以转专业吗",
        "answer": "您好，我院是专科院校，今年我院专升本对接院校为北京联合大学、北方工业大学。您可以拨打咨询电话进行详细了解，咨询电话：010-84778254、84778264、64724789。欢迎致电。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-转专业",
        "question": "请问贵校入学后可以转专业吗",
        "answer": "您好，您可以拨打咨询电话进行详细了解，咨询电话：010-84778254、84778264、64724789。欢迎致电。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-江西物理类考生",
        "question": "你好 我是江西物理类考生 文化分427分排名171330 有把握录取新闻采编与制作专业吗",
        "answer": "您好，2023年我院在江西理科录取最低分为410分，供您参考。您可以登录我院招生网，查看招生计划及历年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，今年我院在江苏没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "您好，我院2023年在江西文科录取分数线为409分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "您好，我院2023年在江西文科录取分数线为409分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-北京青年政治",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们学校法律事务专业能录取吗老师",
        "answer": "您好，您可以登陆我院招生网，查看今年河南的各专业计划、历年分数等信息。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-河南文科生",
        "question": "今年435分能上贵校吗 能报法律专业吗",
        "answer": "您好，今年我院在河南有法律事务专业的招生计划。您可以登陆我院招生网，查看今年河南的各专业计划、历年分数等信息。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，今年我院在山东没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-咨询",
        "question": "可以考四六级吗？",
        "answer": "可以能考四六级。但是由于我校是专科，需要先通过A/B级英语考试才可以。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "请问一下，今年在河南有招生计划吗？",
        "answer": "您好，今年我院在河南有招生计划。您可以登录我院招生网查看详细信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-报考",
        "question": "老师您好，河南理科367位次377065能被贵校智慧健康养老服务与管理专业录取吗？",
        "answer": " 您好，2023年我院智慧健康养老服务与管理专业在河南理科录取最低分为440，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-考多少分能上",
        "question": "考多少分可以上",
        "answer": "您好，今年我院在山东没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "请问贵校在广东有招生计划吗？",
        "answer": "您好，我院今年在广东没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-江西文科",
        "question": "请问江西历史类纯文451分能录到吗？",
        "answer": "您好，我院2023年在江西文科录取分数线为409分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招录信息",
        "question": "您好，请问贵校今年在江苏是否有美术类招生计划，如果有请问下往年的录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "您好，今年我院在江苏没有招生计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-录取",
        "question": "文科434，可以报考贵校法律事务吗",
        "answer": "您好，我院2023年在河南文科录取最低分为468，供您参考。您可以拨打我院招生咨询电话进行详细咨询：010-64724789，84778264，84778254。欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-文科类",
        "question": "在新疆招生吗",
        "answer": "您好，今年我院在新疆没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-河北高考历史类（北京青年政治学院）",
        "question": "您好，河北高考历史类总分400分，是否可以被贵校录取，是否有专业推荐，谢谢",
        "answer": "您好，我院2023年在河北历史类录取最低分为423，供您参考。感谢您的关注，您可以拨打我院招生咨询电话进行详细咨询：010-64724789，84778264，84778254。欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "请问贵校在西藏有招生计划吗？",
        "answer": "您好，今年我院在西藏没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-山东",
        "question": "您好，山东全文409报考机会大吗",
        "answer": "您好，今年我院在山东没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-贵校在江西有招生计划吗",
        "question": "江西省历史方向401分88827名有计划吗",
        "answer": "您好，今年我院在江西有招生计划，您可以拨打我院招生咨询电话进行详细咨询：010-64724789，84778264，84778254。欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-内蒙古女美术生综合分389，报专科可以上吗？",
        "question": "老师好：内蒙古女美术生综合分389，报专科可以上吗？",
        "answer": "您好，今年我院在内蒙古有艺术类专业招生计划，2023年我院在内蒙古艺术类录取最低分为288分，供您参考。您可以拨打我院招生咨询电话进行详细咨询：010-64724789，84778264，84778254。欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "你好 我想问一下今年我们法律事务专业面向河南招生吗",
        "answer": "您好，今年我院在河南有法律事务专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "河南文科378可以报本校的法律事务吗",
        "answer": "您好，我院2023年在河南文科录取最低分为468，供您参考。感谢您的关注，您可以拨打我院招生咨询电话进行详细咨询：010-64724789，84778264，84778254。欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-江西美术生综合分459 美术设计高职专科排14089",
        "question": "可以报考贵校的数字媒体艺术设计专业吗？",
        "answer": "您好，您可以拨打我院招生咨询电话进行详细咨询：010-64724789，84778264，84778254。欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "山西文科415可以报本校的法律事务吗",
        "answer": "您好，我院2023年在山西文科录取最低分320，供您参考。法律事务今年在山西招生，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-吉林考生咨询",
        "question": "吉林物理化学生物330 ，可以报考贵校嘛",
        "answer": "您好，今年我院在吉林没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "请问今年贵校在重庆有招生计划吗 24届考生历史类285分可被录取吗",
        "answer": "您好，今年我院在重庆没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-福建招生",
        "question": "福建物理391分，排名145482有机会吗",
        "answer": "您好，今年我院在福建没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江332心理咨询可以吗",
        "answer": "您好，今年我院在黑龙江没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-录取",
        "question": "江西文科431有机会吗",
        "answer": "您好，我院2023年在江西文科录取分数线为409分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-24届物理类考生316有希望报考贵校吗",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "您好，2023年我院在江西理科录取分数线为410分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "请问一下本校今年在安徽有没有招生计划？",
        "answer": "您好，今年我院在安徽没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-专升本专业",
        "question": "老师，是所有专业都可以专升本吗？",
        "answer": "按北京市教委、高招办相关政策执行，各专业推荐15%专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-专业要求的思想政治合格是合格考试合格吗？和选科没关系吧？",
        "question": "专业要求的思想政治合格是合格考试合格吗？和选科没关系吧？",
        "answer": "按照北京市政策，我院在北京招生对普通高中学业水平合格性考试科目及成绩有要求。您可以登录我院招生网 https://www.bjypc.edu.cn/zsw/ ，查看报考指南中北京青年政治学院2024年北京市招生专业普通高中学业水平合格性考试科目及成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生计划",
        "question": "贵校今年有在江西有招生计划吗？文科423男孩，有没有希望录取到贵校，谢谢！",
        "answer": "您好，今年我院在江西共有30个招生计划，2023年我院在江西文科录取最低分为409，供您参考。您可以登录我院招生网，查看各专业招生计划及历年分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-山东",
        "question": "本校今年在山东有没有招生计划？有的话大概录取分数线是多少？",
        "answer": "您好，今年我院在山东没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-北京考生三科216分能被贵校录取吗",
        "question": "北京考生三科216分能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，2023年我院在北京最低录取分数线（综合改革）为213分，供您参考。您可以登陆我院招生网查看招生专业、招生计划及往年录取分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-北京",
        "question": "北京337有什么专业选择",
        "answer": "您好，2023年我院在北京最低录取分数线（综合改革）为213分，供您参考。您可以登陆我院招生网查看招生专业、招生计划及往年录取分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "请问在广东省是否可以报考",
        "answer": "您好，今年我院在广东未投放招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-老师甘肃385分能上吗",
        "question": "老师甘肃385分能上吗",
        "answer": "您好，今年我院在甘肃未投放招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-专升本",
        "question": "咱们专升本对接的学校是什么？",
        "answer": "您好，今年我院专升本对接学校为北京联合大学、北方工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-河北考生",
        "question": "河北文科类446报本校有希望吗",
        "answer": "您好，2023年我院在河北历史类录取最低分为423分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-咨询",
        "question": "北京主科179分可以报考本校吗",
        "answer": "您好，2023年我院在北京最低录取分数线（综合改革）为213分，供您参考。您可以登陆我院招生网查看招生专业、招生计划及往年录取分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "今年录取分数线多少啊 河北省的",
        "answer": "您好，2024年录取分数线未出。2023年我院在河北历史类录取最低分为423分，物理类录取最低分为426分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-河南文科考生",
        "question": "河南文科考生今年405分有机会进入贵校就读吗",
        "answer": "您好，2023年我院在河南文科最低录取分数为468分，供您参考。您可以登陆我院招生网查看招生专业、招生计划及往年录取分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-咨询",
        "question": "北京文科342分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，2023年我院在北京最低录取分数线（综合改革）为213分，供您参考。您可以登陆我院招生网查看招生专业、招生计划、及往年录取分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "请问在江西有招生计划吗？",
        "answer": "您好，今年我院在江西有招生计划。您可以登陆我院招生网查看招生专业、招生计划、及往年录取分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-陕西理科356招生吗",
        "question": "陕西理科356招生吗",
        "answer": "您好，今年我院在山西没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-报考",
        "question": "老师，请问今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "您好，今年我院在河南有招生计划。您可以登陆我院招生网查看招生专业、招生计划、及往年录取分数线。https://www.bjypc.edu.cn/zsw/"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-本校可以直接专升本吗",
        "question": "专科入学什么时候可以考试专升本",
        "answer": "您好，推荐考试专升本按照北京市教委、高招办相关政策执行，推荐比例为各专业15%，考试时间为毕业当年春季，具体时间按高招办通知执行。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-招生",
        "question": "2024对四川招生分数线是多少？文化生可以报考数字传媒艺术专业吗？毕业后可以考那些对口本科？",
        "answer": "您好，我院2024年在四川没有招生计划。感谢您关注北京青年政治学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-报考",
        "question": "老师您好，请问 云南文科考生 452 分 位次59376 可以报考贵校吗？希望大吗？若可以，可以报考贵校那些专业呢？",
        "answer": "您好，今年我院在云南无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-日常安排",
        "question": "北京青年政治学院的老师你好，请问学校有跑操和晚自习吗？如果有的话，跑操几点开始？晚自习上到几点结束？",
        "answer": "您好，关于学生日常安排，您可以拨打我院招生咨询电话进行详细咨询：010-64724789，84778264，84778254。欢迎来电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报考贵校吗",
        "answer": "您好！今年我院在河南无艺术类专业招生计划。2023年我院在河南普通类专业文科最低录取分数为468分，供您参考。您可以登录我院招生网https://www.bjypc.edu.cn/zsw/查看我院往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-今年面向广西招生吗",
        "question": "贵校今年面向广西招生吗",
        "answer": "您好，今年我院在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京青年政治学院",
        "title": "北京青年政治学院-河南文科专科位次在多少名",
        "question": "河南文科专科位次",
        "answer": "您好！2023年我院在河南统招文科最低录取分数为468分，供您参考。您可以登录我院招生网https://www.bjypc.edu.cn/zsw/查看我院往年录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "首钢工学院",
        "title": "首钢工学院-录取",
        "question": "老师您好，高考462，排名40150有希望能录取吗",
        "answer": "考生您好：根据您的分数和排位，及往年自动化专业录取情况看，分数略微偏低，可以考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "首钢工学院",
        "title": "首钢工学院-专业",
        "question": "北京考生493排名33792报名自动化希望大吗？ 保证提档不退档吗？",
        "answer": "考生您好，根据您目前的分数和排位情况，可以考虑填我校自动化专业。本院招生严格执行2024年招生章程，自动化专业要求选考物化，只要符合要求，一般情况不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "首钢工学院",
        "title": "首钢工学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生您好，首钢工学院今年在江苏没的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "首钢工学院",
        "title": "首钢工学院-四川理科录取",
        "question": "高考分数440能上贵校吗",
        "answer": "今年在四川没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-黑龙江文科考生",
        "question": "您好，黑龙江文科今年高考总分313分，为此45304，想选贵校“大数据与会计”或“法律文秘”专业，想问下，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，我校在黑龙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-北京农业职业学院",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们学校水利水电工程技术/法律文秘专业能录取吗老师",
        "answer": "你好，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-报考专业与专升本（北京）",
        "question": "老师您好 我是北京考生 语数英三科共考244 想报考药品生物技术专业 我能成功的被该校录取吗 如果被录取 我还想请问一下 专升本入选的资格是什么 谢谢",
        "answer": "你好，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-北京农业",
        "question": "河南考生 文化290 美术206 能被本校的环境艺术设计录取吗",
        "answer": "你好，我校没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "老师您好山西理科310分能上院校吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-志愿",
        "question": "江西理科458能上畜牧兽医吗",
        "answer": "你好，我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-分数",
        "question": "河北理科414可以报考的上吗？",
        "answer": "你好，有希望，请参考我校去年录取分数线。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线请参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-河北理科生高考成绩443",
        "question": "能报贵校的动物医学或者宠物医学吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线请参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-招生",
        "question": "您好，贵校对黑龙江招生吗?",
        "answer": "你好，我校不在黑龙江招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校动物医学，畜牧兽医，法律文秘吗",
        "answer": "可以报上志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "请问深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "你好，我校在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "本人学文科高考成绩107有希望报考贵校的哪个专业",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-外省招生计划",
        "question": "在河北省有招生计划吗",
        "answer": "你好，我校在河北有招生计划，可登录学校招生信息网查看具体计划。https://www.bvca.edu.cn/zsw/bszs_gz_1/tkzs/zsjh2.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "你好，我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-江西有计划吗",
        "question": "理科345有希望吗",
        "answer": "你好，我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线请参考https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-江西考生",
        "question": "你好，我江西物化地430，有机会录取贵校的动物医学吗",
        "answer": "你好，我校在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-法律文秘",
        "question": "您好，请问法律文秘专业对接的是哪所本科？",
        "answer": "你好，法律文秘专业对接本科院校为北京农学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "老师你好，山西理科女生317，报考贵校动物医学或者畜牧兽医有希望吗",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考，https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1174/2641.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-河南考生，录取",
        "question": "您好，老师。河南文科生417，排名大概在11万名，有希望被贵校的动物医学或畜牧兽医专业录取吗？",
        "answer": "你好，我校今年在河南文科招生计划没有动物医学或畜牧兽医专业。去年录取分数线可参考，https://www.bvca.edu.cn/zsw/wszs_gz_1/zsjh2.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-分数",
        "question": "山东省生地政451录取贵校概率大不大",
        "answer": "你好，可以冲一下，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-招生",
        "question": "河南文科355分176357排名可以上贵校吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-本人山东学物化考369能上北京农业职业学院吗",
        "question": "本人山东学物化考369能上北京农业职业学院吗",
        "answer": "你好，可参考去年我校录取分数线。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "河南理科402想报考贵校动物医学，有希望吗",
        "answer": "你好，可以试试，我校去年录取分数线可参考https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-能是吗？",
        "question": "北京文科420语数英243能上法律文秘这个专业吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2688.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "河南理科368能被录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-咨询",
        "question": "河南文科398 127595有机会录取贵校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "你好，我校在河南没有大数据与会计的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取咨询",
        "question": "安徽物化生426位次221405报考本校录取几率大吗?动物医学专业录取几率大吗",
        "answer": "你好，很有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-招生",
        "question": "河南文科419，有机会录取到贵校的园林技术专业吗？",
        "answer": "你好，可以试着报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-在内蒙古有招生计划吗",
        "question": "内蒙古排名67007",
        "answer": "你好，请查看我校外省招生计划。https://www.bvca.edu.cn/zsw/wszs_gz_1/zsjh2.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-专升本",
        "question": "老师，学校可以专升本吗？是所有专业都可以吗？对接学校是哪里？",
        "answer": "你好，可以专升本，所有专业都可以，对接北京农学院、北京建筑大学。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-陕西文史",
        "question": "陕西文史392可以报考哪些专业",
        "answer": "你好，我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-1",
        "question": "升本率大概多少",
        "answer": "你好，15%推荐参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-录取",
        "question": "河南文科451位次76655有希望报考贵校的园艺技术吗",
        "answer": "你好，有机会，去年京外录取分数线请参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-陕西",
        "question": "陕西考生 文 340报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-老师甘肃385分能上吗",
        "question": "老师甘肃385分能上吗",
        "answer": "你好，我校在甘肃没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-招生",
        "question": "今年在福建招生吗，理科339可以报考动物医学吗",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "question": "安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-咨询",
        "question": "招收广西考生吗",
        "answer": "你好，我校在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-动物医学在河北招生么",
        "question": "河北469物化生可以么",
        "answer": "你好，分数有机会，可以报考。我校京外招生计划请参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/wszs_gz_1/zsjh2.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-海南",
        "question": "今年在海南有招生计划吗？",
        "answer": "你好，我校今年在海南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342分，主科179分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2688.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-河南文科考生",
        "question": "分数402，有机会报贵校的畜牧兽医和园艺技术，园林技术吗",
        "answer": "你好，我校去年录取分数线可参考。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2687.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-北京",
        "question": "请问三科227可以报贵学校吗",
        "answer": "你好，可参考去年录取分数线。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2688.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，北京高职只看语数英三科成绩，可参考去年录取分数线。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1279/2688.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-北京农业职业学院",
        "question": "今年宠物医学分数多少，孩子语数英225.能去吗",
        "answer": "你好，去年我校宠物医疗技术最低录取分数为251分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-陕西理科356招生吗",
        "question": "陕西理科356招生吗",
        "answer": "你好，我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-江苏考生",
        "question": "您好，江苏考生485分能被贵校录取嘛",
        "answer": "你好，我校在江苏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-四川今年有招生计划吗？",
        "question": "四川今年有招生计划吗？理科453可以读吗？",
        "answer": "我校今年在四川没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-招收福建考生吗？要多少分？",
        "question": "理科物化生",
        "answer": "我校招收福建考生，可以参考去年的招生分数https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1174/2641.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-对青海招生吗",
        "question": "对青海招生吗？",
        "answer": "我校对青海不招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-山西高考326分",
        "question": "能报本院校的动物医学或畜牧兽医",
        "answer": "有机会，可以试着冲一下。你可登录我校官网查看去年录取分数。https://www.bvca.edu.cn/zsw/info/1174/2641.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-招收范围",
        "question": "河北考生历史类400分动物医学招收吗",
        "answer": "今年动物医学专业没有在河北招生，历史类招生专业较少，建议可以上我院官网查询相关招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报考贵校吗",
        "answer": "我校不招收美术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "北京农业职业学院",
        "title": "北京农业职业学院-招生范围",
        "question": "您好，请问湖北考生收吗？",
        "answer": "你好，2024年我校在湖北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "四川理科裸分519，还有25加分，有望被录取吗",
        "answer": "同学你好，参考近年我校在四川理科的录取情况，你的排名位次在77468，基本压线，专业上应该太大选择余地。如把我校作为冲校填报志愿，建议选择服从调剂。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-保研",
        "question": "学校有保研资格吗？法学的保研率大概是多少",
        "answer": "同学你好，我校没有推免保研，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "同学你好，参考我校近年在浙江文史类录取情况，录取位次基本在49911-98206，目前看你的位次有一定差距，录取可能较小。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-转专业",
        "question": "转专业要求达到专业前几名？每年转专业成功率有多少？",
        "answer": "同学你好！在我校转专业的考查，除了大一上学期的GPA排序，还有一定的面试或笔试要求，转专业成功率50%左右，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取询问",
        "question": "湖南物生地考生500分省内88000名左右有进入贵校学习的机会大吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-转专业，专业调剂",
        "question": "你好，老师。我是陕西文科考生，481分16334位次。请问录取贵校的几率怎样？如果调剂专业，是在陕西的招生计划里调吗？如果能入校，可以专业吗？转专业有什么要求，可以转到财务管理专业吗？我看财务管理今年招生计划在陕西是国家专项，我没有国家专项资格。",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-报考",
        "question": "吉林省520位次5423报考贵校的法学，有希望录取吗",
        "answer": "有一定希望，建议放在志愿序列的较前位置"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "老师您好！北京519分，排名27914，1.进咱们学校的法学及财务管理学需要调剂吗？2.如果需要调剂，转专业好转吗？3.转专业大一的课会不会落下？4.咱们学校可以修双学位吗？",
        "answer": "1,法学的希望很小，财务管理希望大一些"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取概率",
        "question": "江西考生历史方向533，省排1万5，请问有多大概率被录取？能录取到什么专业？",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "老师我是北京考生，史地政选课，520分27728名上思政教育专业希望大吗",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京男孩 物地生 511",
        "question": "老师您好，物、地、生选科，适合报考哪个专业组？报咱们学校希望大吗？望您推荐专业组和专业，谢谢",
        "answer": "可以看一下不限选考组（法学除外）、限考政治组"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-中国劳动关系学院录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的法学专业吗？有几率录取吗？",
        "answer": "法学希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-报考",
        "question": "老师您好！孩子今年北京的考生475分，物化生。想报考咱们02专业。有希望么？",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京纯文",
        "question": "您好，北京考生史地政508分有机会被录取吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是安徽考生，分数为550 位次为12789左右，请问有望上贵校的汉语言文学专业或法学专业吗？",
        "answer": "法学在综改之前为一本批次招生，分数较高，但安徽今年为高考综改第一年，无综改数据可参考，看前两年的数据法学是要冲一下，汉语言希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-青海考生，国家专项计划",
        "question": "老师您好，青海文科位次3039，可以报考贵校吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好，福建历史类考生542分省排6252有希望报考贵校的法学专业或汉语言文学专业吗",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "老师您好，若报考劳动经济学，则第一外语可以选日语吗",
        "answer": "各招生专业的公共外语、专业外语教学均为英语。其他语种考生入学后统一改学英语"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-湖北考生 录取",
        "question": "老师您好，湖北理科535分，名次60488，请问有希望录取吗？进档之后服从调剂会退档吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报劳动关系与社会保障、劳动经济学、社会学专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "老师好！我是北京考生483分，有希望报贵校吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-青海理科409，女生，今年能被贵校录取吗",
        "question": "青海理科409，女生，今年能被贵校录取吗",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-学校的各专业（历史类），对报考学生的政治面貌有要求吗？",
        "question": "对报考学生的政治面貌有要求吗？",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-转专业",
        "question": "若被贵校经济或管理类录取，可否学习期间转法学专业，具体有哪些要求，比如对高考成绩有无要求等等，以及是否需要重读一年大一 转专业后能否参加法考",
        "answer": "大一下学期可申请转专业，参考近两年法学院接收转专业学生考核方式，会参考大一上学期的成绩，不单独组织考试。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好！广西历史类540分位次8000有希望被贵校法学专业录取吗，转专业难度大不大，学校有与其他高校交流或者保研的机会吗",
        "answer": "法学有一定希望，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取，我是江苏历史类考生，549分，位次18358，是否可？",
        "question": "录取，我是江苏历史类考生，549分，位次18358，是否可？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询录取情况",
        "question": "您好！吉林考生519分，5512位次报贵校的汉语言文学录取几率大吗？",
        "answer": "汉语言文学近几年首次在吉林招生，并且吉林为高考综改第一年，无综改数据可参考。对比近两年吉林的录取情况看，有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京市普通类考生",
        "question": "如果我被贵校提档，并且我服从调剂是否还有被退档的风险？即 ，招生计划已满 所以即使服从调剂也仍将我退档？",
        "answer": "我校按照招生计划数1:1提档，如提档且服从调剂，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取 山西考生",
        "question": "您好 山西文科510 有望报考贵校汉语言专业吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是浙江文科生，成绩584分排名71148，我想询问如果报考你们学校的话录取可能性大吗？想报考的专业是财务管理",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "安徽理科生514分能否录取你们学校的人力资源管理",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，我是一名新疆文科考生，成绩是420分，名次4369，请问报考你们学校有希望吗，谢谢",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好，山东考生561能录取贵校的法学专业吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "天津考生 位次20845 选课物史政 只能报“不限”组 选择 人力资源管理 劳动关系 社会学类 社会工作专业 录取几率大吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-河北物化生录取",
        "question": "524分报考计算机科学与技术录取可能性大吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-山东物化生 474分 24万名 有希望录取吗",
        "question": "山东物化生 474分 24万名 有希望录取吗",
        "answer": "感谢关注，没什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-中国劳动关系学院",
        "question": "广西物生政考生468位次78271服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-色弱",
        "question": "请问色弱，可以报考贵校 的 劳动与社会保障、劳动关系、社会工作、社会学 专业吗？",
        "answer": "可以，以上所列专业对视力无特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好，请问江西省纯文化生历史方向545省排11987有机会考取贵校的行政管理专业吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "请问老师，报考咱们学校有什么附加条件吗？比如需要团员之类的身份或者有其他的要求？",
        "answer": "对政治面貌、男女比例等无特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京女生，物化生",
        "question": "老师，物化生473，可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "北京史地政473能录取吗？",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "河北今年考生555能否被录取e贵校的劳动与社会保障",
        "answer": "有希望，但不稳"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好 新疆文史考生 402分 位次5384 服从调剂 有望被贵校录取吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-国家专项计划",
        "question": "我是吉林省吉林市永吉县考生，请问贵校1162002组的两个国家专项专业，我能否报考？",
        "answer": "如果经过当地教育、民政部门审核通过、具有国家专项报考资格就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取建议",
        "question": "请问云南文科571分可以报贵校的劳动关系或者法学吗",
        "answer": "法学要冲一下，劳动关系有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京录取",
        "question": "北京考生504分，31368位次，报考贵校专业组1的几率大吗？可冲吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取概率",
        "question": "您好，广西考生分数568，排位在3865，有机会被贵校的法学专业录取吗？若分数不达到法学专业要求，选择服从调剂可以进入贵校吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-报考咨询",
        "question": "老师好，北京女孩史地政494分，报考（01）专业组有希望吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好，广西考生分数568，有机会被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "安徽物化生85977名 想上安全工程够吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-专业",
        "question": "进校后可以转专业吗",
        "answer": "大一下学期可申请转专业，转出无限制，由转入学院组织考核"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "四川理科519，享有25分的加分，有望被贵校录取吗",
        "answer": "519包含加分吗？"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科525，八万六请问有希望报上社会学，劳动教育等专业吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-福建物理方向，545，录取法学希望大吗",
        "question": "福建物理方向，545，录取法学希望大吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-转专业及保研率",
        "question": "请问转专业的要求有哪些？保研率是多少？",
        "answer": "大一下学期可申请转专业，转出无限制，由转入学院组织考核"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-报考",
        "question": "天津政化地考生，总分582，位次15967，请问报考贵校的哪些专业有希望被录取？",
        "answer": "希望较大，可结合个人兴趣选择"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京报考",
        "question": "554贵校能报啥专业",
        "answer": "希望很大，可根据自己兴趣选择"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-法学",
        "question": "高考历政地538可以上法学吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-法学",
        "question": "高考538考法学希望大吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "请问甘肃省历史方向505位次8031有希望报考贵校吗",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-吉林--文科 544录取咱们学习概率大吗？有适合的专业吗",
        "question": "吉林--文科 544录取咱们学习概率大吗？有适合的专业吗",
        "answer": "希望较大，可以关注下法学、行政管理、汉语言文学等"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取 住宿 自习",
        "question": "请问四川考生526将贵校放在冲刺的行列里面提档机会大吗？贵校提档比是多少？若满足条件被提档且服从调剂是否还会被退档？入学后是否可以转专业？贵校住宿条件如何？是否是上床下桌？是否有安排早晚自习？谢谢",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询",
        "question": "599物地生29771 报考该校",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-报考",
        "question": "内蒙古471位次28883有望报考贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-安徽515",
        "question": "安徽515分能报考贵校什么专业，计算机有希望吗",
        "answer": "希望不太大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "河南文科520可以冲一冲贵校的法学或者汉语言文学专业吗",
        "answer": "法学为一本批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，湖南文科生，成绩515，报考劳动教育，录取可能性大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-老师您好！福建省纯文534分，排名7272，汉语言有机会吗？",
        "question": "老师您好！福建省纯文534分，排名7272，汉语言有机会吗？",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-转专业具体要求",
        "question": "若被贵校经济或管理类录取，可否学习期间转法学专业，具体有哪些要求，比如对高考成绩有无要求等等，以及是否需要重读一年大一 转专业后能否参加法考",
        "answer": "大一下学期可申请转专业，参考近两年法学院接收转专业学生考核方式，会参考大一上学期的成绩，不单独组织考试。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-中国劳动关系学院住宿",
        "question": "贵校大一新生住宿是几人？都是上床下桌吗？有空调吗？谢谢",
        "answer": "有高级公寓和普通公寓，高级公寓有2人间、3人间，为上床下桌；普通公寓6人间。都有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，我是北京考生，成绩497，我想报考该校的物理组专业，被录取的可能性大吗？",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取和专业",
        "question": "老师好！北京考试文科515可以报告贵校吗？推荐哪些专业？",
        "answer": "同学你好，根据我校近两年在北京市的录取情况，北京考试文科515报才我校有希望被录取具体专业请参考“中国劳动关系学院本专科招生办”公众号上的各专业往年的录取分数，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好，我是海南考生，分数570，位次18200，选科历史地理生物，想报考贵校，接受调剂，请问有希望录取吗？",
        "answer": "希望小一些，要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，宁夏文科506分录取法学专业的希望大吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "江西文科545有希望被录取吗？ 进学校之后，有转专业的相关政策吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，宁夏文科506能被法学专业录取吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "云南省文科553分，有希望被贵校汉语言文学录取吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京考生如果学劳动关系或者法学是在海淀校区上课吗",
        "question": "北京考生如果学劳动关系或者法学是在海淀校区上课吗，如果想转专业在什么时候转，成功率高吗",
        "answer": "所有专业的大一、大二学生都在涿州校区上课，大三回到校本部"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "湖南历政地考生18800多名，有几率被录取吗",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "北京大概多少名能录取呢",
        "answer": "位次在28000左右"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-报考",
        "question": "老师好。安徽合肥考生，文科，名次3.1万 报考贵校有机会么",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348 能报考吗？ 能报考什么专业",
        "answer": "没什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-福建（历政地）文科考生",
        "question": "553分想报贵校的汉语言文学和法学专业被录取的可能性大吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "甘肃历史494省排9658有机会录取吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-法学",
        "question": "您好河北考生570可以报贵校的法学专业吗，上网查询贵校有两个校区，法学专业是在北京校区还是河北涿州校区呢",
        "answer": "可以报考，有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-报考",
        "question": "江西物化生，513分，71957，有录取希望吗？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取，投档比，校区",
        "question": "请问贵校投档比是1：1吗？在哪里就读？新疆考生线差115有机会录取吗",
        "answer": "是1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-安徽考生位次8009，分数是571，报考该校有希望吗",
        "question": "对该校法学还有其他一些专业都感兴趣",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地507能上吗？",
        "answer": "没什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "史政地组合，综合总分273贵州省全省10000名，有国家专项及地方专项，报考贵校法学专业，录取几率大吗",
        "answer": "法学要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-重庆文科450",
        "question": "有希望报考你们学校的经济学，法学，汉语言文学吗？",
        "answer": "没什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "河北文科534，全省排名两万名左右，有望考上贵校吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-海南571分，有希望被录取吗？",
        "question": "选课物化生",
        "answer": "有一定希望，可以考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-咨询录取",
        "question": "安徽历史类考生，557分，排名10939，请问录取有希望吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "江西物化生496，全省排名91723+，请问我能进入贵校吗？如果可以，我大概能进哪些专业？",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "可以报考，有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-江苏苏州历史543能录取劳动关系或法学专业吗",
        "question": "想冲一冲法学、劳动关系专业不知可有希望，求答",
        "answer": "劳动关系在江苏无招生计划，法学要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-河南文科456分能录取吗？",
        "question": "河南文科456分72330位能报法学录取吗？",
        "answer": "没什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师你好 广西512分有机会吗",
        "answer": "有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-江苏物理考生，538分有希望录取吗",
        "question": "老师，您好，江苏考生物生地，538分想报考贵学校有希望吗？谢谢",
        "answer": "有一定希望，如果报考可放在较前的位置"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-山西文史类考生513",
        "question": "想进入贵校的法学系，概率如何。学校转专业的相关政策是什么的？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生分数为563，位次为57071，报考贵校的思政专业有希望吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-是否能进入本校",
        "question": "河南文科528位次22068能进入这个学校吗，能的话什么专业",
        "answer": "有希望，可以看一下经济学、新闻学、劳动与社会保障、政治学与行政学、社会学等"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "，您好，江西物理，分数525，排名59621有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好，江西考生，分数525，排名59621，可能被贵校录取吗",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-河南文史524名次24082有希望被录取吗",
        "question": "河南文史524名次24082有希望被录取吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-云南考生",
        "question": "543分，16000多省次，法学行政管理工商管理劳动关系劳动与社会保障录取概率大吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-湖南历史类523",
        "question": "有希望录吗",
        "answer": "有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-你好,法学毕业后工作方向是什么",
        "question": "法考通过率多少",
        "answer": "企事业单位，如劳动仲裁院、法律服务机构、企业法务、律所等；也不部分毕业生考取公务员。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-老师您好，贵州历史类一万名左右可以报考贵校人力资源管理专业吗",
        "question": "老师您好，贵州历史类一万名左右可以报考贵校人力资源管理专业吗",
        "answer": "有较大希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "河北文科生519有希望被本校录取吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校面对湖南有没有少数民族预科班计划，计划数是多少",
        "answer": "我校没有预科班计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-河南文科529分有没有希望",
        "question": "河南文科529有没有希望上贵校",
        "answer": "有一定希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京考生选课地理生物政治，分数549录取概率有多少？",
        "question": "北京考生选课地理生物政治，分数549录取概率有多少？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师，请问云南文科566位次9417被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "有较大希望，除法学外，其他都可以多做关注"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好 北京480有希望进咱们学校嘛 今年考生多 我看排名有点贴近",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "安徽文科579分排名6543",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-专科批次",
        "question": "请问今年在河南有专科批次吗，理科26万多有没有录取希望",
        "answer": "今年我校专科专业已停招"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-提问",
        "question": "北京考生527分选考物理生物政治，位次两万六左右，有意愿报考贵校人力资源管理，汉语言文学专业是否有希望录取",
        "answer": "有较大希望，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "您好，我是云南文科考生，今年548，排名14461,能录取贵校的法学专业或者汉语言文学专业吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京521能报到人力资源管理和劳动专业吗？",
        "question": "北京521能报到人力资源管理和劳动专业吗？",
        "answer": "有希望，可以报考，建议服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "北京文科522有希望哪些专业",
        "answer": "可以看一下除法学外的其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京，物生地组合",
        "question": "北京463有望报考贵校吗",
        "answer": "希望很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师好，我是山西文科考生521分有希望录入贵校法学专业吗？",
        "answer": "今年我校在山西没有法学的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-重庆考生",
        "question": "重庆考生500分录取概率，如果填报该校，会被退档吗？谢谢",
        "answer": "录取概率很小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "河南文科考生437分，位次89086可以报考贵校吗？",
        "answer": "没什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "北京520总分能上法学吗 都有什么专业可以录取啊",
        "answer": "法学希望不太大，可以看一下不限选考专业组的其他专业、物化专业组、限考政治专业组"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-内蒙古高考理科454有希望录取吗",
        "question": "内蒙古高考理科454有希望录取吗",
        "answer": "要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-北京考生",
        "question": "北京470分，有希望进入贵校吗",
        "answer": "没什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师您好，北京考生515分报考贵校法学专业有希望录取嘛 谢谢",
        "answer": "法学希望很小，可以看一下不限选考专业组内的其他专业，或者物化专业组"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-天津化生史539分",
        "question": "老师您好，天津考生，小科化生史，总分539分，报考咱们学校考上的机率大吗？",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "内蒙古考生，文科455分，能报本校政治学与行政学吗？",
        "answer": "希望不太大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "内蒙古考生，文科455分，能报本校的行政学与政治学吗？",
        "answer": "希望不太大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-法学",
        "question": "老师，你好。重庆文科561分，准备报考法学，应该没问题吧",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-提问",
        "question": "老师您好 今年天津考生574分可以报考什么专业",
        "answer": "参考近两年录取分数，可以看一下汉语言文学、政治学与行政学、人力资源管理、工商管理、新闻学等"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-江苏历史类考生，532分录取概率",
        "question": "老师，你好。 请问江苏历史类考生，532分，第一志愿冲中劳，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "参考前两年录取分数，录取最低位次大概是22000左右，确实需要冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "上海452分可以有希望吗",
        "answer": "有一定希望，可以将我校放在志愿梯队的前列"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "宁夏文科476有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，宁夏文科476分报考我校希望不大，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "四川高考文科536有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，四川高考文科536，报考我校有希望录取，请参考我校往年各专业录取分数及个人兴趣，做好志愿填报的专业排序，建议在报考时选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师你好，我想问一下今年重庆高考理科498分有机会报考你们的劳动教育专业吗，谢谢",
        "answer": "同学你好，重庆高考理科498分报考我校劳动教育专业有希望录取，建议在志愿填报时参考学校往年各专业的录取分数结合个人兴趣做好专业排序，建议选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-调剂专业",
        "question": "入学后参军 退伍以后是否可以选择其他专业",
        "answer": "同学你好，我校转专业时间为大一下学期，在大一结束后参军，退伍后无法申请转到其它专业。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-法学",
        "question": "老师您好。宁夏考生432分能不等报考贵校的法学专业",
        "answer": "同学你好，宁夏理工类考生432分报考学校的法学专业希望不大，如果确实想报考，需要放在冲的院校梯队里试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校公共外语课程为英语，谢谢咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "请问四川文科526可以充一下吗，希望大吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，四川文科526有希望报考我校，可放在冲的院校梯队里，建议填报专业志愿时，选择服从调剂，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取率",
        "question": "四川文科529有希望录取吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取",
        "question": "老师你好，内蒙古文科475有希望进入本校吗？有希望的话可以选择哪些专业呢？",
        "answer": "可以冲一下，行政管理、工商管理"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-参考法学",
        "question": "河北男生，物生政，大概500分，有机会报考法学专业吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-录取概率",
        "question": "四川文科今年520有望被录取吗？",
        "answer": "四川往年文科录取的平均分在重点线以上，可做参考"
    },
    {
        "schoolName": "中国劳动关系学院",
        "title": "中国劳动关系学院-转专业",
        "question": "可不可以调专业，有没有什么要求，应该怎么做",
        "answer": "大一下学期可以申请转专业，转出无限制，由转入学院进行考核"
    },
    {
        "schoolName": "北京财贸职业学院",
        "title": "北京财贸职业学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被录取吗",
        "answer": "微信小程序搜索北京财贸职业学院小程序，里面有招生专业、招生计划、往年录取分数、专业介绍等所有信息。也可以登录我校招生信息网 (bjczy.edu.cn)进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "北京财贸职业学院",
        "title": "北京财贸职业学院-报考专业",
        "question": "老师您好 我是北京考生 语数英三科总成绩为244想报考学前教育专业 我能被该校录取吗 我还想请问一下如果被录取 专升本15%的资格是什么",
        "answer": "微信小程序搜索北京财贸职业学院小程序，里面有招生专业、招生计划、往年录取分数、专业介绍等所有信息。也可以登录我校招生信息网 (bjczy.edu.cn)进行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "北京财贸职业学院",
        "title": "北京财贸职业学院-北京财贸",
        "question": "河南考生 文化290 美术206 能报贵校吗",
        "answer": "在河南，我校只有普通批次招生。往年文科录取分数基本都在400以上。"
    },
    {
        "schoolName": "北京财贸职业学院",
        "title": "北京财贸职业学院-招生",
        "question": "四川有招生计划吗？文科434有希望吗？",
        "answer": "抱歉，四川无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-广东物理",
        "question": "你好请问广东物理二百七接受调剂，可以入北京方正吗",
        "answer": "感谢关注。我院2024年在广东未设置招生计划。 如有问题可拨打我院招生办咨询电话：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "感谢关注。可以报考我院，详细询问可拨打我院招生办咨询电话：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-咨询一下下",
        "question": "您好，我是山西的文科319分，今年报贵校希望大吗",
        "answer": "感谢关注。可报考我院，请拨打我院招生办咨询电话详细咨询：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-录取",
        "question": "北京考生语数外218，想报贵校护理专业有希望吗？",
        "answer": "感谢关注。可报考我院，请拨打我院招生办咨询电话详细咨询：010-62570808。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-物理357可以上吗",
        "question": "357",
        "answer": "感谢关注。可报考我院，请拨打我院招生办咨询电话详细咨询：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-河北",
        "question": "护理专业在2023年河北录取分数线是多少？",
        "answer": "感谢关注。请拨打我院招生办咨询电话详细咨询：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-招生",
        "question": "安徽物化生404，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "感谢关注。我院2024年在安徽未设置招生计划。 如有问题可拨打我院招生办咨询电话：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好请问江苏物化地444分能报贵校的订单班吗？",
        "answer": "感谢关注。我院2024年在江苏未设置招生计划。 如有问题可拨打我院招生办咨询电话：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-陕西理科356招生吗",
        "question": "陕西理科356招生吗",
        "answer": "感谢关注。我院2024年在陕西未设置招生计划。 如有问题可拨打我院招生办咨询电话：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京北大方正软件职业技术学院",
        "title": "北京北大方正软件职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报考贵校吗",
        "answer": "感谢关注。我院2024年在河南未设置招生计划。 如有问题可拨打我院招生办咨询电话：010-62570567。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗？有推荐的专业吗？提档比是？会被退档吗？",
        "answer": "您好，我校在安徽没有招生计划，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-河南理科报考",
        "question": "老师您好，请问理科315报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校2023年理科录取线284分，您的分数第一志愿报考，服从专业调剂，录取的希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校2021-2023年的河南文科录取线为208-284分，第一志愿报考，服从专业调剂，有录取的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-文科咨询",
        "question": "您好，河南考生222，有机会去贵校吗",
        "answer": "您好，第一志愿报考我校，服从专业调剂，有录取的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-山东美术",
        "question": "贵校在山东有招生吗？山东美术文科综合401有望报贵校艺术设计专本科吗?",
        "answer": "您好，我校在山东有30个招生计划在山东招生，您的成绩按照文化课成绩报考，第一志愿报考，服从专业调剂，录取的概率较大。我校所有专业都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-河南招生",
        "question": "河南文科267 位次284997报贵校有希望吗",
        "answer": "您好，您的分数第一志愿报考，服从专业调剂，录取的概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-您好河南理科282有机会上贵校吗",
        "question": "您好河南理科282有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，我校2023年河南理科最低分282分，第一志愿报考我校，服从专业调剂！录取概率较大。谢谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，我校一共9个专业在山东招生，所有专业都可以报考。谢谢关注我校！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-河南",
        "question": "河南文科316，能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，可以报考我校，建议第一志愿报考，服从专业调剂，录取概率会增加，详细咨询请拨打010-80362306进行咨询，微信咨询请添加15110068009.谢谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-咨询",
        "question": "您好，北京语数英141分可以报咱们学校吗？",
        "answer": "您好，可以报考我校，详细咨询请拨打80362306，微信咨询请添加15110068009，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-招生咨询",
        "question": "北京语数英141，可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "可以报考我校，详细咨询请拨打招办咨询电话：010-80362306，微信咨询请添加15110068009，谢谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-咨询",
        "question": "您好，北京语数英141分可以报咱们学校吗？",
        "answer": "您好，可以报考我校，详细咨询请拨打010-80362306，微信咨询请添加15110068009，详细给您解答如何志愿填报和专业解答，谢谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-录取",
        "question": "您好！河南文科生，346分报考咱学校的会计概率有大呢？",
        "answer": "您好，第一志愿报考我校，服从专业调剂，录取概率较大，谢谢关注我校。咨询电话：010-80362306，详细了解专业可以电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-录取",
        "question": "你好，我是甘肃省考生，258，能否报考贵校",
        "answer": "您好，我校2024年在甘肃没有招生计划，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-录取",
        "question": "物理化学地理324分能报考本校吗",
        "answer": "您好，山东考生324分可以报考我校，建议志愿往前报，谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342分，主科179分可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，北京考生语数英三科179分可以报考我校，咨询电话：010-80362306/80362307，欢迎进行电话咨询，进行详细解答。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-专科",
        "question": "专科最低录取线是多少",
        "answer": "您好！我校去年河北的最低录取线物理类363分，历史类297分，请参考。欢迎报考北京经贸职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经贸职业学院",
        "title": "北京经贸职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "我校在河南没有美术类专业，考生可以按照文化课成绩报考普通类专业，我校建筑室内设计专业、影视动画（影视特效）专业也都适合有美术类基础的考生报考。咨询电话：010-80362306/80362307/80362308。谢谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-北京经济技术",
        "question": "河南生 文科 文化290 美术 206能报考贵校吗",
        "answer": "过了本省提档线就可以报考，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-住宿",
        "question": "住宿条件如何",
        "answer": "可搜索学校微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-专业",
        "question": "理科206分可以报哪些专业",
        "answer": "都可以报考，建议多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "所有专业均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-江西理科345",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "不好意思，我们在江西没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-自愿",
        "question": "重庆261分建议报考吗",
        "answer": "抱歉，重庆没有招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-录取",
        "question": "有录取山西这边的计划吗，分大概多少",
        "answer": "200分以上建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-河北物理组387录取可能性高吗？",
        "question": "河北物理组387录取可能性高吗？",
        "answer": "录取几率非常大，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-招生咨询",
        "question": "请问贵校今年对安徽有招生计划吗？安徽理科3999分有望报贵校吗？",
        "answer": "安徽有31个不同专业的招生计划，399分报考我校录取几率较大，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-录取",
        "question": "四川考生文科最低录取线是多少？",
        "answer": "四川最低300分左右，请参考填报！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-河南文科考生263分可以报考贵校吗",
        "question": "河南文科考生263分可以报考贵校吗有希望吗，最低分数线是多少？",
        "answer": "河南去年最低300分左右，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-录取查询",
        "question": "河南文科246普通类，希望大吗",
        "answer": "偏低，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-专业",
        "question": "您好，我文科405分能报贵校的哪些专业啊？",
        "answer": "河北地区405分学校十个专业均可，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-福建的可以报名吗",
        "question": "福建的可以报名吗",
        "answer": "我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-招生",
        "question": "你好，300多分可以报名吗？",
        "answer": "语数英达到北京市120分提档线均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-录取",
        "question": "我是四川文科考生408的录取率大吗",
        "answer": "录取希望非常大，建议填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校语种为英语，但只要你所在省份语种不限制报考，就可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济技术职业学院",
        "title": "北京经济技术职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报考贵校吗",
        "answer": "过了本省提档线均可报考，有很大几率录取"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-河南美术",
        "question": "专业192 文化356 报考贵校有希望录吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看今年河南美术考生报考我院的具体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "考生你好，我院是纯艺术类专业，需要考艺术类统考或戏曲类联考才能报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-河北舞蹈420分可以报吗？",
        "question": "河北舞蹈420分可以报吗？",
        "answer": "考生你好，我院舞蹈表演（中国舞）专业在河北只招收中国舞和芭蕾舞方向，录取之后只培养中国舞方向。你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看今年河北舞蹈考生具体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-广西音乐生",
        "question": "老师你好，今年贵校在广西有投放计划吗",
        "answer": "考生你好，今年我院未在广西投放计划，很可惜不能报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-北京",
        "question": "你好舞蹈表演专业代号是多少",
        "answer": "考生你好，舞蹈表演（中国舞）在辽宁省内的专业代号是08。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-录取",
        "question": "河南戏剧影视导演专业 200 分文化课 204 行吗？",
        "answer": "考生你好，我院只有戏剧影视表演专业，没有戏剧影视导演专业，不能报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生综合分415可以报考该院校吗",
        "answer": "考生你好，我院今年未在广东投放计划。很遗憾不能报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-四川表演",
        "question": "四川表演 223 文化306 综合分431可以上贵校么",
        "answer": "考生你好，我院未在四川投放计划。很遗憾不能报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，山东美术专业综合分394.75，有机会能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，我院在山东有2个美术计划，由于计划数较少我们会择优录取，不过你的分数能否被录取还需要看山东报考我院的美术生整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-录取",
        "question": "河南文科 表演207 文化254 综合385.75 有机会上吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看河南报考我院表演专业整体考生情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我音乐表演声乐专业221，文化265有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看今年河南音乐声乐方向报考我院考生整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-宿舍",
        "question": "你好女生宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "你好考生，我院是上下铺的六人宿舍。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-四川美术生",
        "question": "今年在四川招生吗",
        "answer": "考生你好，今年我院未在四川投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-录取",
        "question": "老师，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校艺术类专业吗",
        "answer": "考生你好，今年我院未在浙江投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-老师，今年招广东考生吗？",
        "question": "今年广东老师招吗",
        "answer": "考生你好，今年未在广东投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-音乐表演器乐琵琶专业238文249有希望吗？",
        "question": "音乐表演器乐琵琶专业238文249有希望吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否被录取需要看河南报考我院的考生整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-艺术生",
        "question": "我是河南艺考生，我的表演专业课成绩是240文化课成绩是264 志愿填报贵校可以通过吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看今年报考我院的河南整体考生情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-老师好",
        "question": "文化315美术202.8综合411有机会吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看报考我院考生的整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-报考",
        "question": "我是来自山东的考生音乐专业课考225，文化课262可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取就需要看今年报考我院考生的整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-报考",
        "question": "老师好辽宁省中国舞248.9分，文化课243分能去吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考，不过能否考上需要看今年报我院考生的整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-河北舞蹈生",
        "question": "您好老师，请问我们能报贵校的舞蹈表演专业吗？文化312，专业222，请问有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看河北考生报考我院的整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-报考",
        "question": "2024年专科舞蹈表演收几个",
        "answer": "考生你好，今年我院在辽宁省舞蹈表演（中国舞）专业投放了1个计划。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-河北器乐生",
        "question": "文化362专业192有希望被本校录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以报考我院，不过能否录取需要看河北省今年报考我院器乐考生的整体情况。欢迎报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-招收",
        "question": "文化304，专业是古筝表演，省统考名次一千六百多，分数217点多有机会报考本校吗？",
        "answer": "考生你好，今年我院未在江西投放计划，很可惜不能报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-咨询",
        "question": "你好我是艺术生，文化课没有过，综合分394.5能报考本院校吗？",
        "answer": "考生你好，我院今年未在陕西投放招生计划。很可惜没法报考我院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-有关报考",
        "question": "老师您好 民舞245文化259可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，舞蹈专业过专科线且文化过专科分数线就能报考，不过能否考上需要具体看报考考生的整体分数。欢迎报考北戏！"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，这个分数可以报考，但是能不能录取就不好说了，需要看今年考生的具体分数。"
    },
    {
        "schoolName": "北京戏曲艺术职业学院",
        "title": "北京戏曲艺术职业学院-云南考生",
        "question": "贵校有影视表演专业吗？今年对云南招生吗？",
        "answer": "考生你好，我校有影视表演专业，不过今年未在云南投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "录取几率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "录取纪律很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-专业，住宿",
        "question": "请问一下206分能报贵校的什么专业呢，还有问问住宿环境，几人间？",
        "answer": "有机会录取，宿舍是6人间，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-河北考生，男孩，物理组253分，有机会报考贵校吗？谢谢！",
        "question": "河北考生，男孩，物理组253分，有机会报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "有机会的，我们学校今年在河北招生计划为94人，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-重庆",
        "question": "你好请问重庆物理类333分位次12万左右有机会吗",
        "answer": "我们在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-录取",
        "question": "理科206有机会被录取吗…",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-录取",
        "question": "山西录取分数线去年是多少？",
        "answer": "2023年最低分数线：文科247，理科235，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-咨询",
        "question": "北京文科342分，主科179分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的，机会很大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "北京科技经营管理学院",
        "title": "北京科技经营管理学院-咨询",
        "question": "2024年河北省统考考了395分可以报考么",
        "answer": "有机会的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-北京女生，物化生",
        "question": "老师好，北京生源，女生，物化生选科，473 排名38024，特别想报考贵校，有机会报考吗？",
        "answer": "同学你好，物化生选科可报考我校所有专业组，且录取概率很大，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-中外合作办学项目",
        "question": "河北理科女考生441分，能否区贵校中外合作项目",
        "answer": "您好，我校近两年参加河北省降分征集，鼓励报考，欢迎咨询。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "您好，有希望，鼓励报考，欢迎咨询。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报考",
        "question": "湖南考生，物、化、地，442分，湖南排位163253，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校在湖南省计划数较少，鼓励报考，欢迎咨询。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "您好，录取概率较大，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-国际班合作院校",
        "question": "老师您好，我看物化组合专业，都有国内班和国际班之分，请问国际班的国际合作院校有哪些？哪里还能找到详尽资料？谢谢",
        "answer": "您好，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746，有招办的老师详细解答。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "您好，本科线上10分鼓励报考，欢迎咨询。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "您好，本科线上10分鼓励报考，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-录取",
        "question": "北京美术生文化333专业213综合433有希望吗",
        "answer": "您好，录取概率较大，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-录取",
        "question": "北京美术考生文化333专业213综合433有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年成绩来看，录取概率较大，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "您好，我校河南艺术类招生计划较少，鼓励报考，并做好保底，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-河北考生报考会计学",
        "question": "河北高考分数465，位次17万名有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，录取概率较大，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "您好，物化生选科可报考我校所有专业组，且录取概率很大，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-录取问题",
        "question": "您好，北京高考450分，录取概率大吗",
        "answer": "您好，北京高考450分录取概率非常大，欢迎咨询报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报考",
        "question": "北京考生物化地475 适合报考物理专业组专业吗",
        "answer": "您好，可以报考我校物理专业组及物理+化学专业组，录取概率很大，欢迎咨询报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报名",
        "question": "河南理科413.报贵校有录取的可能吗？",
        "answer": "您好，有希望。我校学费79800元/年，河南省比较特殊，录取后不能退档，否则会被计入诚信档案，请考生谨慎报考。详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-北京女生，物化生",
        "question": "老师好，北京生源，女生，物化生选科，473 排名38024，特别想报考贵校，有机会报考吗？",
        "answer": "同学你好，物化生选科可报考我校所有专业组，且录取概率很大，欢迎咨询报考。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报考",
        "question": "您好，河南文科位次94756会录取吗",
        "answer": "您好，您的分数大概在431分，报考我校希望比较大。我校学费79800元/年，河南省不能退档，否则会被计入诚信档案，请慎重报考。详情可咨询招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-北京金融科技",
        "question": "老师您好浙江考生506分，162635，政史地有机会报考贵校吗，有什么专业推荐报考",
        "answer": "您好考生，建议可以放在前面试一下。多报一些专业增加录取几率。我校学费79800元/年，详情可致电招办：010-69597736/7746"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-河北体育历史类",
        "question": "河北考试 体育289.55 文化348 综合484.434 有机会录取吗",
        "answer": "您好考生，我校没有体育类专业。建议您询问一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报考",
        "question": "江西考生 物化生452能报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，我校在江西省没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-咨询",
        "question": "北京考生432报考贵校商科类专业的机会大吗",
        "answer": "您好，录取概率很大，满足考生一志愿专业，请关注本科线下降分征集志愿，预计7月23日，欢迎咨询报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报名",
        "question": "请问贵校今年会在云南招生吗？云南文科427（孩子是艺术生表演专业成绩226.51排名1421），全省排名73506，戏剧影视表演（或者其他专业）专业有望被贵校录取吗？ 刚刚提的问题有不完善的地方，回答这个就可以了，谢谢老师！！！",
        "answer": "您好，我校并未投放表演专业招生计划，只有美术类相关专业招生，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报名",
        "question": "请问贵校今年会在云南招生吗？云南文科427（艺术生表演专业 成绩226.51 排名1461），全省排名73506，报会计学专业有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校云南省文科计划仅1人，并未投放表演专业招生计划，报考会计学录取希望较低。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-招生",
        "question": "请问贵校今年会在宁夏招生吗？宁夏文科454，全省排名6772，报会计学专业有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，今年宁夏文科并未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-报名",
        "question": "咱们学校的预报名是怎么弄的啊",
        "answer": "您好，我校以统招本科为主，需要参加高考，正常填报志愿投档录取，预报名可能是我校继续教育学院的招生项目。"
    },
    {
        "schoolName": "北京金融科技学院",
        "title": "北京金融科技学院-咨询",
        "question": "浙江考生510报考贵校商科类专业的机会大吗",
        "answer": "我校2023年浙江商科类专业录取最低分为493，510分鼓励报考并且尽量多填报几个专业，录取后可有一次转专业的机会，详询招办010-69597736。"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "分数不太高，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-早操",
        "question": "问问有没有早操晚自习之类的",
        "answer": "没有早操"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-专业，食宿",
        "question": "206分可以报贵校的哪些专业呢，还有问问住宿大概是几人间",
        "answer": "报考专业可参考山西招生计划汇编"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "所有招生专业均可尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-报考",
        "question": "湖北考生理科276,位次在230980,可以报贵学校吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-招生",
        "question": "河南文科364排名16万5之前能上这个学校吗",
        "answer": "建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-江西招吗理科345",
        "question": "0",
        "answer": "江西有物理组计划，可报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-录取",
        "question": "重庆历史366，排名48770，请问可以报考贵校吗？",
        "answer": "参考往年分数线，可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-录取",
        "question": "重庆历史366，可以报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-录取",
        "question": "山西录取分数线去年是多少？",
        "answer": "200分左右比较稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-咨询",
        "question": "甘肃物化生333能报贵校哪个专业",
        "answer": "计算机应用技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-体育运营与管理",
        "question": "我是安徽的一名体育高考学生326能上贵校的体育运营与管理吗",
        "answer": "综合分多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-报考分数",
        "question": "老师您好，北京文科考生，三科175，总分316有机会报考本校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-招生",
        "question": "广东省考生414有机会报考吗",
        "answer": "有机会，参考往年分数线录取概率大"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-录取",
        "question": "广东355 排位388394被贵校录取概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-河南理科283位次484294有机会报考大数据技术吗",
        "question": "培黎职业学院",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-今年理科河南286有机会报考吗",
        "question": "北京培黎职业学院",
        "answer": "当然有机会，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342分，主科179分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，北京计划比较充足，如有其他问题可拨打招办电话010-62956587咨询"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-咨询",
        "question": "请问河北355，位次326412，可以报考本校吗？",
        "answer": "可以报考，可参考往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-安徽美术生",
        "question": "综合分275可以报考吗",
        "answer": "同学，综合分用的什么公式计算的，感觉是不是算错了呢"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-安徽省美术生",
        "question": "24年应届美术生，美术200，文化课预估300，可以报考你们学校吗，",
        "answer": "安徽美术类以综合分投档，算下综合分后参考下往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-咨询",
        "question": "四川考生424分 排名105597 有机会报考贵校那些专业",
        "answer": "这个分数有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "北京培黎职业学院",
        "title": "北京培黎职业学院-招生",
        "question": "2024对四川招生分数线是多少？文化生可以报考数字传媒艺术专业吗？毕业后可以考那些对口本科？",
        "answer": "分数线可参考往年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-录取",
        "question": "是平行志愿还是顺序志愿",
        "answer": "您好，据了解贵省志愿填报遵循平行志愿。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列，选派优秀学生到北京邮电大学本部访学一年。欢迎关注“北京邮电大学世纪学院招生办公室”微信公众号。了解更多招生资讯可致电我院招办咨询电话612...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-录取",
        "question": "北京美术生文化333专业213综合433有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，我院按照北京市美术综合分投档，需要双过线，会按照分数由高到低进行录取，去年我院在北京艺术类录取平均分是431分，您的分数有希望被我院录取。目前我校美术生只有数字媒体艺术专业可以报考。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-招生",
        "question": "河南理科考生398分有没有希望被录取",
        "answer": "您好，河南本科线上生源报考我院被录取希望较大。您的分数可以填报我院试试。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列，选派优秀毕业生到北京邮电大学访学一年。欢迎关注“北京邮电大学世纪学院招生办公室”微信公众号。了解更多招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-报考",
        "question": "北京文科443，请问能报考贵校吗？哪些专业适合",
        "answer": "您好，北京本科线上生源报考我院被录取希望比较大，不限选组可填报 财务管理、电子商务、传播学、英语等专业。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列，选派优秀学生到北京邮电大学本部访学一年。欢迎关注“北京邮电大学世纪学院招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-北京报考",
        "question": "北京考生，物化地475，适合报考物理专业组专业吗",
        "answer": "您好，北京本科线上生源报考我院被录取希望非常大，您可以报考我院的物理+化学专业组和物理专业组的专业。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列,选派优秀学生到北京邮电大学本部访学一年。欢迎关注“北京邮电大学世纪学院招生办...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-录取",
        "question": "江苏物化地，503，有色盲。请问有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，您不可以报考我们学院的数字媒体技术专业和数字媒体艺术专业，您的分数参照往年我院在江苏省分数录取希望很大。我院会按照分数由高到低进行录取。我院按照专业填报，您可填报我院物理+化学组和物理组，不按照专业组填报。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-广东类",
        "question": "广东物理类 480 排位182912",
        "answer": "您好，您的分数参照今年的预测情况，您的录取希望较大。我院会按照分数由高到低进行录取。我院按照专业填报，您可填报我院限选物理组，不按照专业组填报。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列，选派优秀学生到北京邮电大学本部...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-志愿",
        "question": "老师山西文科考生418分，外语是日语，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，您的分数参照往年我院在山西省分数录取希望较大。我院会按照分数由高到低进行录取。我院按照专业填报，您可填报我院不限选组，不按照专业组填报。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列，选派优秀学生到北京邮电大学本部访...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生物理，546分有机会录取吗？选课物化生",
        "answer": "您好，您的分数参照往年我院在江苏省分数录取希望很大。我院会按照分数由高到低进行录取。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列，选派优秀学生到北京邮电大学本部访学一年。欢迎关注“北京邮电大学世纪学院招生办公室”微信公众...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学世纪学院",
        "title": "北京邮电大学世纪学院-录取",
        "question": "云南497分可以报考贵校的电子商务专业吗？",
        "answer": "您好，您的分数参照往年我院在云南省分数录取希望较大。我院会按照分数由高到低进行录取，您的分数较往年来看被电子商务专业录取希望较大。我院拥有5个北京市一流专业，3个北京市示范中心，1个北京市重点实验室，综合实力位居全国同类高校前列，选派优秀学生到北京邮电大学本部访学一年。欢迎...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-江西物理组456排名14万名次",
        "question": "老师您好 江西物理组456排名14万名次 报考本校可以录取吗",
        "answer": "不好意思家长，本校目前对江西无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "可以冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京艺术录取率",
        "question": "招进去100个人，就录取100人吗",
        "answer": "我校在京招生艺术类50人，按1比1投档。无特殊情况，不退档，欢迎报考。可电话咨询010-60413299."
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "我是一名河南文科考生，2024年考了440分，能否可以报贵校的什么本科专业",
        "answer": "你好考生，参考往年分数报考我校比较有希望，会满足你的第一志愿专业，所以选自己喜欢的专业报考即可。如确定报考我校，可以与招办老师进一步沟通，010-60413299"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "您好，这个分数报考耿丹学院有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考咨询",
        "question": "老师我河北考生460分，想报贵校的工业设计专业，您看有机会吗",
        "answer": "您好，这个分数一志愿填报我院希望哈。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-耿丹",
        "question": "你好，我是贵州美术生，综合分484，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "您好，文化、专业双过线的前提下，可以填报我院，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京考生",
        "question": "老师我物化生434，报物理化学组的计算机和电子信息可以稳被录取吗？或者不限科目组的国际经济与贸易和财务管理，哪个比较稳被录取？",
        "answer": "您好，根据我们往年的领取情况，您的分数填报我院希望非常大，我们满足学生的第一专业，请稳妥报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-咨询",
        "question": "河北考生24年460分有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，根据我们往年的录取情况您的分数报考我院很有希望，谢谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次12522 专业类：设计学类、动画 今年能否被贵校录取",
        "answer": "如果您艺术类与文化类都过线了可以报考冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-学校",
        "question": "请问贵校转设会变成公办学校还是停办或者变专？",
        "answer": "目前学校转设工作正在推进中，学校正在申报转为民办学校，具体以上级批复为准"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-因眼近视，按体检要求，不宜读电子信息科学类专业，报了会退档吗",
        "question": "根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜读电子信息科学类专业，目前已达到这个度数，如果报了贵校的电子信息工程专业提档后，会被退档吗",
        "answer": "提档后不退档，视力不是影响专业学习的主要因素，如因度数过高影响专业学习，我校有转专业政策，可申请专业调整。请考生放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "前几年浙江考生有退档情况，看了招生章程，体检要求不是很高，选科不限，单科成绩没有要求，什么原因造成退档。",
        "answer": "您好家长，有些考生由于学费，出国等原因，自愿放弃录取，因此造成退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-转专业",
        "question": "老师，请问入校后转专业有什么具体条件？",
        "answer": "如果您是艺术类考生是只能转艺术类的专业，如果您是普通类的考生，没有转专业的限制"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-江苏招生",
        "question": "您好：江苏物化生，分数472，排名176813，可以报贵校吗？",
        "answer": "您好，您可以多关注我们学校的线下征集，根据往年录取情况，您的分数希望较小，也建议您多了解其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-河南文科437，位次89086有机会吗",
        "question": "有机会吗",
        "answer": "是有非常大的机会的，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "您好！河南理工科考生402分，排名31万，有录取的希望吗？",
        "answer": "您好，可以冲一下。谢谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京",
        "question": "物化生463分，可以报考电子信息专业吗",
        "answer": "可以的，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "您好，浙江物化地514分，位次15万，自动化专业有希望录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年录取情况，您的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "如果您艺术类与文化类都过线了可以报考冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "您好，根据我们往年录取的情况，您的分数报考北京工业大学耿丹学院有希望。谢谢关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-征集志愿",
        "question": "北京411分文科生征集志愿有机会录取吗",
        "answer": "您好，请随时关注我院招生信息。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-毕业证书",
        "question": "毕业证书落款是什么名称",
        "answer": "您好，落款是 北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-469山东文科，位次25万，有希望报考吗？",
        "question": "469山东文科，位次25万，有希望报考吗？",
        "answer": "按往年经验来说希望不会太大，可以报考试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "北京美术生文化333专业213综合432.75有希望录取吗",
        "answer": "是有机会的，欢迎报考，建议放到第一志愿冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "北京文科431，差本线3分，有机会被贵校降分录取吗？根据以往来看大概什么时候能开启降分补录",
        "answer": "有希望，预计7与23日左右，等待北京考试院发布公告。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取机会大吗",
        "answer": "可以报考冲一下，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "根据以往经验是有非常非常大的机会录取的，所以专业都可以选择，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "如果您双过线这个分数可以冲一冲试一试"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "可以冲一下试试，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "文科377有机会在征集志愿上录取么",
        "answer": "您可以关注一下本校的线下征集，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-招生",
        "question": "北京考生，成绩418，贵校征集志愿是否有降分录取的可能，这个成绩能否进到贵校。",
        "answer": "您好，有希望的，具体要等考试院降分征集的公告发布后，您可以联系我们"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "question": "新疆单列理科女254排名26868有希望进入本校吗",
        "answer": "您可以关注一下本校的线下征集，是有机会录取的"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-招生",
        "question": "请问广东理科考生453有机会被贵校录取吗",
        "answer": "不好意思，我们对广东无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "您好，贵州文科考生考生综合分486，普通批贵校可以录取吗？如果不能录取，志愿征集可以录取吗？",
        "answer": "可以报考，录取机会是很大的，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "北京考生，算上加分420，补录有机会吗？",
        "answer": "您可以多关注一下线下征集，将我校填为第一志愿冲一冲，也建议您参考一些其它往年降分多的学校作为保底"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-448河北物理科目组合有机会吗",
        "question": "河北448河北物理科目组合有机会吗",
        "answer": "可以报考，根据以往经验，是有很大机会录取的，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "您好，北京考生429，普通批贵校可以录取吗？如果不能录取，志愿征集可以录取吗？",
        "answer": "您可以多关注一下本校的线下征集，根据以往经验是有很大机会的"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "北京考生物化生436有机会报咱们学校吗",
        "answer": "很有机会，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京生源报考",
        "question": "北京考生，史地政，443分有机会录取吗？",
        "answer": "机会是非常非常大的，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京，物生地组合",
        "question": "北京463分 有望报考贵校吗？ 物理组可以报考那些专业？",
        "answer": "可以，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "史地政，443，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "当然可以，欢迎报考北京工业大学耿丹学院"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京2024考生",
        "question": "今年分数线多少400分能上吗？",
        "answer": "希望较小，如果有线下征集的话可以将我校填为第一志愿冲一冲，也建议您参考一些其它往年降分多的学校作为保底"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-录取",
        "question": "392物化政有机会吗",
        "answer": "机会比较小，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-您好，北京考试418，选课地理，化学，生物可以选什么专业",
        "question": "您好，北京考试418，选课地理，化学，生物可以选什么专业",
        "answer": "不限选考科目的专业均可报考，财务管理，国贸，市场营销，应用心理学，汉语国际教育，社会工作"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-您好，北京418征集志愿能被录取吗",
        "question": "您好，北京418征集志愿能被录取吗",
        "answer": "希望很大，请持续关注我校"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-艺体",
        "question": "四川艺体美术生文化342美术232折合分461能报考贵校吗？",
        "answer": "家长您好，四川我们没有艺术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京文科437报考贵校录取希望大吗？",
        "question": "录取后转专业容易吗？",
        "answer": "家长您好，希望非常大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-咨询",
        "question": "江苏考生，物理类，470分，省位次178870位，是否有希望录取",
        "answer": "家长您好，江苏没有普通类计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "北京考生，选科为化学、政治、地理，总分423，能报考咱们学校什么专业呀？",
        "answer": "您好，可报考国贸，财务管理，市场营销，应用心理学，汉语国际教育，社会工作"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "北京425报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以等待征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-北京考生",
        "question": "北京选科史地政可以报考哪些专业？",
        "answer": "国贸，财务，市场营销，汉语国际教育，应用心理学，社会工作"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考",
        "question": "河北物理440有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年录取最低分为物理本科线，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-咨询",
        "question": "北京考生432征集志愿报考贵校商科类专业的机会大吗",
        "answer": "有机会的，请您关注征集志愿公告。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-志愿录取",
        "question": "您好，陕西省文科417分39500位次，有希望报考贵校吗",
        "answer": "家长您好，我校今年在陕西没有计划，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-报考录取",
        "question": "四川理科462有机会录取吗",
        "answer": "您好，是有机会录取的。具体可参考往年录取情况。\nhttp://zs.gengdan.cn/ymca541.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京工业大学耿丹学院",
        "title": "北京工业大学耿丹学院-您好，咨询报考",
        "question": "宁夏文科456，排名六千五，有几率被贵校录取吗",
        "answer": "您好，您这个分数有希望。具体可参考往年录取情况。\nhttp://zs.gengdan.cn/ymca541.html"
    },
    {
        "schoolName": "北京警察学院",
        "title": "北京警察学院-录取",
        "question": "历年录取是在第一志愿就录满了吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "北京警察学院",
        "title": "北京警察学院-加试",
        "question": "加试带的成绩单需要学校公章吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "北京警察学院",
        "title": "北京警察学院-报考希望",
        "question": "请问山东考生政地生组合510分，省排名155000名左右可以报考贵校吗？",
        "answer": "我院招收具有北京市正式户口，普通高级中学毕业，未婚，年龄为十六周岁以上、二十二周岁以下（2002年9月1日至2008年8月31日期间出生），身心健康的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京警察学院",
        "title": "北京警察学院-北京三主科",
        "question": "老师好，北京三主科210分有机会录取吗",
        "answer": "可在我院官网参考往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "北京警察学院",
        "title": "北京警察学院-北京女生，物化生",
        "question": "老师好，北京女生，物化生选科，473 排名38024，特别想报考贵校，有机会报考吗？专科是只看三主科成绩吗？",
        "answer": "专科只看语数英三科的成绩，同时普通高中学业水平合格性考试政治、信息技术两门成绩达到合格。"
    },
    {
        "schoolName": "北京警察学院",
        "title": "北京警察学院-加试问题",
        "question": "老师您好，看到加试时要求带的各种证件，高中毕业证书学校还没有下发，这个怎么解决呢?我给咱们学校招生办打了很多电话也没通，您能帮看一下吗？？？",
        "answer": "现场填写承诺书即可"
    },
    {
        "schoolName": "北京经济管理职业学院",
        "title": "北京经济管理职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语课只开设英语"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-录取",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "你好， 我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-贵校可以专升本吗",
        "question": "贵校可以专升本吗",
        "answer": "你好，我校每个专业有15%的优秀毕业生可以参加北京市组织的专升本考试，按成绩择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-咨询",
        "question": "河南考生理科393 有什么推荐的吗？",
        "answer": "这个成绩可以报考我校。具体招生信息请关注微信公众号”劳职招生“上的河南招生简章进行查询，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-录取",
        "question": "河北历史组355，报考贵校现代家政服务与管理专业，有希望吗",
        "answer": "你好，2023年我校本专业最低录取分数线为349，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-录取",
        "question": "你好 请问四川文370能被贵校录取吗",
        "answer": "我校四川没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-报考",
        "question": "河北考生物化地组合321能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考我校，可以重点关注智慧健康养老服务与管理专业和现代家政服务与管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-录取",
        "question": "请问一下河南省文科406有机会吗",
        "answer": "同学你好，文科406分可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-河北省高考生文科",
        "question": "您好，河北省文科生总分400分，是否可以报贵校，是否有专业推荐，谢谢🙏",
        "answer": "同学你好，欢迎报考我校，这个分数我校今年在河北历史类的招生计划都可以考虑。招生简章可以关注微信公众号“劳职招生“进行了解。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-2024录取",
        "question": "你好,河南考生253能报贵校吗",
        "answer": "2023年我校河南最低录取线：文441，理工382"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-专升本",
        "question": "贵校保专升本嘛 对接哪个大学",
        "answer": "同学你好，每个专业15%的优秀毕业生可以参加北京市组织的专升本考试，按成绩择优录取。对接的本科学校以当年市教委公布的学校为准，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-贵校往年录取分数线",
        "question": "老师，怎么查往年录取分数线",
        "answer": "同学你好，2023年我校北京统招录取分数线平均在200分左右（语数外三门成绩合计），可以拨打电话01064941527进行具体咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "北京劳动保障职业学院",
        "title": "北京劳动保障职业学院-咨询",
        "question": "贵校有在广西招生是计划吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考咨询",
        "question": "请问招生老师，河北历史组483位次46375名,报考贵校殡葬、社会工作、婚姻等专业有希望吗？贵校本科批毕业后发放双证为毕业证和学士学位证吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。达到毕业条件及学位授予条件，可获得本科学历证书及学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-志愿填报咨询",
        "question": "湖南省文科生495分，湖南省文科特殊类本科线496，全省排名26564，能否填报贵校社会工作专业和智慧建康养老",
        "answer": "考生你好，分数较高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-广东",
        "question": "广东考生历史类442 排名83002 调剂进入学校的可能性大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问广西理科生407，12万名左右有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "重庆文科476有机会报考吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-民政职业大学",
        "question": "山东考生，文科455，有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-调剂",
        "question": "如果服从调剂是在专业组内调剂吗",
        "answer": "按照北京市录取政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取规则",
        "question": "你好 想请问一下贵校今年广东的录取是按100%提档吗？",
        "answer": "提档比例不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-本科批录取的，调剂志愿的时候会不会被调剂到专科专业？",
        "question": "如上",
        "answer": "肯定不会。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "你好，请问贵校在浙江的投报编号是多少，在浙江的书上没有看到招生计划，请问是有吗",
        "answer": "我校在浙江代码为1307"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-平行志愿投档",
        "question": "老师您好！平行志愿投档进档后 服从志愿调剂且身体体检达标还会有退档风险吗",
        "answer": "根据你描述的情况，提档比例为1:1的前提下是不会被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南文科463，报考贵校能录取么？",
        "question": "河南文科463，报考贵校能录取么？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "湖北理科考生420分，位次152703能被贵校录取吗",
        "answer": "我校在湖北仅有本科计划，考生没有达到本科批次最低控制线是不会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-民政职业大学",
        "question": "江西历史考生，分数比本科线高24分，全省位次38499，被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-贵校2024年专科专业山东考生招生计划数",
        "question": "老师您好！请问贵校今年专科专业计划于山东招收考生数为多少？",
        "answer": "请参考：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-安徽",
        "question": "老师您好！我是安徽理科考生 比本科线高一分466分 省排174292请问有机会报考贵校吗！",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-专业",
        "question": "老师，在贵州投放的本科专业有哪些",
        "answer": "婚姻服务，殡葬管理"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "河南文科463 排名66389 能被录取吗？贵校代码是什么？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。学校代码9418"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问湖北理科420分位次152703名有希望报现代殡仪管理吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在湖北仅投放了本科专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-代码",
        "question": "老师，贵州的代码是多少",
        "answer": "0161"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "录取上了但是体检不合格，是不是就会被退学",
        "answer": "按照学籍管理办法，可以申请调整专业，如果所有专业都不行才会被退学，具体得看实际情况如何。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "学校的专业代码是什么啊？",
        "answer": "0W智慧养老    0X社会工作   可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "陕西文科434有机会上吗？招多少人？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考，招生计划参考：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-甘肃",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "考生你好，我校未在甘肃省投放护理专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江西物理组",
        "question": "江西物理组考生496分，92184排名，进贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "河北理科454有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "辽宁文科433位次20667有机会报现代殡葬管理吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考代码",
        "question": "请问贵校在河北的招生代码为多少",
        "answer": "考生你好，志愿填报的校代码及专业代码为各省考试院自定义编制，学校不掌握，你可以通过志愿填报系统或在报考计划大本查询。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-广东考生",
        "question": "广东历史生超本科线33分能报考吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-学校",
        "question": "老师好，贵校在新疆的投档比是多少，且专业对单科成绩有要求吗",
        "answer": "提档比例一般不超过105%，没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-广东文科",
        "question": "广东文科477，位次五万四左右，报考贵校的殡葬专业能被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-关于贵校专业的询问",
        "question": "请问贵校的智慧健康养老管理与现代殡葬技术与管理专业是否有学位证书？",
        "answer": "考生你好，符合学士学位授予条件的上述两专业毕业生可获得管理学学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取，毕业",
        "question": "老师好，广东历史453有没有机会被录取？投档成功后有没有可能被退档？毕业拿到的是本科毕业证吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。   在1:1提档比例前提下，考生服从专业调剂且体检达标是不会被退档的。学生达到毕业及学位授予条件可获得本科毕业证书及学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-奖学金",
        "question": "学校有开设奖学金吗？",
        "answer": "学生的国家教育资助项目和资助标准按照教育部、财政部、退役军人事务部等部门有关政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山东考生",
        "question": "贵校受物化捆绑限制吗？",
        "answer": "仅辅具专业需要选考物理，其他不限。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-甘肃考生",
        "question": "老师您好 我有以下问题 1.甘肃历史类考生 全省排名一万五左右 报考贵校有没有优势 2.请问智慧健康养老服务与管理就业前景怎么样",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数位次优势还可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河北",
        "question": "今年面向河北文科的专业有哪些，位次大概是多少",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。  招生计划请参照：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-湖南文科",
        "question": "老师好，湖南文科473，位次三万七左右，可以填报贵校吗，以及专业推荐，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-入学咨询",
        "question": "请问老师，浙江考生，文科518，有计划进入贵校智慧健康养老管理和现代殡葬技术管理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-体检",
        "question": "如果近视的话，对录取有影响吗？被录取后会去做近视手术",
        "answer": "各专业体检要求：https://zs.bcsa.edu.cn/info/1018/3924.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生代码",
        "question": "请问你们学校招生代码和各专业代码在哪，我从各渠道查到的都不一样啊，专业代码也查不到，招生考试之友上也没有",
        "answer": "http://www.heao.com.cn/path/HNptgz/202406/561381708013637.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "您好 福建文科招生调剂的话是不是只有一个专业",
        "answer": "考生你好，福建文史类仅有一个专业招生，所以不存在专业调剂的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-对湖北招生吗",
        "question": "文科",
        "answer": "考生你好，我校在湖北有文史类本科招生计划5个，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生481，排位5w1，想报考贵校，请问会有录取机会吗？建议报考什么专业？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。文史类仅有智慧健康养老管理专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-投档",
        "question": "广西物理方向位次127345能否填报您校?服从调剂是否会被退档？投档比是多少？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。调档比例一般不超过105%，进档后身体条件不符合专业培养要求存在退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师，您好，请问2024年河南文科考生457分。超过本科线29分可以报考该校的本科专业吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "你好 老师 我是重庆文科的考生 我的高考分数是462分 请问有机会冲刺贵校的殡葬专业和养老专业吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取问题",
        "question": "请问下浙江考生520以上可以报考贵校的殡仪或养老服务专业么？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-老师好，陕西省咱们学校几批次招生",
        "question": "谢谢",
        "answer": "二批次"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京考生",
        "question": "选科物地政，438分报贵校，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师您好，广东历史考生481，排位5w1，想报考贵校，请问会有录取机会吗？建议报考什么专业？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。文史类仅有智慧健康养老管理专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-宿舍",
        "question": "咱们学校宿舍的收费都是900，所以四人间六人间是随机分配的吗？",
        "answer": "随机分配。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山东考生",
        "question": "您好，为什么咱们学校的电话打不通啊？已经打了3天了",
        "answer": "考生你好，目前正值咨询高峰期，可以选择通过邮箱等其他方式咨询。也可以通过拨打公布的专业教师手机号咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "今年对湖南招多少考生？",
        "answer": "历史类本科计划为10个，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-安徽考生咨询录取",
        "question": "安徽理科486分，位次146411有机会贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-代码",
        "question": "在河南的专业代码是多少",
        "answer": "考生你好，专业代码为省编自定义，我校不掌握，请在志愿填报辅助系统或报考计划大本查询。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-校区",
        "question": "大兴校区是随机分配吗",
        "answer": "所有本科新生在大兴校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "北京男生438文科报选不限选考专业服从调剂能被贵校录取吗，投档比是多少会被退档吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。  提档比例一般不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "山东高考506位次16万左右录取现代殡葬管理的几率大吗？",
        "answer": "分数优势较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南420分能否上贵校",
        "question": "河南420分能否上贵校的本科批次",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "您好，请问北京文科考生总分460排名40513报考贵校的机会大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "本科投档比多少",
        "answer": "一般不超过105%。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-215分能有希望进这个学校吗，有没有计划外招生",
        "question": "215分能有希望进这个学校吗，有没有计划外招生",
        "answer": "考生你好，录取几率不大，请慎重报考。没有计划外招生。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咱们学校代码是多少",
        "question": "咱们学校代码是多少",
        "answer": "0E72"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川",
        "question": "您好老师，四川纯文科考生475分排名61041名报名贵校可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，录取几率不大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-校区",
        "question": "新生入住会住哪个校区",
        "answer": "本科在大兴校区，专科第一年燕郊校区，后两年回大兴校区。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "您好，请问广东考生物理类462，216569可以报考贵校社会工作专业嘛？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取咨询",
        "question": "老师您好！我是四川考生，503分，省排名3万6左右。请问报考贵校录取概率大吗？被提档后身体条件符合会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，录取几率大，欢迎报考。进档考生身体条件达标且服从专业调剂一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "江西物化生450可以被贵校本科录取吗",
        "answer": "考生你好，录取几率不大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山东考生",
        "question": "我是山东文科考生，史地化，分数为482分，（一段线分数444），排名224196，比较向往报考贵大学，报考贵校婚姻服务与管理，智慧健康老服务管理，社会工作专业，分数有没有优势? 能被录取吗？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-学校代码",
        "question": "您好，请问贵校在广东的代码为多少？",
        "answer": "14139"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河北考生",
        "question": "453分，199076位次，报考咱们学校机会大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "江西省物化生450分是否会录取二本",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-分数",
        "question": "广东453报考贵校智慧健康老服务管理或者社会工作专业分数有没有优势",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-是否包分配",
        "question": "今年首批本科生是否毕业包分配",
        "answer": "不包分配，推荐就业，双向选择。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "你好，我是甘肃理科考生，395分，79979有望录入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "我是云南考生，理科今年考了486，全省排名58763名，想要报考你们学校的殡葬专业，我现在的这个分数是否保险",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势明显，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-本科转专业政策",
        "question": "入学时能申请转专业吗？不同学院转专业有否壁垒？本科转专业政策何时可以出台？能否辅修其它本科专业？有否高分考生转专业或优先政策，谢谢！！！",
        "answer": "考生你好 ，本科目前没有出台转专业政策，具体时间表未知，辅修政策目前也没有。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南文史类考生",
        "question": "河南文史类刚过本科线有机会上本校的养老专业吗？其他专业的机会呢？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "您好！请问广东物理类考生489分，排名166673，建议报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数还可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "重庆收多少人呢？",
        "answer": "历史类本科计划 7人，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师，请问河南理科470分有机会冲一下贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数还可以，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "重庆文科436录取可能大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "四川文科491 位次46107-46981能否被贵校康复辅助器具技术录取",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南理科413排名300034有机会被贵校录取吗？",
        "question": "河南理科413排名300034有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "河北物化生473报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-辽宁考试咨询",
        "question": "文科412，能上贵校今年的本科吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-老师，北京考生，物生地，464分，排名39774，",
        "question": "请问咱们学校，毕业后是推荐到民政部门吗，还是自己找工作，学位证是职业本科的吗，报考希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。我校为民政部直属的职业本科大学，就业面向民政系统，推荐就业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "您好，我是内蒙24届毕业生，338/23659报殡葬专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校文史类专科录取平均分在300分左右，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-您好北京高考383，能否近专科护理专业",
        "question": "您好北京高考383，能否近专科护理专业",
        "answer": "考生你好，北京专科录取仅参考语数英三科成绩，往年录取参考分数约250分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "您好，我是甘肃考生，今年发现贵校招生计划上有录取名额，我的分数395，排名79979有望录取吗？谢谢。",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-浙江考生咨询录取",
        "question": "我是浙江考生选科政地生，总分507，位次161410，报考贵校殡葬专业有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取咨询",
        "question": "贵校在川招生专业对色弱有限制吗",
        "answer": "体检要求：https://zs.bcsa.edu.cn/info/1018/3924.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问:山东纯文科生482分，省排名225600，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "请问一下吉林考生403分 位次18539 上咱们学校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-老师好",
        "question": "我是福建文科考生，史地政分数为438分，排名25054，比较向往报考贵大学，是否有机会填报呢？如果有，老师能推荐一下专业吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京考生",
        "question": "老师好，北京考生（物生地）465分报考咱们学校录取几率大吗，专业先报考哪一个比较合适。谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。你的选科情况可以填报我校所有的本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "河南理科418分高本科线22分能被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "山东458报考贵校智慧健康老服务管理或者社会工作专业分数有没有优势",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-福建咨询生",
        "question": "您好！我是来自福建历地政的考生，高考分数456、位次21078，我有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川考生",
        "question": "四川理科女471分能上贵校吗谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "请问一下贵校贵校是遵循志愿优先还是分数优先",
        "answer": "分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-吉林省考生",
        "question": "文科474分，排名9925.能否被殡葬技术与管理专业录取",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "山东考生选科物化生456，请问报考贵校本科专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师，我想请问海南高考511分选生政地有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校在海南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问老师 贵州理科459，位次82997，本科线是380，报考录取几率大吗？如果报考，报考本科批还是高职专科批？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。你的分数优势很大，欢迎报考本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师你好，请问殡葬管理收辽宁考生吗,毕业是本科学历吗",
        "answer": "考生你好，我校在辽宁投放了本科层次的招生计划，专业包含现代殡葬管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-湖南考生物化生435能入贵校本科吗？",
        "question": "湖南考生物化生435能入贵校本科吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "云南理科426可以报殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-进档退档问题",
        "question": "老师您好： 我想了解一下，贵校就招几个人，如果有幸进了贵校的档，也服从调剂，但是人数招满了，贵校怎么处理，是做退档处理，还是只要进档，如果 没有别的问题，会从新安排专业",
        "answer": "考生你好，我校江苏历史类仅有一个专业招生，所以不存在服从调剂（或安排新专业）的说法。考生进档后，身体条件符合专业培养要求，即具备拟录取资格。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京考生474高出本科线40分，报考贵校的殡葬可能性大吗",
        "question": "养老，社会，康复也都填志愿了",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。就目前咨询情况看，你被录取的可能性还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江苏考生",
        "question": "物政地474能不能报，位次174680 被录进去还会被退档吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-投档",
        "question": "投档比是1:1吗",
        "answer": "考生你好，我校提档比例不超过105%，一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "老师你好，该校的康复辅助器具技术是不是本科呀？",
        "answer": "考生你好，我校辅具专业同时有本科和专科层次的招生计划，请根据成绩合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "山东今年484夏季高考上本科专业录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南考生文科高出本科线44分，排名58914",
        "question": "报考本校应该有一定保证?可以转专业吗?",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。目前本科生转专业政策还在研究制定中。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-您好，填写服从调剂且身体合格， 入档就不会退档了吧",
        "question": "身体合格服从调剂一旦入档就不会退档了吧",
        "answer": "考生你好，一般来说，我校的提档比例为1:1，按照上述说法是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-贵校在陕西的代码是多少？",
        "question": "贵校在陕西的代码是多少？",
        "answer": "1122"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考本科的本科毕业是普通本科还是专业本科",
        "question": "报考本科的本科毕业是普通本科还是专业本科",
        "answer": "考生你好，我校是开展本科层次职业教育的高等学府。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "湖南高考生物化政，433，本科，报考贵校的康复辅助器具技术机会大不大",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考建议",
        "question": "老师你好，我是四川理科考生，分数474，请问报考本校分数有优势吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-专科录取问题(历史类432)(民政职业大学)",
        "question": "贵校专科的录取标准与招生政策是什么？ 贵校专科的总体就业率是多少？考取其他高校本科录取率是多少？ 今年，有多少专科专业对历史类考生开放？具体招生数是多少？ 贵校专科是否可以调整专业？贵校的转专业政策如何？ 贵校专科的教学资源、师资力量、学术氛围如何？ 贵校专科的投档比是多少？ 贵校...[详细]",
        "answer": "分数优先遵循志愿，身体条件符合专业培养要求，德智体美劳全面发展等---90%以上--推荐考试比例为15%，录取率在70%左右--仅有婚庆服务与管理专业---2个---入学后第二学期初可以申请转专业---先申请，后考核，合格后可转入新专业学习----可查看学校简介了解（https://www.bcsa.edu.cn/xxgk1/xx...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-可以专升本吗？录取率是多少？升本是本校吗？谢谢",
        "question": "可以专升本吗？录取率是多少？升本是本校吗？谢谢",
        "answer": "按照目前的政策，专升本为北京市统一组织推荐考试，推荐比例为15%，达到专升本录取条件将升入北京其他本科学校学习。录取率一般在70%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-代码",
        "question": "请问学校代码 专业代码是多少",
        "answer": "3176为校代码   专业代码我校不掌握，具体可在省内志愿填报系统或报考计划大本上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-浙江招录多少人",
        "question": "浙江一共招多少人,各个专业",
        "answer": "考生你好，我校在浙江招生计划为10人，详细专业计划可查询网址：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-选科问题",
        "question": "本科专业是只能是文史类吗？综合改革是什么意思？我们是选科是物化政，可以报考吗？",
        "answer": "考生你好，北京考生选科物化政可以报考我校的所有本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-贵校在陕西的代码是多少？",
        "question": "贵校在陕西的代码是多少？",
        "answer": "1122"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-有没有面向福建招生",
        "question": "462 位次101900",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。招生计划查询网址：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-在云南的录取分数线",
        "question": "想问一下2024年贵校殡葬专业在云南的录取分数线",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-广东录取",
        "question": "若档案进档，无体检问题，贵校是否承诺不退档",
        "answer": "考生你好，由于投档比例的问题，投档人数与招生计划可能存在差额，成绩末位依然有被退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "您好 北京理科449分 女生 报考咱们学校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-请问贵校历史方向可报考的本科专业有哪些",
        "question": "广东考生在贵校历史方向可报考的本科专业有哪些",
        "answer": "智慧健康养老管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "贵校在海南有本科招生嘛",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-广东历生地480可以报考吗",
        "question": "广东历生地480可以报考该校的殡葬专业吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-大兴院校殡葬专业属于本科还是专科",
        "question": "大兴院校殡葬专业属于本科还是专科",
        "answer": "考生你好，我校殡葬专业在本科、专科层次均有招生。今年的本科新生在大兴校区培养。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "想问一下贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "浙江史地生503分165795位次，有机会上贵校就读吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取分数线",
        "question": "可以问一下本学校以往在湖北录取分数线不",
        "answer": "考生你好，本科为首次招生，目前仅有专科录取分数线：https://zs.bcsa.edu.cn/index/lnzsfsx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-请问山东考生452分是否有机会被本校智慧健康养老管理专业录取",
        "question": "老师你好！请问山东考生452分，超出本科线8分，是否有机会被本校智慧健康养老管理专业录取？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-投档",
        "question": "投档比例是多少",
        "answer": "考生比好，投档比例为105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京录取",
        "question": "职业本科在未来考研考公方面会有限制吗？本校的本科专业对口那些考研呢？",
        "answer": "考生你好，未来的事情无法预测，按照目前考研考公要求，职教本科学历（学位）是具备报考的基本条件的，按照目前5个专业分属的学科领域，可报考管理类，工学类，法学类研究生，同时还需要满足报考学校的相关要求。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有希望上贵校吗？本校的本科专业有哪些？本科毕业后毕业证上是否为“本科”？报本科专业接受调剂会不会调剂到专科专业？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。专业计划可参考链接：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江苏",
        "question": "文科超本科线25分本科录取率大概多少",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-住宿",
        "question": "请问民政职业大学可以走读吗",
        "answer": "考生你好，要求学生统一校内住宿。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "如果服从调剂会不会被退档",
        "answer": "考生你好，考生进档后若身体条件或其情况不符合专业培养要求，存在退档可能。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川",
        "question": "今年四川招生计划 分文理专业嘛 文科招多少人？理科多少人？文科专业有什么",
        "answer": "考生你好，招生计划可参考链接：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-问题有点多",
        "question": "1、在河北招生吗，有哪些在河北招生的文科本科专业 2、如果有，在河北报考志愿的院校代码和专业代码是什么",
        "answer": "考生你好，我校在河北本、专科均有招生计划投放。具体专业请点击链接查看：https://zs.bcsa.edu.cn/zsjh.htm\n代码可在志愿填报系统查询，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "新疆理科291分新疆排36629稳妥吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-A",
        "question": "您好 山东325 位次552671 可以报本校专科吗",
        "answer": "考生你好，分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-学校代码是多少？",
        "question": "江苏文科考生，想报考贵校，纸质报考指南上没找到贵校代码",
        "answer": "考生你好，我校江苏代码为3176。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "江苏考生503分报考本科录取率大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-你好，老师我想问一下在河南投放的是本科专业吗",
        "question": "😘",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "北京459，化史地，报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-学校代码和专业代码是多少啊",
        "question": "请问报考时贵校和各专业的代码在哪可以查询",
        "answer": "考生你好，学校在河南代码为9418，专业代码可在省内志愿填报系统或报考计划大本查询。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "湖北文科463可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南",
        "question": "河南理贵校有哪些专业推荐？",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南仅投放了本科计划，理工类专业有智慧健康养老管理专业，康复辅助器具技术专业，社会工作专业，婚姻服务与管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "浙江492政史地位次177084有希望报考贵校的本科专业吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-浙江考生536位次127717",
        "question": "录取殡葬管理专业的概率大不大",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍情况如何，几人一间，有无上床下桌，空调独立卫浴",
        "answer": "https://gaokao.chsi.com.cn/sch/schoolInfo--schId-5216757,categoryId-5216811,mindex-8.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "我是文科生，高考458分，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。专科分数可参考：https://zs.bcsa.edu.cn/index/lnzsfsx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江苏",
        "question": "物化生475有希望在贵校就读吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-转专业",
        "question": "学生在校期间可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，本科生转专业目前没有出台相关政策，专科生可在第二学期初申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "老师您好，我是河北省大文考生，549分位次16449名可以报考贵校现代殡葬与管理专业和其他相关专业吗？感谢老师回答",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "老师您好，我是河北省24届考生，分数为549分位次为河北省16449名，可以报考贵校吗？如果可以又有哪些推荐的专业呢？感谢老师回答",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。可报考专业有智慧健康养老管理专业，现代殡葬管理专业，社会工作专业，婚姻服务与管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "请问贵校招收湖南考生吗？湖南文科生442分，有机会录取贵校的本科专业吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-学校资源",
        "question": "既然是民政部直属，那学校资源方面有什么优势",
        "answer": "考生你好，可参考学校简介了解：https://www.bcsa.edu.cn/xxgk1/xxjs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南理科",
        "question": "毕业证话是职业本科吗，还是普通本科",
        "answer": "考生你好，我校是职业本科学校，至于毕业证上如何描述，目前没有参考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "老师您好，请问一下理工单列类232，位次34576报考高职批次民政服务与管理有希望吗",
        "answer": "考生你好，录取几率较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江苏物理508有希望上贵校吗？",
        "question": "我江苏只能报智慧健康与养老管理，打过招生办，无人工，只留了电话，今早也看过了公众号云游的那个视频，能否给我个确切的号码联系",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。咨询电话010-80206935 80206936 80206930"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-能否录取",
        "question": "老师您好，我是河北的考生，考了515分省排名99972，有机会考入贵校婚姻服务与管理专业吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-就业",
        "question": "请问贵校就业方向大概是哪里",
        "answer": "考生你好，大多数专业就业面向民政系统。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-档案调取",
        "question": "进档服从调剂还会退档吗",
        "answer": "考生你好，身体条件或其他情况不符合专业培养要求，存在退档可能。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "你好，我是今年河南考生理科381分位次354786 想报贵校的殡葬或者现代物流管理有机会录取吗。",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南仅投放了本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "浙江省516政史地，女生，排名151367，可以进吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-现代殡葬管理专业录取",
        "question": "分数491，位次57332，被现代殡葬管理专业录取的分数优势大吗？有没有希望被录取？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。物理类仅有康复辅助器具技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "排名4w能报考哪些本科专业",
        "answer": "考生你好，我校在北京投放了本、专科计划，考生可以根据具体成绩和选科要求进行志愿填报。我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。专科分数线可参考链接（三科成绩）：https://zs.bcsa.edu.cn/index/lnzsfsx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考咨询",
        "question": "您好，河南考生文史类成绩449位次78317，有希望报考贵校社会工作专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-本科录取",
        "question": "四川考生理科460 位次192766能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-民政职业大学",
        "question": "老师，我想问一下，重庆理科考生448分可以报考贵校的智慧健康养老管理或者康复辅助器具技术吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-*",
        "question": "北京考生，语数外218，报贵校护理专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好，分数优势不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问广东考生473分录取本校的本科吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师你好，湖南历史考生431分，省排名59116，如果想报该校有希望嘛",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。没过控制线无法录取。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考录取",
        "question": "浙江考生 男孩 物化 想报考贵校的康复辅助器具技术本科专业 分数496 录取概率几何？ 谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南文科472排名58914报名贵校有希望吗?几率大吗",
        "question": "我看今年刚招本科生，如果报的话几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。分数优势若不是很大，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咨询",
        "question": "老师，你好，我想问一下今年招收的是不是本科专业",
        "answer": "考生你好，我校今年在山东投放了本、专科计划，请根据成绩合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "吉林省文科省排两万过了本省本科最低分数线能不能考入贵校？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。仅过最低控制线录取几率小，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南考生",
        "question": "文科二本线超35分，能录取吗，能否转专业",
        "answer": "考生你好，我校今年首次招收本科生，没有具体的参考信息。转专业政策目前还在研究制定中，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-贵校是不是今年在河南本科招生",
        "question": "河南理445，240000可以被贵校录取吗，可以报考什么专业？",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南投放了本科计划，第一年招收收本科生，没有具体的参考信息，可报考专业有智慧健康养老管理，社会工作，康复辅助器具技术，婚姻服务与管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问对广东有招生计划吗？如果录取后可能再转专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在广东投放了本科计划，入学后的专业调整政策还在研究制定中。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-民政职业大学",
        "question": "请问江西历史系总分比本科线高24分有希望被贵校的婚姻管理专业录取吗 分数487 全省位次38400",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-康复辅助器具专业",
        "question": "老师您好，北京考生物化生473分，位次38023，想报考咱们学校本科批次康复辅助器具专业有希望吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山东考生",
        "question": "老师您好，应届生，物生政，报考本校录取有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-生活环境",
        "question": "老师您好，我想了解一下贵校的食宿环境，万分感谢",
        "answer": "https://mp.weixin.qq.com/s?t=pages/video_detail_new&scene=1&vid=wxv_3518611761404428288&__biz=MjM5MDE4NjgzMQ==&mid=2649893850&idx=1&sn=909b6c49d08ee10b22b4e02a21e6bacc&vidsn=&sharer_shareinfo_first=1224a3a46e10272dffc87b723841e558&sharer_shareinfo=1224a3a46e10272dffc87b723841e55...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是天津的考生，选科全文，分数502，排名38171，您看我有机会报考贵校的现代殡葬管理专业吗，会不会被退档",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。一般来说，只要进档了，身体条件符合专业培养要求不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川考生咨询",
        "question": "1.理科491能上贵校本科吗？ 2.能上的话，进校后有更换专业的机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。本科转专业政策目前还未出。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-康复辅助器具",
        "question": "老师您好，我校康复辅助器具专业是本科吗",
        "answer": "考生你好，该专业有本、专科的招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考咨询",
        "question": "辽宁考生物化地392报考本校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-民政职业大学",
        "question": "老师，您好！请问重庆应届女生史地政总分448分，位次27138有希望就读贵校吗，还望告知，谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川考生",
        "question": "理科491男生能上吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "我是河北考生历史类449分有机会被贵校录取吗？开放的专业有哪些？",
        "answer": "考生你好，我校在河北投放了本、专科招生计划，请根据分数合理报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江西史政地472，女、排名47184，可以进吗？",
        "question": "江西史政地472，女、排名47184，可以进吗？",
        "answer": "考生你好，分数优势不是很明显，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-您好，江苏物理考生466被录取的概率大吗?",
        "question": "您好，江苏物理考生466被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，录取几率小，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生咨询",
        "question": "湖北省文科444分排名40617录取殡葬管理专业的概率大吗",
        "answer": "考生你好，分数优势不是很明显，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京考生",
        "question": "北京考生，物化政439，本科有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，分数优势不是很明显，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "浙江考生 政史地507 能报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "考生 你好，一段线上考生可报考我校本科层次专业，具体可报考智慧健康养老管理，现代殡葬管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-毕业",
        "question": "请问贵校毕业证书是什么类型的？能在学信网上查询吗？",
        "answer": "考生你好，对取得我校学籍、在规定年限内达到所在专业毕（结）业要求者，颁发民政职业大学毕（结）业证书。对符合学士学位授予条件者，颁发相应学位证书。对退学学生，视具体情况发放肄业证书或开具写实性学习证明。毕业证书学信网可查。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-专升本",
        "question": "老师您好，请问现代殡葬管理专业进行专升本，能升到哪个专业，升到那个学校去，如果升到本科需要在本科学校学几年？",
        "answer": "考生你好，按照学校目前的专升本政策，考生可升入北京石油化工学院的人力资源管理专业学习，学制为2年，即考生从专科入学到本科毕业的学习时长为5（3+2）年。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河北物理484有机会录取吗",
        "question": "河北强基线484",
        "answer": "考生你好，我校今年在河北招收首批的本科生，没有具体的参考信息，按照往年专科录取情况来看，录取几率较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生计划",
        "question": "对河南招多少人",
        "answer": "考生你好，我校在河南省理科类投放了本科计划18个，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京本科",
        "question": "前面我咨询如果分数达到投档线，会不会因为105%的投档后因为成绩排名末位导致退档，您回复：“考生你好，如果身体条件或其他情况不符合专业培养要求，存在被退档的可能。”但我查看招生简章，没有对身体条件和其他情况的要求，是不是就意味着不会退档。",
        "answer": "考生你好，投档比例由考试院与学校共同设定，一般为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-关于现代殡葬管理专业学习内容以及就业前景",
        "question": "老师您好，想跟您咨询一下现代殡葬管理专业都学习哪些内容，毕业后工作内容大概是什么？未来就业前景如何？",
        "answer": "主干课程：生命文化教育、殡葬文化学、殡葬管理学、中国殡葬史、殡葬信息与智能技术、殡葬服务机构管理、殡葬服务项目 策划与主持、殡葬视频编辑与制作、安宁疗护与哀伤抚慰、殡葬用品设计与创新、遗体防腐整容技术、遗体火化技术、殡葬设备故障检测与维修、公墓规划设计等。\n       就业方向：毕业生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "question": "您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "answer": "考生你好，录取几率小，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校专科录取吗谢谢",
        "answer": "考生你好，录取几率小，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348 能报考吗？能报考什么专业？",
        "answer": "考生 你好，一段线上考生可报考我校本科层次专业，具体可报考智慧健康养老管理，现代殡葬管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-志愿报考",
        "question": "云南文科485位次42035可以报考本校吗",
        "answer": "考生你好，达到本科二批次控制线即可报考我校，由于分数优势不是很明显，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问老师，北京三主科210分能报考本校的专科吗",
        "answer": "考生你好，北京专科三主科达到120分即可报考，并结合合格考两门合格，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-天津考生499，位次39003，报考贵校殡葬管理专业",
        "question": "老师您好，我是天津考生（物化生），分数499，位次39003，请问报考贵校现代殡葬管理及康复辅助器具技术，录取机会大吗？",
        "answer": "考生你好，今年招收首批的本科生，没有具体的参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "请问贵校是是按什么顺序录取的",
        "answer": "分数优先，遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "辽宁物理类招生计划有多少人，辽宁物理类可以报考什么专业",
        "answer": "考生你好，辽宁物理类本科计划10个，专业为康复辅助器具技术，现代殡葬管理，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-高考录取",
        "question": "新疆理科超线20分，有录取希望吗",
        "answer": "考生你好，达到招生计划批次的省控线即可填报我校志愿，录取按照分数优先原则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是新疆普通类理科考生，新疆理科二本线262，本人282超线20，有报考贵校的希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "辽宁物理类可以报考贵校吗?",
        "answer": "考生你好，我校今年在辽宁仅投放了本科计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考志愿",
        "question": "河南文科95716位次有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南仅投放了本科计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京",
        "question": "北京 女 选生物 政治 历史 分数419 排名47048 有机会录取贵校吗 如果能录取哪个专业组的哪个专业机会大呢",
        "answer": "考生你好，我校今年在北京投放了本、专科招生计划，请根据分数情况合理填报志愿，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-您好，北京考生430分有希望上咱们的本科大兴校区吗？",
        "question": "您好，北京考生430分有希望上咱们的本科大兴校区吗？",
        "answer": "考生你好，本科批次专业的志愿填报须达到最低控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京考生",
        "question": "北京455分能被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在北京招收首批的本科生，没有具体的参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山东考生469有望上贵校吗",
        "question": "山东考生469 位次257507有望上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校在山东投放了本、专科计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-陕西",
        "question": "贵校在外省招本科生吗",
        "answer": "考生你好，我校在陕西文史类投放了8个本科招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-陕西",
        "question": "贵校在外省招本科吗",
        "answer": "考生你好，我校在陕西投放了8个文史类本科计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京450",
        "question": "有希望报考吗？",
        "answer": "考生你好，450分可以填报我校本科层次专业计划，欢迎报考，由于首次招收本科生，没有具体的参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "重庆文科450分能上你们学校的智慧健康养老管理专业或者现代殡仪管理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在重庆招收首批本科生，没有具体的参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-黑龙江理科考生分数467位次45752康复辅助器具技术能入取",
        "question": "黑龙江理科考生分数467位次45752想报康复辅助器具技术能入取吗",
        "answer": "考生你好，录取几率大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-专业介绍",
        "question": "老师您好，麻烦咨询一下现代殡葬管理和婚姻服务与管理学习课程以及就业去向，谢谢。",
        "answer": "殡葬"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山东444，位次317026可以报贵校的本科吗",
        "question": "山东444，位次317026可以报贵校的本科吗",
        "answer": "考生你好，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京450",
        "question": "可以报考贵学校吗",
        "answer": "考生你好，可填报我校本科层次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山东考生",
        "question": "您好老师，请问430女生能报告贵校吗？有播音主持专业合格证",
        "answer": "考生你好，我校今年在山东投放了本、专科层次计划，请根据成绩合理报考，我校专业计划均为普通批次，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-广东物理类考生，报本科是参考往年专科录取位次吗",
        "question": "老师好，本人物理生453分（广东物理类本科线442分），能报贵校本科专业吗？感谢老师抽空回复，谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批的本科生，没有 往年参考信息，达到本科批次线即可报考，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-贵校报考条件",
        "question": "山东文科472历地生有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，没有具体参考信息，鉴于你的分数优势不是特别明显，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-浙江",
        "question": "浙江考生物理化学技术 外语是日语 可以报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校专业不限制考生语种，入学后的外语公共课仅为英语，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "您好老师，浙江考试544分，省排名118095，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，录取几率大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-志愿",
        "question": "辽宁文科生415可以报考贵校的本科专业婚姻服务与管理，健康养老管理，共产党历史专业吗 被录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在辽宁文史的本科计划专业为现代殡葬管理，智慧健康养老管理，分数优势不是特别明显，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-就业",
        "question": "康复辅助器具专业的就业方向和就业率怎么样？学习一些什么样的专业知识？",
        "answer": "就业问题：毕业生可在民政系统的各级康复辅具技术中心、残联系统的各级辅助器具(资源)中心以及各地养老机构、康复 辅助器具配置服务企业，从事康复辅助器具项目管理、配置服务、无障碍改造等工作；可在康复辅助器具生产制造企 业从事康复辅助器具产品研发、设计、制造等工作；可在各级各类医疗...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-我能报考本校哪些本科专业？",
        "question": "我是北京应届生 高考总分 448 语文 82 数学 90 英语 78 物理 55 化学 67 地理 76 我能报考本校哪些本科专业呢？或者是录取有希望吗？稳妥吗？",
        "answer": "考生你好，我校首批5个本科专业均可报考。首次招本科生 ，没有具体的参考信息，由于分数优势不是特别明显，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-本科开设公共日语的问题",
        "question": "老师好，我高考选考的是日语，请问贵校对语种是否有限制？大学本科阶段是否开设日语作为公共外语课程？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校不限制考生语种，但是外语公共课仅有英语，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "重庆文科460+报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校在重庆招收首批的本科生，没有具体的参考信息，根据你的分数及控制线标准，录取几率还是有的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川453分能上贵校专科吗",
        "question": "四川453分能上贵校专科吗",
        "answer": "考生你好，录取专科的可能性较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-本科招生",
        "question": "452分，请问如果达到调档线，专业服从调剂，会不会退档",
        "answer": "考生你好，如果身体条件或其他情况不符合专业培养要求，存在被退档的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-甘肃历史类过本科线四到五分425可以冲吗",
        "question": "888",
        "answer": "考生你好，我校甘肃计划较少，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-吉林考生",
        "question": "吉林文科 345 能进去专科专业吗 能在学校内专升本吗",
        "answer": "考生你好，我校在吉林专科计划较少，慎重报考。学校目前的专升本对接学校全部为北京地区的其他本科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南理科",
        "question": "河南理科404，线上8分有机会报考本校吗，可以给些报考建议吗",
        "answer": "考生你好，达到理工二批次控制线即可填报我校志愿。由于目前是平行志愿模式，可以考虑尽量把意愿强烈的学校放在靠前的位置，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-填报",
        "question": "你好，老师，我是浙江文科考生普通一段位次号172612，能报考你们学校本科吗，进的概率大吗",
        "answer": "考生你好，一段线上考生可填报我校本科专业，第一年招本科生，没有具体的参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-有没有希望录取",
        "question": "江西考生，物化地组合，469分。能否录取本科专业？",
        "answer": "考生你好，我校今年在江西招收首批本科生，根据你的分数及省控线标准 ，录取几率大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江西历政地468排名49697有机会吗",
        "question": "江西历政地468排名49697有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在江西招收首批的本科生，没有参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京",
        "question": "老师您好，北京考生456想报贵校希望大吗？本科四年都是在北京吗？在大兴校区的本科专业有什么？",
        "answer": "考生你好，今年我校在北京招收首批的本科生，没有相关的参考信息。本科新生在大兴校区培养，招生专业有智慧健康养老管理，社会工作，康复辅助器具技术，现代殡葬管理，婚姻服务与管理。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "想咨询一下河南理科424有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "考生你好，达到理科二批次最低控制线即可报考，录取按照分数优先原则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-陕西报考",
        "question": "陕西文史最低多少可以报考贵校呢",
        "answer": "考生你好，陕西文史类考生达到最低控制线397分 即可报考，录取按照分数优先原则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川考生，477，女生",
        "question": "你好，请问一下四川考生，文科，女，477分，有机会被录取吗？然后再咨询一下，转专业的条件是什么呢",
        "answer": "考生你好，我校在四川投放了文史类的本科计划，欢迎报考，录取几率大。本科层次的转专业政策目前没有出台。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-24年天津本科专业有哪些招多少人",
        "question": "24年天津本科专业有哪些招多少人",
        "answer": "考生你好，我校在天津投放了10个本科计划，专业为康复辅助器具技术，现代殡葬管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "河南理科428有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校在河南投放了理工类的本科计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-天津全理您们招吗",
        "question": "请问您们这还招不招天津全理考生",
        "answer": "考生你好，我校在天津投放了10个本科计划，全理考生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "请问也想要报考贵校，应该填报本科二批还是专科提前批",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南的招生计划是普通本科二批次，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京，物生地组合",
        "question": "北京463分有望报考贵校吗？ 专业组里没选的专业会被调剂到吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，超过本科批次线即可报考。关于专业调剂以考生实际填报志愿情况，按照北京市录取规则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江苏考生",
        "question": "理科464 录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，无相关参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "最低多少可以报考贵校呢",
        "answer": "考生你好，达到招生计划所属批次的最低控制线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-北京考生",
        "question": "461本科线上27分能来贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在北京招收首批本科生，没有往年参考信息，根据你的分数及控制线，录取希望大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-专业",
        "question": "请问一下该校本科四川招生专业有哪些，专业代码和没有升本科之前是一样的吗，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校今年在四川招收首批本科生，文史类专业有康复辅助器具技术，社会工作，智慧健康养老管理。专业代码与高职（专科）不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-填报",
        "question": "请问浙江省474 位次195914可以填报本科的专业吗",
        "answer": "考生你好，根据浙江省志愿填报要求，一段录取结束后，若我校仍有剩余计划，一段线线下考生可填报我校剩余的本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-河南报考",
        "question": "河南理科403分有机会报考吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南招收首批本科生，没有往年参考信息，根据你的分数和省控线，录取几率还是有的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-今年内蒙古考生可以报这个院校吗",
        "question": "今年民政职业大学内蒙古考生可以报吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在内蒙投放了普通批次的本科及高职（专科）计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "湖南历史类455分位次46154有被录取的可能吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在湖南招收首批本科生，没有往年参考信息。根据你的分数和省控线标准，录取希望是有的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-今年本科在哪个校区上学",
        "question": "今年本科在哪个校区上学",
        "answer": "考生你好，本科新生在大兴校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "请问湖南464分41313位次， 文科生，有望进入贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在湖南招收首批本科生，没有往年参考信息。根据你的分数和省控线标准，录取希望是有的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-江苏考生咨询",
        "question": "江苏489 位次十万七可以被录取吗？概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在江苏招收首批本科生，无往年参考信息。根据你的分数及省控线标准，录取几率还是有的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "您好，我是河南文科考生453分，想去贵校学习殡葬一类专业，请问这个专业招满了吗，我这个分数可以去吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南招收首批本科生，无参考信息。现代殡葬管理专业招生计划为5个，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-不好意思，请问一下就读后拿到的毕业证书是本科学位的嘛",
        "question": "不好意思，请问一下就读后拿到的毕业证书是本科学位的吗",
        "answer": "考生你好，招生录取时层次为本科，则达到毕业条件，且符合学位授予条件，可以获得就读专业学科类学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "云南理科500分可以报考贵校殡葬管理专业吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在云南招收首批本科生，无参考信息。根据你的分数和省控线标准，你的录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "北京总分不够434就不能报贵校的本科计划是吗",
        "answer": "是的，我校本科录取在本科普通批次，与其他本科学校一样参照北京市本科最低控制线进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-陕西410分107316位次有望到贵校吗",
        "question": "无",
        "answer": "考生你好，我校今年在陕西招收首批本科生，无参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "北京总分431能被贵校本科计划录取吗",
        "answer": "考生你好，达到本科批最低控制线方可报考我校本科层次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "文科生24届考生457，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年在湖南招收首批本科生，无参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-学位",
        "question": "读贵校专科专业毕业后，毕业证上是什么学位",
        "answer": "考生你好，专科毕业没有学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "重庆物理类今年488有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校今年 在重庆首次招收本科生，无参考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-影视多媒体技术",
        "question": "读的是高职专业，毕业证书颁发时是不是学士学位",
        "answer": "考生你好，高职层次毕业是没有学位的，本科层次毕业达到学位颁发标准，可以获得专业相关的学科类学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "本人江西选择物化生，高考分448，请问报现代殡葬管理可以吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年在江西仅投放了本科计划，物理类专业为康复辅助器具技术，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "贵校在重庆的招生计划？",
        "answer": "考生你好，我校今年在重庆投放了8个物理类的本科计划，专业为康复辅助器具技术，智慧健康养老管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-今年浙江杭州本科招生计划",
        "question": "今年浙江杭州本科招生计划",
        "answer": "考生你好，我校2024年在浙江投放了10个本科计划，专业为康复辅助器具技术，现代殡葬管理，智慧健康养老管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-殡葬专业",
        "question": "老师您好，凭证今年广西招殡葬专业是招3个吗？改专业是职业本科么，请问有往年的投档分数线可以参考么",
        "answer": "考生你好，我校今年在广西本科，高职（专科）计划均有投放，欢迎报考。本科第一年招生，无参考信息。高职（专科）分数可参考https://zs.bcsa.edu.cn/index/lnzsfsx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取情况",
        "question": "看贵校在四川设置了三个专业，如果考生分数没有达到任何一个专业线但是到了调档线，服从调剂的话可以被贵校其他专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，没有达到任何一个专业线而达到了提档线可能是矛盾的，服从调剂是指在投放了招生计划的专业中调剂，也就是这三个专业。你说的情况可能是所谓的大家都填报了“热门”专业，而计划数不够分，分低的考生如果服从调剂就分配到了“冷门”专业，不服从则会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-计划",
        "question": "今年河南招生计划",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南省仅投放了本科计划，其中文史类为17个，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-咱们学校代码是多少？",
        "question": "咱们学校代码是多少？",
        "answer": "1128"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-山西",
        "question": "理科450可以报考嘛",
        "answer": "考生你好，我校2024年在山西投放了11个本科招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "想报康复辅助器具技术",
        "answer": "考生你好，我校2024年在江西物理类投放了8个本科招生计划，专业为现代殡葬管理，婚姻服务与管理，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考本科殡葬管理专业要求",
        "question": "您好，我是 2024 届北京高考生，高考成绩正好在北京本科线 434 分，请问如果报考贵校本科殡葬管理专业成功记录高吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，无往年参考分数。体检要求 可参考（https://zs.bcsa.edu.cn/info/1018/3924.htm），欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-报考",
        "question": "老师承认政策加分吗",
        "answer": "考生你好，我校落实各省（自治区、直辖市）招生主管部门依据教育部相关规定制定的加分政策，符合照顾加分条件的考生，按加分后成绩处理。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生人数",
        "question": "贵校向福建招收多少学生？",
        "answer": "考生你好，我校2024年福建物理类投放了5个本科招生计划，专业为康复辅助器具技术，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-24河南",
        "question": "河南理综308排名460000 有望被贵校的殡葬专业录取吗 谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2024年在河南省仅投放了本科招生计划，达到省控制即可填报我校志愿，实际录取按照分数优先原则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-本科",
        "question": "职业本科毕业以后 第一学历是本科学历吗",
        "answer": "考生你好，职业本科属于本科层次的高等教育，毕业后第一学历为本科层次学历，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "重庆文科考生435有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，无往年参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川",
        "question": "四川文科512分报考现代殡葬管理能录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，无往年参考信息，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-今年学校本科招生公共管理与服务有几个专业",
        "question": "我看贵校招生信息里面本科公共管理与服务有社会工作、婚姻服务与管理、智慧健康养老管理现、代殡葬管理4个专业，这四个专业都招生吗？还是只招婚姻服务与管理这一个专业。",
        "answer": "考生你好，我校今年在云南文史类仅投放了智慧健康养老管理专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有可能录取吗！！",
        "answer": "考生你好，我校今年在云南省未投放高职（专科）计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-四川文科501",
        "question": "老师，你好，四川文科501，能上贵校的智慧健康养老管理专业吗，这个专业在那个校区呢？以后好就业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年招收首批本科生，无往年参考信息，欢迎报考。本科新生在大兴校区就读。该专业毕业生可在各级民政部门、大型康养企业或机构从事康养服务质量管理、运营管理、行政管理等工作，也可升学深造。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生湖南",
        "question": "我是湖南文科考生分数414有机会录取吗位次68957",
        "answer": "考生你好，我校今年在湖南未投放高职（专科）计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取",
        "question": "四川考生男384能就读本学校的哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校2024年在四川高职（专科）层次理工类投放了健康管理专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取分数线",
        "question": "请问对于河南文科生录取分数线是多少？",
        "answer": "考生 你好，我校今年在河南仅投放了本科层次专业，且为首次本科招生，无往年参考信息，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-专业及录取",
        "question": "请问贵校今年是本科吗？ 四川文科462 报考康复辅助器具技术 希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年开展首批本科招生，没有参考分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-职业本科和普通本科有什么区别",
        "question": "你好老师，请问贵校的职业本科是什么意思，毕业找工作的话容易吗",
        "answer": "考生你好，本科职业教育，是国家在高等职业教育中开展的本科层次的职业教育，不同于普通本科教育。本科层次职业教育主要培养高层次、高技能的应用技术型人才。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取分数线",
        "question": "福建文科生的录取分数线",
        "answer": "考生你好，我校今年在福建首次进行本科招生，未有参考分数，高职（专科）未投放计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-殡葬专业河北艺术生430分可以录取吗",
        "question": "殡葬专业河北艺术生430分可以录取吗",
        "answer": "考生你好，我校在河北投放的招生专业计划均为普通类，艺术类考生报考仅参考文化成绩，不参考艺术成绩。是否能够录取按照分数优先原则执行。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-招生人数",
        "question": "贵校面向四川招生人数",
        "answer": "考生你好，我校2024年在四川文史类投放本科计划11个，高职（专科）计划9个，最终计划以省考试院公布为准，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-陕西文史429能报贵校专科还是本科？",
        "question": "陕西文史429能报贵校专科还是本科？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在陕西仅投放了本科计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-殡葬专业",
        "question": "殡葬专业在江苏招生吗？男孩",
        "answer": "考生你好，今年我校未在江苏历史类投放殡葬专业。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校外语公共课仅为英语，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-录取分数",
        "question": "我486文史类能上社会工作专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在四川首次招收本科生，没有往年的参考分数等信息，按照志愿设置及填报要求，考生可填报我校志愿，录取与否按照分数优先原则执行，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-调转专业",
        "question": "贵校可以调专业吗",
        "answer": "高职（专科）层次专业在入学后第二学期初可以申请调整，本科层次专业今年是第一年招生，目前的转专业政策正在研究制定中。"
    },
    {
        "schoolName": "民政职业大学",
        "title": "民政职业大学-贵校是本科还是专科？属于几本院校？",
        "question": "学校是属于本科院校还是专科院校？是传统意义上的几本？",
        "answer": "民政职业大学是一所民政部直属公办的职业本科高校，非传统的普通本科高校。2024年在河北有本科层次及高职（专科）层次专业招生，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-录取，专业，住宿",
        "question": "山西理科206可以报考贵校吗，可以报哪些专业呢，还有问问住宿环境",
        "answer": "可以报考动漫制作技术专业。我校宿舍条件：1、公寓楼 5-6人间，无独立卫生间，2、平房公寓：3-4人间，有独立卫生间。都是上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-广西",
        "question": "美术生招生吗？",
        "answer": "我校在广西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "可以报考新闻采编与制作专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-江西",
        "question": "江西播音生招吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在江西只招会展策划与管理专业。没有播音与主持专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-中国舞",
        "question": "我是山东考生中国舞考生统考230.16综合分394.70位次4853 可以报咱们学校吗？录取成功几率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-广东",
        "question": "招广东美术生吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在广东没招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在江西只招会展策划与管理专业。没有美术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-老师，河北省男孩子，物化地，253分，能报考咱们学校吗？",
        "question": "老师，河北省男孩子，物化地，253分，能报考咱们学校吗？",
        "answer": "可以的，我们是文理兼收的，提档线是200分。填报第一志愿就可以了。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-咨询",
        "question": "山西理科生250，主科172，可以填报贵校吗",
        "answer": "可以的，我们是文理兼收的，填报第一志愿就可以了。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-北京艺术传媒职业学院",
        "question": "河南艺术生 表演统考分240 文化课264可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我们今年在河南只有普通文理专业招生。没有艺术类专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-山东艺考",
        "question": "请问有计划在山东招导演生表演生吗 大概怎么录取 分数多少",
        "answer": "同学你好，我校今年在山东招生专业是普通文理的没有表演类专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-请问",
        "question": "美术综合411可以吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在山东招生专业是普通文理的没有美术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342分，主科179分，艺术联考178分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的，填报第一志愿，"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-招生",
        "question": "请问贵校有海南普通类招生计划吗？",
        "answer": "我校在海南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-咨询",
        "question": "请问不是艺术生可以上贵校吗",
        "answer": "我校在上海没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-咨询",
        "question": "有在江西招录音乐表演器乐方向的考生吗",
        "answer": "我校今年在江西只有普通文理专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-招生",
        "question": "今年在湖南有招生计划吗",
        "answer": "同学你好，我校今年没有在湖南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-录取",
        "question": "湖南省美术联考242文化77综合252.5可以被本校的美术类专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-分数能上吗",
        "question": "物化地273能在贵校机会上吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在河北历史物理线是：200。您的分填报第一志愿就可以了。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-表演",
        "question": "请问招广东考生吗？",
        "answer": "同学您好，我校今年在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-表演",
        "question": "请问招江苏的表演生吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在江苏招生专业是动漫制作技术，没有表演专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在河南招生的专业是：会展策划与管理。没有美术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京艺术传媒职业学院",
        "title": "北京艺术传媒职业学院-云南考生",
        "question": "贵校影视表演专业今年对云南招生吗？",
        "answer": "同学你好，我们今年在云南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院中瑞酒店管理学院",
        "title": "北京第二外国语学院中瑞酒店管理学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "有希望录取的，可咨询010-89283362"
    },
    {
        "schoolName": "北京第二外国语学院中瑞酒店管理学院",
        "title": "北京第二外国语学院中瑞酒店管理学院-河南",
        "question": "河南文科433能报考吗",
        "answer": "可以填报的，详情可咨询010-89283362"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育职业学院",
        "title": "北京体育职业学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，我院24年在河南没有招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育职业学院",
        "title": "北京体育职业学院-您好，山东考生咨询",
        "question": "您好 山东考生 体育生，综合分491 今年可以报考咱们学校吗",
        "answer": "同学你好，我院24年在山东没有招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育职业学院",
        "title": "北京体育职业学院-河南体育生文化课没过线",
        "question": "咨询一下有可能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我院24年在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育职业学院",
        "title": "北京体育职业学院-河南",
        "question": "河南成绩291体育136可以上吗",
        "answer": "同学你好，我院24年未在河南投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育职业学院",
        "title": "北京体育职业学院-河北体育历史类",
        "question": "河北考试 体育289.55 文化348 综合484.434 有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，我院录取只看文化分，在专科批次，这个分数有希望，建议试试看。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育职业学院",
        "title": "北京体育职业学院-体育",
        "question": "河北考生，体育230文化312，综合395有希望上贵校吗，理科",
        "answer": "同学你好，我院在河北没有体育加试，所以不看体育分，只看文化分数，建议你填报试试看，我院在专科普通批次内。"
    },
    {
        "schoolName": "北京体育职业学院",
        "title": "北京体育职业学院-体育",
        "question": "云南考生，体育76，文化348有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好~ 我院2024年未在云南投放招生计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校录取吗？有推荐的专业吗？提档比是？会被退档吗？",
        "answer": "抱歉，我校只在北京有招生计划，没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-报考专业和专升本（北京）",
        "question": "老师您好 我是北京考生 语数英三科共考244 想报考护理或营养或检验或影像专业 我能成功的被该校录取吗 如果被录取 我还想请问一下 专升本入选的资格是什么 谢谢",
        "answer": "我校不划定录取分数线，按照语数英三科总成绩从高分到低分，择优录取。每年择优推荐15%左右的应届毕业生参加北京市组织的专升本考试，护理专业对接本科院校为首都医科大学，药学、中药学、康复治疗技术、中医康复技术专业对接本科院校为北京城市学院。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-山东",
        "question": "山东物化生421,368431，能报考贵校什么专业",
        "answer": "抱歉，我校只在北京有招生计划，没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-专科",
        "question": "考生语数外269报考贵校的影像专业有希望吗",
        "answer": "可以报考。我校不划定录取分数线，按照语数英三科总成绩从高分到低分，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-广东物化地考生434有机会报考贵校吗",
        "question": "434分，排位267359可以报考中医学吗？",
        "answer": "抱歉，我校只在北京有招生计划，没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-咨询",
        "question": "想咨询一下贵校定向培养除了农村户口外，对于分数有什么要求？是否需要达到本科线？",
        "answer": "我校提前批次要求农户，普通批次没有户别要求（城镇农户均可报考）。按照语数英三科成绩从高到低，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-录取",
        "question": "北京考生语数外218，想报贵校护理专业有希望吗？",
        "answer": "我校不划定录取分数线，按照语数英三科总成绩从高分到低分，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-北京",
        "question": "女 合格考全过 语数英230 有机会录取贵校吗 如果能录取哪个专业机会大呢",
        "answer": "我校不划定录取分数线，按照语数英三科总成绩从高分到低分，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-录取",
        "question": "你好 本校是公办还是民办？河北史地政445分位次68399报考护理专业机率大吗？",
        "answer": "我校为公办院校。我校只在北京有招生计划，没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-录取",
        "question": "你好2024年河北史地政445分可以报考贵校护理专业吗？",
        "answer": "抱歉，我校只在北京有招生计划，没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-咨询",
        "question": "江西文科394有机会吗？",
        "answer": "抱歉，我校只在北京有招生计划，没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342分，主科179分可以报考贵校吗",
        "answer": "我校不划定录取分数线，按照语数英三科总成绩从高分到低分，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-北京考生255分",
        "question": "北京考生255分三科，报贵校能否录取？",
        "answer": "可以报考。我校不划定录取分数线，按照语数英三科总成绩从高分到低分，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-咨询",
        "question": "请问语数英三科192北京考生可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校不划定录取分数线，按照语数英三科总成绩从高分到低分，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "北京卫生职业学院",
        "title": "北京卫生职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "抱歉，我校只在北京有招生计划，没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-录取",
        "question": "山东考生，663位次在1504能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-录取",
        "question": "河南考生674，排名882到958，有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，建议报考，请联系我校招生组：https://admission.ucas.ac.cn/showarticle/Article/dc7dc7f7-1b95-4d46-80e9-b6b29c4278a2/012843cd-e42a-4174-9dc4-661a025b1a11"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-转专业政策",
        "question": "想问一下国科大转专业政策",
        "answer": "同学你好！我校转专业政策可以参加以下链接："
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-录取",
        "question": "老师，您好！我是内蒙考生理科，高考成绩655,省排名642！能被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好！我校2024年未在内蒙古投放本科计划，谢谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-录取",
        "question": "我们是四川考生，今年含加分672，四川省排名1250，填报贵校今年的国家专项，能被录取吗？",
        "answer": "建议报考。欢迎与我校招生组联系https://admission.ucas.ac.cn/ShowArticle/Article/dc7dc7f7-1b95-4d46-80e9-b6b29c4278a2/57d27465-477f-4622-8f61-bbfa9d468ed4"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-转专业",
        "question": "与确认专业申请阶段，申请专业对原录取专业或通识培养成绩有什么要求吗",
        "answer": "同学你好！我校转专业政策可以参加以下链接："
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-河南录取",
        "question": "河南考生672排名1024到1095，有望被贵校录取吗",
        "answer": "建议报考，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-录取",
        "question": "福建考生，676分，全省436名，录取概率大吗",
        "answer": "2023年录取分数线674，可供参考，建议报。"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校本科阶段没有公共外语俄语课。"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工科，近几年贵校录取最低分是多少？谢谢",
        "answer": "同学你好！我校内新疆高中班因为覆盖多个省市考生，建议出分后联系国科大招办010-88256215咨询志愿填报事宜。"
    },
    {
        "schoolName": "中国科学院大学",
        "title": "中国科学院大学-有关协和医班的咨询",
        "question": "老师您好！我是福建的一名考生。2023年国科大在微信公众号发布的招生讯息有提到将开设协和医班。请问协和医班的具体招生、培养计划有发布吗？ 如有，该在哪里查看或向哪位老师咨询？",
        "answer": "同学你好！有关我校2024年本科招生相关信息，请以2024年简章为准。感谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "北京网络职业学院",
        "title": "北京网络职业学院-河南",
        "question": "你好 河南197理科能上贵校吗？",
        "answer": "理科197有困难，去年最低分234，大数据技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京网络职业学院",
        "title": "北京网络职业学院-咨询",
        "question": "北京文科342分可以报考贵校吗",
        "answer": "北京要看语数外分数，总分过120即可填报，专业可根据自己的想法选择，计划充裕。如有问题随时联系，联系电话81303630"
    },
    {
        "schoolName": "北京网络职业学院",
        "title": "北京网络职业学院-咨询",
        "question": "河南文科300，美术216可以报贵校吗",
        "answer": "文科300分可以报考我校，建议多选几个专业，去年文科录取最低分专业是大数据技术，分数270分。如有其他问题，也可以随时电话联系81303630"
    },
    {
        "schoolName": "北京网络职业学院",
        "title": "北京网络职业学院-山东文科290分，排名602707，可以报考吗",
        "question": "山东文科",
        "answer": "山东综改，参照我校往年录取情况，需要在400分左右，建议您看下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-湖南历史类1532名是否有机会录取贵校法学或马克思主义理论",
        "question": "如题",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学。马克思主义理论再选科目为政治。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-就业",
        "question": "请问中国社会科学院大学在就业方面去向，学校会组织统一的公务员等相关考试吗？",
        "answer": "同学你好，学校会有相应的就业指导，如简历指导、求职训练营等，也有职业规划类课程，公务员考试也会有相应的指导讲座。具体报考根据个人情况进行选择，自行报考即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-男女生的比例",
        "question": "请问中国社会科学院大学在校生男生和女生的比例大概是多少？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学。目前学校男女比例大致2：3，每年根据学生报考情况略有变化。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-转专业",
        "question": "辽宁历史类考生612分： ①被文科专业录取后可以转入中国社会科学院大学物理方向的财政学经济学专业吗？转专业的条件是什么？ ②学校保研率是多少？一般都保研到本校吗？ ③就业方面相比其他学校优势介绍下。 谢谢！",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！学校有相应的转专业政策，入学后文理可以互转，除一定学分要求外，一般有相应考核，转入经济类专业一般有高等数学等考核，具体请以接收学院当年政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-录取",
        "question": "老师你好 我们是安徽的男考生，选科是物生地，全省排名4046位，想报考贵校的偏理工类专业请问有合适的吗？例如大数据管理与应用，信息管理与信息系统，金融科技，经济统计学之类的，还有贵校的转专业条件是怎样的？是否能保研？比例多少？ 以上，谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！你的分数参考往年录取情况有较大录取可能，欢迎你将我校填报第一志愿报考，增加录取几率。."
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-山东考生分数635，排名6709，有希望报考贵校吗?",
        "question": "您好，山东考生分数635，排名6709，有希望报考贵校吗?还有想询问一下保研率以及保研资格的问题，谢谢!",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！你的分数参考往年录取情况有较大录取可能，欢迎你多填报我校录取专业，且第一志愿报考，增加录取几率。."
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-录取可能",
        "question": "老师 你好 想问一下湖北考生选科政史地 分数600 位次2176 服从专业调剂 有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！湖北文科2023年我校录取最低599分，大约位次2148."
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！安徽文科2023年我校录取最低590分，大约位次1890，可进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-重庆高考454分能读吗",
        "question": "重庆高考文科生454分能读吗",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！由于我校第一年在重庆招生，暂无往年分数参考。你也可以参考我校在其他省份录取情况，如2023年四川文科位次1600左右，云南文科录取位次1200左右。可根据高考人数等综合因素进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-分数线了解",
        "question": "江西历政地省排2784按历年分数线有望报贵校的网络与新媒体专业吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考中国社会科学院大学！江西2024年文科录取最低位次1650左右，每年最低分位次会略有浮动，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-历地技549位次112557财务管理有机会吗",
        "question": "历地技549位次112557财务管理有机会吗",
        "answer": "您好，社科大今年在浙江首次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-还想问一下",
        "question": "能跨系转专业吗？",
        "answer": "同学你好，转专业目前可以跨学院，相同学科门类之间转专业相对更容易些，具体以学校和转入学院当年公布要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-北京考生分数637位次4789可以报贵校吗？",
        "question": "想读经济金融会被调剂吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-天津女孩630文科5451，请问老师有希望冲上贵校吗？",
        "question": "还想了解一下保研率，谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！按照往年情况，有希望，欢迎一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-推免",
        "question": "请问老师，入学后转法学专业的比例大概多少？学校平均推免率大概多少？谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学。学校充分尊重学生的兴趣和专长，本科一年级下学期有首次转专业机会，一般在修满一定学分（40学分）的基础上，符合拟转入专业当年公布的接收条件即可申请。具体需要根据当年申请情况，以各学院公布转专业政策为准。同时，学校也有相应的辅修政策。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-咨询",
        "question": "您好，请问 物化生 江苏考生 523分 113932名 ，排名占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业组呢？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学，非常抱歉因招生规模有限，目前暂未能在全国各省份招生，很遗憾在江苏暂未招生，欢迎研究生报考！更多信息欢迎关注招生网https://skdzs.ucass.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-关于法语专业的问题",
        "question": "老师您好！我是安徽省的考生，707名；请问法语专业——辅修国际事务与国际关系专业的保研率和升学去向如何，转向国际政治专业的要求高不高；贵校一般在什么时候开始专业分流",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-浙江省招生",
        "question": "老师您好，想问在浙江省今年招考的情况下，以历政生为选考科目总分549的条件下，能否报考贵校呢？",
        "answer": "您好，社科大今年在浙江首次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-老师好，请问今年有在广西招生吗？",
        "question": "老师好，请问今年有在广西招生吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学，非常抱歉因招生规模有限，目前暂未能在全国各省份招生，很遗憾在广西暂未招生，欢迎研究生报考！更多信息欢迎关注招生网https://skdzs.ucass.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-云南考生617分1480名可以就读贵校吗？",
        "question": "若是可以就读，会不会被调剂到非志愿专业？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！去年社科大云南文史录取最低分603，大约位次1243名左右，可大致参考，每年最低分会有所变化，健议可以放在一志愿报考以增加录取几率。如果投档后，分数排名靠后，有调剂的可能性，建议服从调剂以免有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-重庆文科450",
        "question": "有希望报考你们的，思想政治教育专业汉语言文学专业嘛",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！由于我校第一年在重庆招生，暂无往年分数参考。你也可以参考我校在其他省份录取情况，重庆文科450名，预估录取可能性较大，建议第一志愿报考，且多填报一些专业志愿以增加录取几率，按照喜好顺序进行排列即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-广东考生",
        "question": "老师好。请问，广东历史类考生609分，排位1925。 1.录取汉语言文学专业概率大不大？ 2.广东省有没有现场咨询会？ 3.学生宿舍几人间？有无空调？洗手间和洗澡在房间内吗？ 谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学！按照往年情况，你的位次有较大录取可能，欢迎一志愿报考我校，参照往年情况录取汉语言文学专业概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-关于志愿填报",
        "question": "您好老师，请问：本人已过山西文科二本线四分，但对人文社科有着极大兴趣，想报考贵校，是否有机会？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学，非常抱歉因招生规模有限，目前暂未能在全国各省份招生，很遗憾在山西暂未招生，欢迎研究生报考！另外，目前我校在其他省市均为一本（或本科批）线上录取，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-浙江省招生",
        "question": "贵校2024年是否有在浙江省招生",
        "answer": "您好，社科大今年在浙江招生，欢迎关注招生网https://skdzs.ucass.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-位次号",
        "question": "请问贵校今年在浙江招生的国际关系/金融/法学/财务/经济学专业大概在什么位次号？",
        "answer": "您好，社科大今年首次在浙江招生，暂没有太多往年参考，也可以参考其他省份招生情况。欢迎关注招生网https://skdzs.ucass.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-各省卷子难度不一样，分数线问题",
        "question": "您学校的最低录取分数线的分数以及排名与我省的一分一段表对比有差别，这样在选大学的时候会不会不是很准确？毕竟各省试卷的难度都各有不同，您这个分数线是报考您学校的考生中最低分数，各省有这么多的学生填报您的学校，比如说有的省份填报您的学校，他的分数是670分，但他的排名只在全省排...[详细]",
        "answer": "您好，欢迎关注中国社会科学院大学！各省份的录取分数确实是不同的，因为各省高考人数、试卷等均不同，所以一般不进行跨省比较。我校的每年录取分数也是根据当年实际录取结束后的实际分数进行公布，大家可根据公布的最低分、平均分再对应本省的录取位次进行参考即可。"
    },
    {
        "schoolName": "中国社会科学院大学",
        "title": "中国社会科学院大学-报考中国社会科学院大学",
        "question": "你好老师，我是甘肃考生女，历史组，高考成绩，610分省排300以上，请问报考贵校有没有希望？请问有没有该校在甘肃招生组老师的联系电话？",
        "answer": "同学你好，欢迎关注中国社会科学院大学，非常抱歉因招生规模有限，目前暂未能在全国各省份招生，很遗憾在甘肃暂未招生，欢迎研究生报考！更多信息欢迎关注招生网https://skdzs.ucass.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-05专业组多少分能录",
        "question": "今年考生664，能被贵校05专业组录取吗？",
        "answer": "欢迎您报考北京大学医学部~"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-05专业组3个专业都选上能保证不被退档吗？",
        "question": "05专业组3个专业都选上能保证不被退档吗？",
        "answer": "建议您在报考时，专业组内选择“服从调剂”。"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-服从调剂是在所选专业组内调剂还是医学部所有专业",
        "question": "服从调剂是在所选专业组内调剂还是医学部所有专业",
        "answer": "专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-录取概率",
        "question": "你好我是甘肃物化政考生位次12683想报考贵校口腔医学部能被录取吗",
        "answer": "欢迎报考北京大学医学部，我们欢迎每一个热爱医学的学子报考~【温馨提示：医学类专业，色盲色弱考生不予录取】"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-咨询药学创新班事宜",
        "question": "药学本硕博连读创新班还继续招生吗，政策是什么，谢谢",
        "answer": "药学专业（六年制本硕连读），本专业学制六年，学生按教学计划完成学业考核合格者，颁发本科和研究生毕业证书，符合学士和硕士学位授予条件者授予 理学学士和理学硕士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-国家专项",
        "question": "如果通过国家专项进入北大医学部护理专业的话，可以转专业吗？如果可以，转专业有哪些限制",
        "answer": "可以转专业。转专业政策详见以下网址https://jiaoyuchu.bjmu.edu.cn/xsfw/xjsw/zzy/zcwj3/221629.htm"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-2024年北京考生询问北大医学部录取相关信息",
        "question": "1.675分，全市1077名以内，今年去北大医学部药学有希望么？ 2.本硕6年连读，是不是不用考虑考研的事情？ 3.如果调剂到同专业组的基础医学和预防医学，能否转专业？",
        "answer": "欢迎报考北京大学医学部，北京市实行平行志愿录取，如果对医学感兴趣，鼓励积极报考。北京大学药学专业是六年制本硕连读长学制，本科结束通过二级学科资格考核，即可直接进入研究生阶段学习。北京大学医学部在校生，在大一大二均可申请转专业到医学部内其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京大学医学部",
        "title": "北京大学医学部-护理学",
        "question": "护理学对性别，生理健康有要求吗 就业前景如何",
        "answer": "北京大学医学部体检标准执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》(教学〔2003〕3号)及相关补充规定。根据指导意见，除其中列举的患有学校可以不予录取的疾病外，医学门类下各专业对色盲、色弱及其他各类不能准确识别颜色者不予录取。有下列情况者不宜就读医学类...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-北京，617分，7800位次",
        "question": "上宏福概率",
        "answer": "根据往年录取情况，北京考生这个位次报考我校海南学院中外合作办学专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-收费",
        "question": "请问一年学费多少呢",
        "answer": "2024年学费标准：金融科技、大数据管理与应用、电子商务（商务智能与智慧供应链）、工商管理类、法学、网络与新媒体专业5000元/年；软件工程专业一、二年级5500元/年，三、四年级16000元/年；电信工程及管理（中外合作办学）、物联网工程（中外合作办学）专业7万元/年；电子信息工程（中外合...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-广东物化生607分，排名17884，能报贵校哪个专业？",
        "question": "广东物化生607分，排名17884，能报贵校哪个专业？",
        "answer": "根据往年录取情况，广东物理类考生这个分数报考我校海南学院中外合作办学专业把握大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-广西24物理考生高考分566，可以报考贵校吗",
        "question": "广西24物理考生高考分566，可以报考贵校吗",
        "answer": "根据往年录取情况，广西物理类考生这个分数报考我校玛丽女王海南学院中外合作办学专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-浙江考生物化组合，649分，省排13159名",
        "question": "浙江考生物化组合，649分，省排13159名，有没有希望报北邮中外合作班？",
        "answer": "根据往年录取情况，浙江考生这个位次报考我校中外合作办学专业希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-宏福校区",
        "question": "新疆理科考生，540分，位次2662，请问能被贵校中外合作办学录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况，新疆理科考生这个分数报考我校中外合作办学专业希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-河北物化政613",
        "question": "可以报咱们院校吗、可以选什么专业",
        "answer": "根据往年录取情况，河北考生这个分数报考我校中外合作办学专业把握很大。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-调剂",
        "question": "老师您好，贵校在宁夏招收四个专业，假如我被贵校提档且服从调剂，一定是四个专业之一吗？还是说有可能会调剂到四个之外的专业？",
        "answer": "我校在宁夏只招生这四个中外合作办学专业，所以一定是这四个专业之一，不会调剂到四个之外的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询预上一年预科后可以选择的专业哪些专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "少数民族预科的学生被我校录取后，在我校预科教育中心预科培养一年，主要学习数学、物理、计算机、英语、语文等相关课程。"
    },
    {
        "schoolName": "北京邮电大学(宏福校区)",
        "title": "北京邮电大学(宏福校区)-想了接本校在重庆招生计划",
        "question": "重庆考生620左右能否上本校计算机专业和电子信息专业",
        "answer": "考生可登录我校本科招生网或者我校本科招生微信公众号查询我校今年在重庆市招生计划和往年在重庆分专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-视力要求",
        "question": "一眼近视550，一眼近视250，矫正视力4.9。可以报么？",
        "answer": "如果矫正度数小于等于600度，是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-视力要求",
        "question": "报考视力要求多少合适？",
        "answer": "裸眼大于等于4.8"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-安徽物化生",
        "question": "577 全省排名40402 有机会嘛",
        "answer": "我校近两年在安徽录取的女生情况如下，可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-广东物化生女587分可上吗",
        "question": "？",
        "answer": "我校近两年在广东录取的女生情况如下，可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-招生计划",
        "question": "怎么没有2024年的招生计划？",
        "answer": "可以通过“航天工程大学”微信公众号获取2024年招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-怎么查找贵校往年各专业的录取分数？",
        "question": "怎么查找贵校往年各专业录取分数？贵校全是带军籍吗？",
        "answer": "我校根据考生总成绩录取，学员入学即入伍"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-您好请问报考你们学校需要政审吗",
        "question": "您好请问报考你们学校需要政审吗您好请问报考你们学校需要政审吗",
        "answer": "需要"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-您好请问报考你们学校需要政审吗",
        "question": "您好请问报考你们学校需要政审吗",
        "answer": "需要"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-录取",
        "question": "选科物化历，557，海南省，女，能报吗",
        "answer": "我校近两年在海南省录取的女生情况如下，可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-录取",
        "question": "海南省人，女，分数557，能报否",
        "answer": "我校近两年在海南省录取的女生情况如下，可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-色弱",
        "question": "山东物化生533分省排名105771可以报贵校提前批吗？有色弱可以报贵校的什么专业？指挥类，和非指挥类都可以报吗？",
        "answer": "1、我校近两年在山东省录取的男生情况如下，可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-天津物化生女生593，排名13469，可以报该校吗",
        "question": "天津物化生女生593，排名13469，可以报该校吗",
        "answer": "我校近两年在天津录取的女生情况如下，可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-专业",
        "question": "贵校有地理信息科学或城乡规划专业吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-身高158",
        "question": "身高158，女生可以报名吗",
        "answer": "女生体检要求：身高≥158cm"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-报考",
        "question": "去年录取最低分数及位次是多少？入学就有军籍吗？",
        "answer": "1、不同地区分数和位次不同"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-报考",
        "question": "去年录取最低分数及位次是多少？入学就有军籍吗？",
        "answer": "1、河南地区去年录取的男生分数：596-634，位次：24444-6603"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-我是河北考生，女生，高考成绩570",
        "question": "该院校录取分数大概是多少，我有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校近两年在河北省录取的女生情况如下，可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-天津男生报考通信工程，信息安全",
        "question": "视力其中一个4.4矫正视力5.0，另一只眼睛裸眼视力5.0询问是否能被录取",
        "answer": "体检要求：裸视力≥4.5  矫正视力≥4.8"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-天津女生物化生",
        "question": "595分能过军检线吗",
        "answer": "可通过“军校招生”、“中国军号”、“中国民兵”等官方微信公众号以及“省考试院”等官方平台查询军检线"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-报考问题",
        "question": "老师。您好我是河南考生.今年高考是577分.可以报考咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，请您参考我校近几年的录取最低名次和录取平均分综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "战略支援部队航天工程大学",
        "title": "战略支援部队航天工程大学-从该校毕业是否会分配工作",
        "question": "从该校毕业是否会分配工作",
        "answer": "本科毕业后面向全军分配工作。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-天津招生",
        "question": "今年位次3599-3747被录取的概率大吗，法学二次选拔的成功率是多少呀，是只看数学英语的笔试还是还有面试呢",
        "answer": "考生您好，高招问题请加入我校2024天津高招咨询QQ群（群号：966193716）或拨打022-23504845进行咨询，近期也有线下咨询，请关注南开大学本科招生微信公众号已经发布的线下咨询通知。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-广西地区民族班报名条件",
        "question": "广西地区历史类民族班的报名条件是什么？",
        "answer": "考生您好，民族班报名条件请咨询广西招生考试院。如有其他问题，可加入我校2024年广西高考招生咨询QQ群（群号：696592825），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "question": "色弱可以报考贵校电气和电子信息专业吗",
        "answer": "考生您好，南开大学严格按照教育部发布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，请您结合该文件、《南开大学 2024年本科招生体检标准》以及考生体检表上医师的体检结论进行判断。两份体检文件可以在南开大学本科招生网(https://zsb.nankai.edu.cn/)“招生政策”一栏查看。您也可以拨打02...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-志愿填报",
        "question": "6个专业需要填满吗老师？",
        "answer": "考生您好，关于四川省的高招咨询问题，您可以联系四川招生组老师13920714666，加入南开大学2024四川高招咨询QQ群（群号：138257536），或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师细致解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-提前批转专业",
        "question": "请问提前批的外国语言文学类专业分流政策？提前批专业录取后有机会转专业吗？如能转政策是什么？",
        "answer": "考生您好，提前批入校后可以申请转专业，我校转专业“转出零门槛，转入有考核”。如有其他问题，可加入南开大学2024黑龙江高招咨询QQ群（群号：320666318），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "安徽物化生648分5241名能进贵校吗",
        "answer": "考生您好，关于安徽省的高招咨询问题，您可以加入南开大学2024安徽高招咨询QQ群（群号：721205872），或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师细致解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-加分认可及转专业",
        "question": "认可四川省的少数民族加分政策20分吗，分专业时是否认可。转专业的条件及限制是什么",
        "answer": "考生您好，根据《南开大学2024年本科招生章程》，南开大学在确定调档数量、录取分数线及安排专业时，认可教育部和各省教育主管部门审定的全国性政策加分。依据教育部文件要求，同一考生如有多项政策加分，只采用最高一项加分，加分不能累计。所有高考加分项目及分值不适用于强基计划招生，以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-提前批",
        "question": "请问报提前批外国语言文学类有必须通过本省外语口语考试的要求吗？没去考能报吗？",
        "answer": "考生您好，我校提前批外国语言文学类没有必须通过本省外语口语考试的要求，可以报考。如有其他问题，可加入我校2024年山东高考招生咨询QQ群（群号：576388128），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开大学录取",
        "question": "新疆文科普通类总分553分，排名344名被该校提档的概率有多大？录取后是否保证服从考生专业志愿？",
        "answer": "考生您好，关于新疆的高招咨询问题请联系新疆招生组18222881919。您也可以加入我校2024年新疆高考招生咨询QQ群（群号：1288976），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "上海24届物化地574分排3531，请问有希望进工科实验班，信息科学与技术方向，数据与大数据方向吗，被调剂的可能性大不大，有没有被退档的风险。如果进入院校后有机会转系吗。",
        "answer": "考生您好，入校后可以申请转专业，我校转专业“转出零门槛、转入有考核”。关于上海市的高招咨询问题，您可以联系上海招生组老师13920112638，加入南开大学2024上海高招咨询QQ群（群号：777241484），或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师细致解答您的问题。欢迎报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-国专转专业",
        "question": "国家专项计划录取后能自由转专业吗",
        "answer": "考生您好，通过国家专项计划录取的学生入校后可以自由申请转专业，与普通批录取的学生享受同样的转专业政策。如有其他问题，您可以加入南开大学2024河南高招咨询QQ群（群号：966280752），或拨打咨询热线022-60365167进一步咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-老师您好",
        "question": "可以咨询一下福建历史407可以上该校的与加拿大注册会计师合作4➕项目吗",
        "answer": "考生您好，关于福建省的高招咨询问题，您可以加入南开大学2024福建高招咨询QQ群（群号：465158966），或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师细致解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取",
        "question": "河北物化生，女孩，高考成绩643，河北省位次2334报考计算机或电子信息类专业有机会吗。谢谢老师",
        "answer": "考生您好，关于河北省的高招咨询问题可联系河北招生组老师16611801082进一步咨询，也可加入南开大学2024河北高招咨询QQ群（群号：654401734），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-转专业",
        "question": "文科的大类招生分流是完全按照学生的自愿还是成绩。另外，可以从工商管理类专业转到经济学类吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年招生政策为“大类分流100%按照意愿、类内专业任选”，转专业“转出零门槛、转入有考核”，可以申请从工商管理类专业转到经济学类。您可以加入南开大学2024重庆高招咨询QQ群：607232385，也可以拨打咨询热线022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报考南开大学！感谢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开专项需要多少分",
        "question": "南开专项需要多少分",
        "answer": "考生您好，如您咨询的是国家专项计划，请登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”可以查看我校今年在河南国家专项招生计划及往年录取分数情况。如您咨询的是高校专项计划，请拨打咨询热线022-60365167进一步咨询。您可以加入南开大学2024河南高招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取",
        "question": "江苏历史类位次1500名左右能冲击贵校吗",
        "answer": "考生您好，关于江苏省的高招咨询问题可联系江苏招生组13820739163进一步咨询，也可加入南开大学2024江苏高招咨询QQ群（群号：626335425），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-招生咨询",
        "question": "江苏物化生省排名3747进入贵校工科试验班希望大吗",
        "answer": "考生您好，关于江苏省的高招咨询问题可联系江苏招生组15822925363进一步咨询，也可加入南开大学2024江苏高招咨询QQ群（群号：626335425），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-能否报考",
        "question": "在青海高考分数584 280名能否报考贵校",
        "answer": "考生您好，请联系青海招生组13512266917，您也可以加入2024南开大学青海高招咨询QQ群（群号：722877331），或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "请问黑龙江省653分排名1903有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年黑龙江高考招生咨询QQ群（群号：320666318），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取相关问题",
        "question": "四川文科考生615分，排名433-464，报考贵校被录取的几率大吗？我已通过提前批次报考贵校，请问提前批同本一批考生一样，入校后都能转专业吗？",
        "answer": "考生您好，提前批入校后可以申请转专业，按照往年录取情况，您在提前批录取希望很大。如有其他问题，可加入南开大学2024四川高招咨询QQ群（群号：138257536），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-投档比",
        "question": "如果高于百分百，今年是否承诺进档不退档",
        "answer": "考生您好，关于投档问题您可以拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组老师为您更加细致地解答。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-高校专项",
        "question": "山西高校专项592，位次9520有希望吗？",
        "answer": "考生您好，您可以加入南开大学2024山西高招咨询QQ群（群号：681551459），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-咨询本校入学考",
        "question": "想咨询一下进入学校有一个入学考试，可以2次转专业，转专业比例大约多少？",
        "answer": "考生您好，关于二次选拔和转专业的问题，您可以加入南开大学2024辽宁高招咨询QQ群（群号：566127462），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师更加细致地为您解答。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-请问河南文科624位次539能否报考南开？有什么推荐专业吗",
        "question": "请问河南文科624位次539能否报考南开？有什么推荐专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以加入南开大学2024河南高招咨询QQ群（群号：966280752），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-提前批马克思主义专业能否申请转到其他专业",
        "question": "老师好：提前批马克思主义，就读以后能否申请转到其他文科类专业。",
        "answer": "考生您好，提前批入校后可以申请转专业。如有其他问题，可加入南开大学2024陕西高招咨询QQ群（群号：948956743），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-考生咨询",
        "question": "吉林省位次1973，有希望冲到贵校的理科实验班吗？另外能否告知贵校的吉林省的招生QQ群吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年吉林高考招生咨询QQ群的群号：967689959，您也可以拨打咨询热线022-23504845、022-60365167进一步咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取咨询",
        "question": "福建考生 物化生 650分 2688名能否被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年福建高考招生咨询QQ群（群号：465158966），或拨打咨询热线022-23504845、022-60365167进一步咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "我是新疆单列类学生位次是2242，能不能报考你们学校",
        "answer": "考生您好，关于新疆的高招咨询问题请联系新疆招生组18222881919。您也可以加入我校2024年新疆高考招生咨询QQ群（群号：1288976），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "老师：您好，天津物化生女考生652，名次2337，报考07组工科班有希望吗？",
        "answer": "考生您好，高招问题请拨打022-23504845、022-60365167进行咨询，近期也有线下咨询，请关注南开大学本科招生微信公众号已经发布的线下咨询通知。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-强基计划",
        "question": "请问四川哲学强基入围后，面试的时间和地点是？",
        "answer": "考生您好，请及时查看南开大学本科招生网发布的关于南开大学2024年强基计划入围标准及学校考核安排的通知（https://zsb.nankai.edu.cn/2024-06-26/1739.html）。面试时间为2024年7月1日，面试地点请参考准考证。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开大学",
        "question": "河南理科，女生633，位次7831，有望被贵校录取吗？有哪些建议专业呢？",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年河南高考招生咨询QQ群（群号：966280752），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-天津女生646分，3047位次，政史地，建议填报吗？",
        "question": "天津女生646分，3047位次，政史地，建议填报吗？",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年天津高考招生咨询QQ群（群号：966193716），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "内蒙文科614，排名109 可以报贵校哪个专业",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年内蒙古高考招生咨询QQ群（群号：322542168），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-请问贵校哲学系今年在贵州招生吗",
        "question": "招生情况",
        "answer": "考生您好，您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校今年在贵州招生计划及往年录取分数情况。如有其他问题，可加入我校2024年贵州高考招生咨询QQ群（群号：647282872），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取",
        "question": "老师，您好！我是湖南考生，位次2800，请问能否有机会被贵校理工科实验班招进？",
        "answer": "考生您好，关于湖南省的高招咨询问题可联系湖南招生组老师13212289695进行咨询，也可加入南开大学2024湖南高招咨询QQ群（群号：464176515），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-法学",
        "question": "请问法学分数线大约多少？谢谢",
        "answer": "考生您好，您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校今年在山东招生计划及往年录取分数情况。如有其他问题，可加入我校2024年山东高考招生咨询QQ群（群号：576388128），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "老师有贵校山东高考招生咨询QQ群吗",
        "answer": "考生您好，我校2024山东高招咨询QQ群的群号：576388128，您也可以拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开大学的国家专项计划的录取概率",
        "question": "四川省理科641通过国家专项计划的录取概率大吗？是稳，保还是冲？",
        "answer": "考生您好，关于四川省的高招咨询问题可联系四川招生组老师13920714666进一步咨询，也可加入南开大学2024四川高招咨询QQ群（群号：138257536），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "安徽物化生661，位次2623.请问能进工科试验班（信息科学与技术）吗？",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年安徽高考招生咨询QQ群（群号：721205872），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-提前批",
        "question": "请问提前批报小语种，入校后是否可以辅修其他学位？",
        "answer": "考生您好，提前批入校后可以辅修其他学位。如有其他问题，可加入南开大学2024湖南高招咨询QQ群（群号：464176515），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-我这个分数是否能上南开大学的马克思主义提前批",
        "question": "很喜欢贵校提前批的的马克思主义哲学专业，本考生2024年湖南高考总分623，省排位567名，能进入这个专业的概率是多少，是否能进入贵校的此专业",
        "answer": "考生您好，根据往年录取分数情况，您在提前批被录取的希望非常大，非常欢迎您报考南开大学。关于湖南省的高招咨询问题可联系湖南招生组老师13212289695进一步咨询，也可加入南开大学2024湖南高招咨询QQ群（群号：464176515），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-能不能冲",
        "question": "老师，陕西理工科位次3322，分数636可以冲一冲吗",
        "answer": "考生您好，您可以拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取",
        "question": "湖南历史类考生628分，432名可以被那些专业录取呢？",
        "answer": "考生您好，关于湖南省的高招咨询问题可联系湖南招生组老师13212289695进行咨询，也可加入南开大学2024湖南高招咨询QQ群（群号：464176515），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-能否被录取",
        "question": "湖南历史类考生628分，532名可以被那些专业录取呢？",
        "answer": "考生您好，高招问题请联系湖南招生组13212289695，或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-国家专项",
        "question": "请问工商管理类（未来商业领导者计划)和公共管理类的湖南省招生吗，面向的对象与要求是什么",
        "answer": "考生您好，今年我校在湖南历史类国家专项计划中有投放这两个专业，您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校今年在湖南招生计划及往年录取分数情况。如有其他问题，请联系湖南招生组13212289695，或拨打咨询电话022-23504845、022-6...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-高校专项",
        "question": "老师您好，我是浙江的一位考生，我通过了贵校的高校专项的初审，如果我有幸能被贵校录取，进校后可以申请转专业吗",
        "answer": "考生您好，通过高校专项入校的考生可以申请转专业。如有其他问题，请拨打022-23504845、022-60365167进行咨询。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开大学录取",
        "question": "福建省物化政考生排名14473是否有望被贵校社会学专业录取",
        "answer": "考生您好，我校社会学专业所属专业大类今年在福建省物理类没有招生计划。您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校今年在福建招生专业计划及往年录取分数情况。也可以拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。感谢您的留...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开大学历史学类",
        "question": "我为天津考生，位次3190-3326，历史赋分100，报考贵校历史学类有希望吗",
        "answer": "考生您好，高招问题请拨打022-23504845、022-60365167进行咨询，近期也有线下咨询，请关注南开大学本科招生微信公众号已经发布的线下咨询通知。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取",
        "question": "我是甘肃省物理方向一位考生，成绩616，省排名3024，有国家专项，有没有可能被贵校录取",
        "answer": "考生您好，请联系甘肃招生组18722292585，您也可以打开“南开大学本科招生”微信小程序查看甘肃招生组行程及联系方式，或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-录取咨询",
        "question": "1、上海，排位2963，物化，选02组，有无录取的可能？ 2、02专业只填一个金融学是否可以？ 3、可以跨专业组转专业吗？ 谢谢",
        "answer": "考生您好，关于上海市高招咨询问题可联系上海招生组13920112638，也可以加入南开大学2024上海高招咨询QQ群（群号：777241484），或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开大学",
        "question": "你好老师，麻烦问一下有没有甘肃招生组老师的联系电话？谢谢，孩子历史组608分第552名，报考贵校。不知道有没有希望",
        "answer": "考生家长您好，甘肃招生组请联系18722292585，您也可以打开“南开大学本科招生”微信小程序查看甘肃招生组行程及联系方式，或拨打022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快。"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-专业",
        "question": "在南开转专业好转吗？转专业有什么要求",
        "answer": "考生您好，我校转专业“转出零门槛，转入有考核”，详细请加入南开大学2024河北高招咨询QQ群（群号：654401734），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-提前批的马克思主义理论",
        "question": "老师您好，我想问一下贵校提前批的马克思主义理论这几年在河南的招生分数线和位次，还有培养计划以及能否转专业",
        "answer": "考生您好，您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校今年在河南招生计划及往年录取分数情况。提前批入校可以转专业。如有其他问题，可加入我校2024年河南高考招生咨询QQ群（群号:966280752），或拨打咨询电话022-23504845、022-6036...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "考生您好，南开大学严格按照教育部发布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，请您结合该文件、《南开大学 2024年本科招生体检标准》以及考生体检表上医师的体检结论进行判断。两份体检文件可以在南开大学本科招生网(https://zsb.nankai.edu.cn/)“招生政策”一栏查看。关于分流及转专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开的录取条件及零调剂政策",
        "question": "老师您好，请问： 1、安徽历史方向成绩646分、位次366名，填报贵校能否录取到法学专业？ 2、贵校在安徽是否有专业“六保一”或“三保一”的政策？",
        "answer": "考生您好，关于安徽省的高招咨询问题可联系安徽招生组老师（16602297087）详细咨询，也可加入南开大学2024安徽高招咨询QQ群（群号：721205872），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-提前批",
        "question": "请问提前批报小语种，入校后是否可以辅修其他学位？",
        "answer": "考生您好，提前批入校后可以辅修其他学位。如有其他问题，可加入南开大学2024湖南高招咨询QQ群（群号：464176515），或拨打南开大学招生咨询热线022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572有希望吗",
        "answer": "考生您好，请加入我校2024年甘肃高考招生咨询QQ群（群号：122428756），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167详细咨询，会有招生组的老师细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-历史系",
        "question": "请问今年在山西招生吗，为什么去年没有历史系的分数线",
        "answer": "考生您好，您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校今年在山西招生计划及往年录取分数情况。如需进一步咨询，可加入我校2024年山西高考招生咨询QQ群（群号：681551459），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-大类分流政策",
        "question": "大一结束时，大类招生学生进行分流，选专业的模式和政策是什么？如果没有选到喜欢的专业，请问可以转专业吗？转专业有什么要求和限制？",
        "answer": "考生您好，南开大学今年招生政策包括“大类分流100%按照意愿，类内专业任选”、转专业实行“转出零门槛，转入有考核”制度等。请加入我校2024年云南高考招生咨询QQ群（群号：799969750），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步详细咨询，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-咨询录取",
        "question": "历史方向415名可以录取到南开的什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年江西高考招生咨询QQ群（群号：441055316），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-安徽省文科351名,能报哪些专业？",
        "question": "本人高考成绩647分，安徽省文科351名，能报考哪些专业？南开历史系可以吗？",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年安徽高考招生咨询QQ群（群号：721205872），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-强基计划入围时间",
        "question": "什么时候能够知道孩子强基计划是否入围了？我们是河北省考生，物化生组合，630分，位次，4705",
        "answer": "考生家长您好，强基计划相关信息请持续关注强基计划报名平台（https://bm.chsi.com.cn/jcxkzs/sch/10055）和南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/）的通知及最新动态，如有其他问题，请加入南开大学2024河北高招咨询QQ群（群号：654401734），或拨打咨询电话022-23504845、022-60...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "老师，572文科可以上吗这个学校",
        "answer": "考生您好，您可以加入我校2024年河南高考招生咨询QQ群（群号：966280752），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-对西藏招生计划与藏汉比是多少",
        "question": "对西藏招生计划与藏汉比是多少",
        "answer": "考生您好，您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校今年在西藏招生计划及往年录取分数情况。如有其他问题，可加入我校2024年西藏高考招生咨询QQ群（群号：298220825），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "考生您好，南开大学转专业实行“转出零门槛，转入有考核”政策。关于分数及转专业具体问题请加入我校2024年湖南高考招生咨询QQ群（群号：464176515），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步详细咨询，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，关于公共外语相关问题可咨询我校公共外语教学部022-23501476，如有其他问题，请加入我校2024年辽宁高考招生咨询QQ群（群号：566127462），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167，会有招生组的老师更加细致地解答您的问题。欢迎报考南开大学！感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-学校录取二本吗？",
        "question": "省排名54000左右可以录取二本吗？",
        "answer": "考生您好，请拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-住宿",
        "question": "请问贵校住宿条件如何",
        "answer": "考生您好，关于住宿条件可查看阳光高考平台院校信息库中南开大学食宿条件介绍，如有其他问题，请加入南开大学2024贵州高招咨询QQ群（群号：647282872），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进行咨询。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-有没有可能录取",
        "question": "安徽考生，物化生九省联考645分1200名左右，想报法学，理工类可有希望 ，另外如果转专业有啥要求",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策为“转出零门槛，转入有考核”，详细请加入南开大学2024安徽高招咨询QQ群（群号：721205872），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-贵校双100%政策",
        "question": "是不是我把某个专业组里的6个志愿填满并不重复，即使勾选服从调剂，也不会调剂到第七个未填报的志愿？",
        "answer": "考生您好，关于政策详细问题请加入南开大学2024黑龙江高招咨询QQ群（群号：320666318），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-南开大学",
        "question": "你好老师，我是甘肃考生，想报考贵校，高考成绩，是历史组加政治，大概610分，审判300以上，有没有希望被录取？还有就是入校后有没有转专业政策？具体有什么条件限制？",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策为“转出零门槛，转入有考核”，关于高考成绩及转专业详细问题请加入南开大学2024甘肃高招咨询QQ群（群号：122428756），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策较为宽松，“转出零门槛，转入有考核”，详细请加入南开大学2024四川高招咨询QQ群（群号：138257536），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-报考",
        "question": "老师你好我是新疆内高班物化生考生，若想报考贵校眼视光医大概需要多少分和位次",
        "answer": "考生您好，请加入南开大学2024新疆高招咨询QQ群（群号：1288976），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-专业",
        "question": "金融、计算机、人工智能专业在转入时有没有对物理类专业的限制？",
        "answer": "考生您好，请加入南开大学2024河北高招咨询QQ群（群号：654401734），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-考研",
        "question": "请问物理类专业考研可以转金融专业吗",
        "answer": "考生您好，请加入南开大学2024河北高招咨询QQ群（群号：654401734），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进行咨询，会有招生组的老师详细解答您的问题。感谢您的留言，祝您生活愉快！"
    },
    {
        "schoolName": "南开大学",
        "title": "南开大学-专业分数线",
        "question": "请问贵校的计算机科学技术去年的收分如何，报考人数如何",
        "answer": "考生您好，您可以登录南开大学本科招生网（https://zsb.nankai.edu.cn/），点击右侧“录取分数及计划”查看我校往年录取分数情况。如有其他问题，可加入我校2024年重庆高考招生咨询QQ群（群号：607232385），或拨打咨询电话022-23504845、022-60365167进一步咨询。欢迎报考南开大学！"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "北京物化考生位次5300名报考天大有希望吗",
        "answer": "同学您好，您可以将我校大类专业作为前几志愿冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-国家专项",
        "question": "江西理化地606，位次8892，报国家专项有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好，您的成绩报考我校国家专项有很大希望被录取，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-专业问题",
        "question": "贵校马克思主义理论类专业在安徽录取最低位次是多少",
        "answer": "同学您好，您可以参照下往年该大类的录取分数位次。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "你好，甘肃理科考生今年考了634，省一本控制线370，省内排名1500多名，报考贵校能录取吗",
        "answer": "同学您好，您的成绩报考我校被录取的希望很大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-请问报考经济管理试验班有多大可能",
        "question": "重庆高考635，位次4625",
        "answer": "同学您好，您可以把我校经济管理试验班作为前几志愿冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大；以及你校王牌专业有哪些；你校住宿条件如何；最后想问一下有什么推荐专业吗",
        "answer": "同学您好，您可以把我校专业作为前几志愿冲刺一下。我校在广西投放的招生计划均为我校学科实力强劲的专业。我校北洋园校区为4人寝、卫津路校区为6人寝。您可以结合自己的兴趣和往年的录取位次报考我校专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-人文科学实验班（汉语言，英语）分专业",
        "question": "老师您好！1.如果高考成绩在别人后面，但在校成绩在前面，更偏重哪个成绩能选择自己想要的的专业呢？ 2.江西历史生616分，920名录取概率大吗",
        "answer": "同学您好，人文科学试验班的分流原则是“志愿优先，参考高考相对成绩和在校成绩”。您可以把我校该大类作为前几志愿冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "请问四川文科604，排名1000名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，您的成绩报考我校被录取的希望很大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-选专业",
        "question": "如果高考成绩在别人后面，但在校成绩在前面，那更偏重哪个成绩呢，哪方面更有优先选择权呢，人文科学实验班（汉语言和英语）",
        "answer": "同学您好，人文科学试验班的分流原则是“志愿优先，参考高考相对成绩和在校成绩”。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-社会科学实验班",
        "question": "请问社会科学实验班会分流到马克思主义理论专业吗？",
        "answer": "同学您好，我校社会科学试验班大类中包含马克思主义理论专业，因此可以分流到该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-分流专业选科",
        "question": "那如果我的高考分数不如别的同学高，但我一学期下来成绩在前面点比较好，那还是会分到自己不想选的专业吗",
        "answer": " 我校不同学院专业分流政策不同，具体哪个大类的分流政策可以咨询022-60316985进行询问。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-怎样分流专业",
        "question": "您好老师！大类专业后面括号里面的专业是大二再分是吧，每个学校都按什么规则分专业呢（汉语言和英语)还是自主选择",
        "answer": "同学您好，专业分流主要为第一学期结束后寒假期间确认主修专业，社会和人文科学试验班遵循“志愿优先，参考高考相对成绩和在校成绩”的原则进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-怎样分流专业",
        "question": "您好老师！大类专业后面括号里面的专业是大二再分是吧，每个学校都按什么规则分专业呢（汉语言和英语)还是自主选择",
        "answer": "同学您好，专业分流主要为第一学期结束后寒假期间确认主修专业，社会和人文科学试验班遵循“志愿优先，参考高考相对成绩和在校成绩”的原则进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-工科试验班（智能与计算类含人工智能、网络空间安全、计算机科学",
        "question": "工科试验班（智能与计算类）（含人工智能、网络空间安全、计算机科学与技术、软件工程）这四个专业都是同一个学院吗？",
        "answer": "同学您好，这四个专业都在智能与计算学部这一个学院中。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "河北物化生男618，位次8071，有机会录取到本校吗？专业选哪个合适？",
        "answer": "同学您好，您可以把我校专业作为前几志愿冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-天津大学",
        "question": "请问一下，我是四川考生，该校今年要招生的社会科学实验班里面的建筑学是中外合办的建筑学吗？",
        "answer": "同学您好，社会科学实验班里的建筑学专业不是中外合办的建筑学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "湖南632分，位次4835，国家专项能进贵校吗？",
        "answer": "同学您好，这个成绩通过国家专项进入我校的机会很大，可以进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "河北物化生，女孩，高考成绩643，河北省位次2334报考计算机或电子信息类专业有机会吗。谢谢老师",
        "answer": "同学您好，您的分数报考我校计算机和电气信息类的把握很大，可以进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "同学您好，对于进档考生，其所报专业志愿都无法满足要求时，若服从调剂，将由我校调剂到招生计划尚未完成的专业。我校对单科成绩没有要求。身体要求详见《普通高等学校招生体检工作指导意见》，我校严格执行相关规定。我校转专业实行“转出无门槛，转入有要求”的政策，转专业成功率达到60%以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "安徽理科男，排名4878，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "同学按照往年参考该分数进入天津大学有一定把握，请积极报考，欢迎报考天津大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-咨询",
        "question": "湖北物化生有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校在湖北投放的专业选科要求为物化组合，物化生选科组合有机会被天津大学录取，请给出往年分数，参考往年位次确定录取把握。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-转专业",
        "question": "老师您好！请问贵校转专业允许高中学习历史方向的大学转入理工类专业嘛？",
        "answer": "同学你好，我校在2024年，大多数学院转入均不对考生的高考选科作具体限制，并且我校有文科考生，转入计算机的先例，具体的政策须以当年为准。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "老师，您好！江西考生，省排3100，报考贵校的把握大吗？有没有选专业的余地，如果录取到不感兴趣的专业，转专业政策怎么样？",
        "answer": "同学你好该位次进入天津大学把握较大，并且有一定的专业选择余地，我校转专业实行转出无门槛转入有要求的政策，成功率在60%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "请问黑龙江省653分1903排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，该分数进入天大的把握特别大，并且有较大的专业选择余地，可微信搜索天津大学招生办公众号查询黑龙江省招生信息一览表，进行更为具体的线下咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-新疆单列理工招生专业",
        "question": "你好，我是2024届单列理工考生，请问贵校的专业分配是如何分配的啊，招生书上只有本科预科班，是根据预科成绩分配吗，有没有限定专业",
        "answer": "同学您好，我校录取的预科生需要经过一年的预科阶段学习，学习后进行专业分流，需要通过成绩+志愿结合形式确定本科专业，跟随专业所属大类进行大一阶段的培养。各省份专业范围与名额以当年政策为准，可以参考往届预科生分流情况。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-色弱",
        "question": "色弱的同学能否报考 工科试验班(高新舰船与海洋装备智能设计与管理) (船舶与海洋工程)？",
        "answer": "同学您好，色弱可以报考这个“工科试验班（高新舰船与海洋装备智能设计与管理）”。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业成功率大概是多少？",
        "answer": "我校转专业原则是“转出无门槛，转入有要求”，整体转专业成功率60%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "四川文科1565名，有机会录入贵校吗？",
        "answer": "同学您好，您的这个排名有机会进入我校，您可以把我校放在前几志愿，冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-高校专项，转专业",
        "question": "通过高校专项计划录取的学生，可以转专业吗？",
        "answer": "同学您好，通过高校专项计划录取的考生入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "安徽物化生660，位次2781，报贵校智能与计算，电气信息类，有希望被录取吗？谢谢",
        "answer": "您好！这个分数进档希望很大，关于专业的详细信息请进入安徽QQ咨询群进行咨询，群号：781114911"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-咨询",
        "question": "老师好！河北物理考生628分，一志愿报考贵校被录取的几率大不大？谢谢！",
        "answer": "您好！详细信息请进入河北QQ官方咨询群进行咨询 群号为：150821075"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-天津大学",
        "question": "您好，河南理科女生633，有望被贵校录取吗？建议报考哪些专业呢？",
        "answer": "您好！这个分数建议将天大放在第一志愿冲一冲，更多详细信息请进入河南QQ咨询群进行咨询，群号：860192374"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "新疆单列类理科考生364分能报考贵学校吗",
        "answer": "您好！具体信息请进入新疆QQ官方咨询群进行详细咨询，群号：805631838"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-寝室条件",
        "question": "卫津路校区住宿条件如何，多少人一个寝室，寝室是否有空调等必备设施",
        "answer": "卫津路校区宿舍6人间，均是上床下桌，空调全覆盖，并配备有层浴"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-信息管理与信息系统(本科（普通教育）类)",
        "question": "老师好，山东考生物化生组合，报考咱们家信息管理与信息系统(本科（普通教育）类)排位需要多少或者分数需要多少",
        "answer": "您好！信息管理与信息系统属于经济管理试验班大类，山东2024招生计划中未投放该大类的招生计划，详细信息请进入山东QQ官方咨询群进行咨询，群号为：377299043"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-预科",
        "question": "请问贵校在少数民族预科班分流专业中是否设有计算机类，电气类和电子信息类？",
        "answer": "您好！各个省份预科学生的专业确定必须在公布的各省专业范围内进行选择，各省专业范围与名额以当年政策为准，附往届广西的分流情况供参考：能源与动力工程、工程力学、计算机科学与技术、通信工程。具体详细事宜请在工作时间咨询招办，电话为：022-60316985"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-预科",
        "question": "老师您好，请问预科结业后能不能转专业？是否具有保研资格？是不是像往年一样需多读一年？结业后是否插班入学？",
        "answer": "您好！预科结业后能转专业，具有保研资格，下一级（25级）本科生一起编班"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-转专业",
        "question": "老师你好！请问转入生物医学工程有什么条件嘛？",
        "answer": "您好！天津大学转专业原则是“转出无门槛，转入有要求”，每年转专业具体政策以当年为准。2024年生物医学工程转入考核为面试，会参考面试成绩与大一第一学期加权平均成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-预科班",
        "question": "招海南的吗？那最低位次是多少？",
        "answer": "您好！天津大学2024年在海南没有预科班的招生计划，其他详尽事宜请于工作时间咨询招办，电话：022-60316985"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-预科班",
        "question": "请问预科班的专业有哪些",
        "answer": "各省专业范围与名额以当年政策为准，附往届贵州省预科生分流情况供您做参考：法学、机械设计及其自动化、信息管理与信息系统、计算机科学与技术。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-大类专业分流问题",
        "question": "贵州物理组考生，请问贵校招生计划中503工科实验班（化工能源与生命健康）专业分流何时进行？分流依据大概有哪些？另外，这专业住宿是几人间？淋浴在寝室还是楼层？谢谢！",
        "answer": "化工大类分流时间是大一第二学期，分流依据是分数优先，参考高考相对成绩+在校成绩，住宿是四人间，淋浴在楼层。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-江西考生报考",
        "question": "老师您好！江西考生635分，排名2579名报考工科试验班（电气信息类）录取概率大吗？",
        "answer": "具体事宜请移步江西QQ官方咨询群进行详细咨询，群号为：930823273"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-江苏考生退档问题",
        "question": "1. 江苏的考生如果报考贵校，被贵校提档，所填志愿都未录取，但服从调剂且身体合格，会被退档吗？ 2. 在一个专业大类中，如果有个别专业对视力有要求（近视小于400度），这种专业大类近视超过400度的考生可以填报吗？",
        "answer": "服从调剂，体检合格，提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-河南文科考生613 省1038名，报工商管理录取可能性大吗",
        "question": "还有天津大学食宿条件怎么样",
        "answer": "河南文科是按照大类招生的，2024年的招生大类为社会科学试验班，该试验班含有工商管理专业，需要经过一学期的大类培养后再进行分流，更多详细信息请加入河南QQ咨询群进行咨询，群号：860192374"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "老师您好：我是西部贫困地区考生，理科628分能被我们校国家专项相关专业录取吗？",
        "answer": "具体详细事宜请咨询招办，电话：022-60316985"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-强基入围北京最低分",
        "question": "老师好，请问生物专业入围北京考生最低分多少？",
        "answer": "您好！具体事宜请移步北京QQ招生咨询群进行提问，群号为：640179303"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "安徽物化生661，位次2623.请问能进工科试验班（智能与计算类）吗？",
        "answer": "您好！这个位次在进档的前提下可以保证录取前四志愿，更多详细信息请在安徽省QQ官方咨询群中进行咨询，群号为：781114911"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "青海486 位次1251 有希望被录取吗？",
        "answer": "同学您好，我校普通批次在青海没有招生文史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-文科专业",
        "question": "老师天津大学文科专业排名怎么样？文科专业好吗？文科生杜偏理工学校会不会师资不足？",
        "answer": "天同学你好，天津大学近年来秉承着“强工，厚理，振文，兴医”发展思路，人文类绝大多数专业排名进入A类，其中，作为建筑老四校之一，建筑类一直是我们文科中非常强势的一个专业。我校师资力量雄厚，国家级青年人才，教授，副教授达上百人。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-浙江物化技考生658，位次8880",
        "question": "浙江物化技考生658，位次8880，天津大学可以读哪些专业",
        "answer": "同学你好，该分数该位次进入天津大学把握很大，欢迎冲刺报考，我校进入后可以进行转专业，转专业政策宽松成功率在60%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "天津653位次2100到2200工科实验班电气有多大概率 能保证投档进入吗",
        "answer": "同学你好，该位次进入到天津大学工科实验班电气的概率很大，可以搜索天津大学招生办公众号，查询天津组招生行程，进行更加详细具体的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-预科专业",
        "question": "云南少数民族预科计划专业有哪些？",
        "answer": "我校在云南设置土木工程 水利水电工程 能源动力工程 机械设计制造及自动化 通信工程计算机科学与技术，在进行一年学习后会进行专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "河南省考生成绩640，可以报考本校吗，有机会上电子信息类专业吗",
        "answer": "同学你好，该分数可以报考天津大学，进入天津大学的把握很大，基本没有问题，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-投档比",
        "question": "请问投档比是百分百吗？会出现调档退档的情况吗？",
        "answer": "同学你好，我校投档比一般不超过1:1.05，会根据报考情况进行适当调整。我校体检合格，服从调剂提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-老师，浙江考生，645，15550位",
        "question": "可有专业适合进的么",
        "answer": "同学你好，该分数按照往年的位次参考，有一定的距离，可以冲刺报考天津大学，祝你成功！"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-天津物考生2300名左右有希望被天大录取吗？",
        "question": "天津物考生2300名左右有希望被天大录取吗？天大转专业是什么政策？",
        "answer": "同学你好，该分数进入天津大学把握很大，且有一定的专业选择余地，我校进档填满志愿不重复。保证不调剂。我校转专业实行转出无门槛转入有要求的政策，全校成功率在60%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-河南文科624位次539，请问能被贵校录取吗",
        "question": "河南文科624位次539，请问能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个位次进入天津大学把握特别大，基本上没有问题。并且如果喜欢教育学的话,在分流之后，有极大的概率可以进入到教育学领军实验班,"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "河南理科分数636位次6965报考贵校有多大录取希望？",
        "answer": "同学这个位次报考天津大学可以尝试冲刺，有很大的把握冲刺成功。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "黑龙江美术专业251分，文化498分，综合549分，省排名72名，能报您校吗",
        "answer": "同学你好，艺术类专业招生人数较少，分数波动较大，可拨打电话022-60316985，进行更加有针对性的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-浙江考生 这次排名6471 有希望进贵校化工与制药类专业嘛",
        "question": "如题",
        "answer": "同学你好，该分数进入化工专业的把握很大，基本没有问题，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "河南考生622分位次11767，能报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "按往年位次参考，有一定距离，可以冲刺报考，一面错过来天大的机会！"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "安徽理科物化生612，位次18600多名，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，按往年位次参考，位次差别较大，感谢了解天津大学"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-报考",
        "question": "上海考生，选科物化生，位次5019-5180，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个位次建议冲刺天大，有很大的把握被录取"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-国家专项计划",
        "question": "老师您好，请问国家专项计划类的学生后续转专业具体是什么要求？有限制吗？",
        "answer": "专项计划与本一批入学学生享受相同政策，可以按照规定程序申请调整专业，全校转专业成功率60%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-高校专项计划",
        "question": "河北考生587分，位次23056-23707有机会录取进入贵校吗",
        "answer": "同学高校招生计划人数较少。分数波动较大。可以拨打电话022-60316985进行更详细的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-福建",
        "question": "福建650分 省排2729 是否有希望录取到贵校的工科试验班",
        "answer": "去年最低录取位次在3800名左右，该分数进入天津大学把握很大，并且有一定的专业选择余地，可以与当地线下咨询老师沟通获得高考志愿填报建议，欢迎一志愿报考天津大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-专业",
        "question": "如果报考工科大类，是怎么分流，是开学考还是根据大一成绩？",
        "answer": "您好，欢迎关注天津大学招生办。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "2024河南理科16488名能否通过国家专项计划被贵校录取，如果可以，大概可以进入哪些专业？",
        "answer": "鼓励报考，2024年河南省国家专项计划有工科试验班（智能制造与建造）、理科试验班（理化）、工科试验班（智慧海洋类）、理科试验班（地理学类）可以报考，详细情况可咨询天津大学招生办022-60316985。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-安徽省文科351名，能报考哪些专业？",
        "question": "本人高考成绩647分，安徽省文科351名。",
        "answer": "您好，欢迎关注天津大学！"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-天津大学的工科实验班（智能与科学类）如何分流？",
        "question": "如上",
        "answer": "您好，感谢关注天津大学！"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-民族预科",
        "question": "贵校在陕西投放几个民族预科名额？预计需达到多少分数？结束预科后可选择专业？",
        "answer": "同学你好，预科专业人数较少，分数波动较大，可拨打电话022-60316985，会有专门的老师负责预科班答疑。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-贵州物化生组合6千多名能报贵校什么专业吗",
        "question": "你好，贵州物化生组合6千多名能报贵校什么专业吗？",
        "answer": "同学您好，在普通批次这个选科组合可以报考我校化工，电气，智算专业，稍后您可以微信搜索天津大学招生办公众号，查询贵州省咨询行程安排。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "同学你好，该分数鼓励一志愿报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学你好，我校开设公共外语课为英语"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-上海美术与设计类艺考生综合总分467，有希望吗？",
        "question": "文化总分413，美术统考分237，上海美术生排位1994，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，艺术类考生招生人数较少，成绩波动较大，可直接拨打电话022-60316985会有专人进行艺术类考生咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-录取",
        "question": "我是2024年云南考生，文史类，总分652，排名163，想报考今年贵校的社会科学试验班。请问我被录取的概率大吗？",
        "answer": "被录取把握很大，建议放到一志愿报考，可以在分流方面有较大优势，进入到理想专业"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-医学实验班保研率",
        "question": "医学实验班各专业保研率是多少？",
        "answer": "同学你好，医学实验班智能医学工程本研贯通保研率80%，临床医学施行5+3政策，其余专业保研率为30%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-医学实验班分流机制",
        "question": "请问医学实验班按照什么规则进行分流，各专业分流比例是多少？",
        "answer": "医学实验班按照志愿优先，遵循分数的原则进行分流，参考高考成绩跟在校成绩，药学，生物科学，生物医学工程各占25％，智能医学与临床医学占12.5%。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-请问少数民族预科结业后广西的学生可选择哪些专业",
        "question": "请问少数民族预科结业后广西的学生可选择哪些专业",
        "answer": "您好，感谢关注天津大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-我是广西的考生，请问少数民族预科班一年后是怎么安排专业？",
        "question": "我是广西的考生，请问少数民族预科班一年后是怎么安排专业？",
        "answer": "您好，感谢关注天津大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-关于天津大学少数民族预科班",
        "question": "1.2024年天大在宁夏的少数民族预科名额 2.少数民族预科结业后宁夏的学生可选择哪些专业",
        "answer": "您好，感谢关注天津大学。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-关于天津大学少数民族预科班",
        "question": "天津大学少数民族预科班今年还招生吗？ 预科班回族同学可以报名吗？ 预科班可选的专业有哪些？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-2024年面向新疆招生人数？预计录取分数线？保研率？",
        "question": "我是新疆应届考生、文科、男生，在校期间品学兼优。我有很强的逻辑思维能力、应变能力和独立思考能力，也很喜欢天津这座城市，很想在该校深造学习。",
        "answer": "您好！感谢您对天津大学的关注与支持！"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-再选科目要求与专业",
        "question": "如果某专业再选科目要求我没达到，但分数达到了，是否真的完全失去报考资格",
        "answer": "您好，选考科目需要符合要求才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-转专业",
        "question": "文科生被建筑类录取，转没有招生计划的经济管理实验班学财务管理专业是否可以，如果可以需要哪些考核。",
        "answer": "可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-南疆单列",
        "question": "新疆南疆单列类（选考外语）考多少分有可能被贵校录取",
        "answer": "南疆单列的计划一般比较少，分数波动比较大，详细信息可拨打天津大学招生办022-60316985进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-大类招生专业分流",
        "question": "请问大类招生专业分流有没有限制，如果有那是以什么为分流标准",
        "answer": "采取大类方式招生，入校后1到2年进行大类分流，不同大类分流原则不同，遵循志愿优先或分数优先的原则，参考高考相对成绩、在校成绩，详细信息可咨询天津大学招生办022-60316985"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-民族预科",
        "question": "1.请问贵校2024年是否在甘肃招收少数民族预科？ 2.请问贵校少数民族预科结业后如何分配专业？ 3.请问贵校少数民族预科结业后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "天津大学",
        "title": "天津大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "色弱考生可以报考我校电气信息类和智能与计算类，具体各招生专业/大类要求请参见《普通高等学校招生体检指导意见》，我校严格执行相关规定。如果大类中有受限专业，分流时不会被分流到受限专业。"
    }
]